I.(1-82) ПОЙТЕ БОГУ ПЕСНЬ ХВАЛЫ

1. Близко Господь и день Его

Муз. Jacques Berthier

Рус.т. Ю.Пастернак

Близко Господь и день Его.

Близко Господь, оставьте страх.

Wait for the Lord, whose day is near.

Wait for the Lord: keep watch, take heart!

2. Хвалите Господа

Муз. Jacques Berthier Рус. т. Ю.Пастернак

Хвалите Господа, хвалите Господа,

Все народы. Аллилуйя!

Laudate Dominum, laudate Dominum,

omnes gentes, alleluia!

3. Только в Господе моя радость

Муз. Jacques Berthier

Рус.т. Г.Зобин, Ю.Пастернак

Только в Господе моя радость,

Только в Господе мир,

Только в Боге мы сильны.

Он рядом с нами, Он слышит нас,

Он рядом с нами, Он слышит нас.

El Senyor йs la meva forca,

el Senyor el meu cant.

Ell m’ha estat la salvaciу.

En ell confio i no tinc por,

en ell confio i no tinc por.

4. Господу хвала и имени Его

Муз. Jacques Berthier

Рус.т. Ю.Пастернак

Господу хвала и Имени Его.

Господу хвала, Он в жизнь меня ведет.

Bless the Lord, my soul, and bless God’s holy name.

Bless the Lord, my soul, who leads me into life.

5. 0, Господи, Ты мой свет

Муз. Jacques Berthier

Рус.т. Г.Зобин, Ю.Пастернак

О, Господи, Ты мой свет.

Мой Бог, Ты тьму во мне рассеял.

Мой Бог, мой Бог, Ты тьму во мне рассеял.

Мой Бог, мой Бог, Ты тьму во мне рассеял.

C’est toi ma lampe, Seigneur.

Mon Dieu йclaire ma tйnиbre.

Mon Dieu, mon Dieu, йclaire ma tйnиbre.

Mon Dieu, mon Dieu, йclaire ma tйnиbre.

6. Услыши меня

Услыши меня, услыши меня, Господи, мне ответь.

Услыши меня, услыши меня, и молитву мою.

O Lord hear my prayer, o Lord hear my prayer, when I call answer me.

O Lord hear my prayer, o Lord hear my prayer, come and listen to me.

7. Будьте здесь

Муз. Jacques Berthier

Рус.т. Ю.Пастернак

Будьте здесь и бдите со Мной,

бдите, молитесь, бдите, молитесь.

Bleibet hier und wachet mit mir.

Wachet und betet, wachet und betet.

8. Поклоняемся Тебе

Муз. Jacques Berthier

Поклоняемся Тебе и благословляем Тебя,

Христос, Который крестом Своим искупил мир. 2 р.

Adoramus te Criste, benedicimus tibi,

quia per crucem tuam redemisti mundum. 2 р.

9. Magnificat

Муз. Jacques Berthier

Magnificat, magnificat, magnificat anima mea Dominum.

Magnificat, magnificat, magnificat anima mea!

Слава Тебе, слава Тебе, cлава Тебе, о мой Господь, Ты велик.

Слава Тебе, слава Тебе, cлава Тебе, о мой Господь и Бог.

10. Слава в вышних

Муз. Jacques Berthier

Слава, слава, слава в вышних Богу,

слава, слава, аллилуйа, аллилуйа!

Gloria, gloria in excelsis Deo,

gloria, gloria, alleluia, alleluia!

11. Мне с Тобой не страшно

Муз. Jacques Berthier

Рус.т. Г.Зобин, Ю.Пастернак

Мне с Тобой не страшно, Боже, и во тьме,

и ночь светла, как день пред Тобою.

La tйnиbre n’est point tйnиbre devant Toi:

la nuit comme le jour est lumiиre.

12. В ночи, блуждая

Муз. Jacques Berthier

Рус.т. Г.Зобин, Ю.Пастернак

В ночи, блуждая, слепые, мы воду живую ищем.

Ведет нас жажда прозренья, ведет нас жажда прозренья.

De noche iremos, de noche, que para encontrar la fuente,

sуlo la sed nos alumbra, sуlo la sed nos alumbra.

13. Даруй, о, Господи

Муз. Jacques Berthier

Рус.т. Ю.Пастернак

Даруй, о, Господи, мир Твой всем тем, кто верит в Тебя.

Даруй, даруй, о, Господи, мир Твой, даруй нам мир Твой.

Dona la pace, Signore achi confida in te.

Dona, dona la pace, Signore, dona la pace.

14. 0, Господь Иисус, куда

Муз. Jacques Berthier

Рус.т. Ю.Пастернак

О, Господь Иисус, куда идти нам?

У Тебя Слова вечной жизни.

Ты – Мессия, Ты – Мессия,

Сын Бога вечно живого.

Herr, wohin, wohin sollen wir gehen?

Du hast Worte ewigen Lebens.

Du bist Christus, du bist Christus,

Sohn des lebendigen Gottes.

15. В Тебе моя душа находит

Муз. Jacques Berthier

В Тебе моя душа находит покой,

Господь, спасенье мое.

Только в Тебе душа моя находит

милость, мир и покой.

Mon вme se repose en paix sur Dieu seul:

de lui vient mon salut.

Oui, sur Dieu seul mon вme se repose,

se repose en paix.

16. 0, Господь Иисус, Ты

Муз. Jacques Berthier

О, Господь Иисус, Ты – источник света.

Даруй нам, Иисус, сердце простое.

Confiance du coeur, source de lumiиre;

Jesus donne nous un coeur de pauvre.

17. Христос воскрес, аллилуйя

Муз. Jacques Berthier

Христос воскрес, аллилуйя!

Воспойте Господу, аллилуйя!

Surrexit Christus, alleluia!

Cantate Domino, alleluia!

18. Иисус Христос, мой

Муз. Jacques Berthier

Иисус Христос, мой внутренний Свет,

не позволяй моей тьме меня пугать.

Иисус Христос, мой внутренний Свет,

дай мне принять твою дивную любовь.

Jйsus le Christ, lumiиre intйrieure,

ne laisse pas mes tйnиbres me parler.

Jйsus le Christ, lumiиre intйrieure,

donne moi d'accueillir ton amour.

19. Misericordias Domini

Муз. Jacques Berthier

Misericordias Domini in aeternum cantabo!

Милосердие Божие воспеваем вечно!

20. Там, где есть любовь

Муз. Jacques Berthier

Там, где есть любовь и милость,

там, где есть любовь, там и есть Бог.

Ubi caritas et amor, ubi caritas Deus ibi est.

21. Радуйся земля

Муз. Jacques Berthier

Радуйся земля, радуйся о Боге.

Вся земля прославляй Бога своего.

Аллилуйя. 6 р.

Jubilate Deo, jubilate Deo. Alleluia.

22. Пойте Богу песнь хвалы

Муз. Jacques Berthier

Пойте Богу песнь хвалы,

славьте Господа всегда.

Новой песней славьте Его.

23. Вспомни меня, Иисус

Муз. Jacques Berthier

Вспомни меня, Иисус, когда приидешь в Твое Царство.

Jesus remember me when come into your kingdom

24. Бог Святой

Бог святой, о, Бог святой, только Ты достоин похвалы.

Бог святой, о, Бог святой, всем сердцем я пою.

Великий Бог, слава Тебе.

Ты свят и чист, о как велик мой Бог святой!

25. Я люблю Тебя, Иисус

Я люблю Тебя, Иисус, склоняюсь пред Тобою,

славлю и хвалю Тебя, нашего Царя.

Аллилуйя. 4 р.

26. Кровь Христа омыла меня

Кровь Христа омыла меня,

кровь Христа освободила меня,

кровь Христа омыла меня от всякого греха.

27. Свят, свят, свят

Сл. и муз. А.Ашикян

Свят, свят, свят, свят Вседержитель Господи Ты наш,

Свят, свят, свят, свят Вседержитель Господи Ты наш,

Который был и есть, Который грядет.

Аллилуйя, аллилуйя, аллилуйя, аллилуйя.

28. Благослови, Господь Иисус

Сл. и муз. А.Ашикян

1. Благослови, Господь Иисус.

2. Blogoslaw mnie, Jesu Panie moj. (польск.)

3. Bйni, bйni, Jesus mon Seigneur. (франц.)

4. Bless me, bless me, Jesus my Lord. (англ.)

5. Segne mir, Jesus mein Herr. (нем.)

6. Bendiceme, Seсor Jesus. (испанск.)

7. Орхнир, орхнир, орхнир Тер Иисус. (армянск.)

8. Эвлогисон, кирие Иисус. (др. греч.)

9. Бархуни, Иешуа Адони. (др. евр.)

29. Призываю Тебя

Призываю Тебя, приди, укрепи меня,

отдали ночи тень, разожги ясный день.

Время Твое и мир, о, полнота любви,

Ты – вдохновение и пробуждение.

О, Дух Святой! (1)

Приди, Дух Святой! (2)

30. Иисус пришел во плоти

Иисус пришел во плоти, Иисус страдал, был распят.

Иисус Христос воскрес, Иисус жив,

Снова придет Иисус к нам. 2 р.

31. Хвала Тебе, наш Господь

Хвала Тебе, наш Господь, хвала Тебе, Бог Святой,

хвала за Иисуса, Сына Твоего! 2 р.

Теперь слабый скажет: я силен.

Бедный скажет: я богат, благодаря кресту Иисуса Христа. 2 р.

Хвала.

32. Внемли Господу

1. Внемли Господу, слушай глас Его.

Пребывающие в Нем силы обновят.

2. Внемли Господу, Дух Святой впусти.

Где Дух Божий обитает, чудный мир царит.

33. Этот день сотворил Господь

Этот день, этот день сотворил Господь, сотворил Господь

на радость нам, на радость нам и веселие, и веселие.

Этот день сотворил Господь на радость нам и веселие.

Этот день, этот день сотворил Господь.

Зэ hайом, зэ hайом аса Адонай, аса Адонай.

Нагила, нагила вэнисмеха бо, вэнисмеха бо.

Зэ hайом аса Адонай. Нагила вэнисмеха бо.

Зэ hайом, зэ hайом аса Адонай.

34. Буду славить Тебя, Господь

Буду славить Тебя, Господь, среди народов,

воспевать Тебя среди племен.

Ибо милость Твоя велика, до небес,

и истина, Твоя истина, до облаков.

Будь прославлен, о, Бог, под небесами.

Да будет слава Твоя, будет слава Твоя,

будет слава Твоя, по всей земле.

35. Боже, верю я в Тебя

Боже, верю я в Тебя, Иисус, прими меня,

Дух Святой, владей Ты мною, жизнь новую твори.

36. Слава и хвала

Слава и хвала за кровь Твою, 3 р.

Любящий Иисус.

Слава и хвала за смерть Твою, 3 р.

Любящий Иисус.

Слава и хвала за жизнь Твою, 3 р.

Любящий Иисус.

Слава и хвала за Дух Святой, 3 р.

Любящий Иисус.

37. Богу слава, Иисусу

Богу слава, Иисусу, Дух Святой, благодарим,

что Ты так близок, близок нам, Господь.

38. Отче, Тебя славлю

1. Отче, Тебя славлю, жизнь Тебе отдаю я, люблю Тебя.

2. Иисус, Тебя славлю, жизнь Тебе отдаю я, люблю Тебя.

3. Дух Святой, Тебя славлю, жизнь Тебе отдаю я, люблю Тебя.

39. Иисус Христос, Имя превыше

Иисус Христос, Имя превыше имен,

Чудный Спаситель, Дивный Господь.

Эммануил – Бог вечно с нами,

Благословенный, в Слове живой.

40. Господь, любовь Ты прими

Господь, любовь Ты прими мою.

Пред Тобой склонюсь, славу воспою.

Хвала Тебе радостно звучит,

Дух мой пусть поет и не молчит.

41. Воспойте Господу, дети Сиона

Воспойте Господу, дети Сиона,

Ибо Он нас освободил. 2 р.

Широко открой сердце перед Ним, 3 р.

Перед Господом Богом сил.

42. Как овец пасет Пастырь

Как овец пасет Пастырь добрый,

Водит к пажитям злачным стада,

Так наш Господь средь бурь злобных

Не оставит в нужде нас никогда.

43. В моей жизни славлю Тебя

1. В моей жизни славлю Тебя, славлю Тебя,

В моей жизни славлю Тебя, Господь!

2. В Твоей Церкви славлю Тебя, славлю Тебя,

В Твоей Церкви славлю Тебя, Господь!

3. В моей песне славлю Тебя, славлю Тебя,

В моей песне славлю Тебя, Господь!

44. Я люблю тебя любовию

Я люблю тебя любовию Христа, 2 р.

и в глазах твоих я вижу свет Божией любви, –

я люблю тебя любовию Христа

45. Наш Господь победу совершил

Наш Господь победу совершил,

через смерть прошел и вновь ожил.

О Его победе мы поем, ведь Он есть наш Царь.

Потому что, силу получив, Свой народ освободил,

Своим словом сатану сразил, и вся земля увидит то, что…

46. В минуты такие я песню пою

В минуты такие я песню пою, пою песнь любви Иисусу.

В минуты такие мой дух возношу, к Тебе возношу, Иисус.

Я люблю Тебя (3 р.), мой Господь Иисус.

47. Смотрите, какую любовь

КАНОН

Смотрите, какую любовь дал нам Отец Небесный наш, 2 р.

чтобы нам называться и быть детьми Его. 2 р.

48. Отверзи мне очи

Муз. Bob Cull

Рус.т. И.Языкова, Ю.Пастернак

Отверзи мне очи, чтоб видеть Иисуса,

Сказать Ему тихо: Господь, я люблю Тебя.

Отверзи мне уши, учи меня слушать.

Отверзи мне очи, чтоб видеть Его.

49. Приди, Творец, Дух Святой

Рус.т. Ю.Пастернак

Прииди, Творец, Дух Святой, освяти, очисти жизнь мою.

Прикоснись ко мне, исцели меня.

50. Слава Тебе, Отче

Рус.т. И.Языкова,Ю.Пастернак

Слава Тебе, Отче, слава Тебе, Иисус,

слава Святому Духу, Троице Святой.

Воспойте: аллилуйя, аллилуйя, аллилуйя. 2 р.

51. Не исчерпать Твоей милости

Муз. Edith McNeil

Плач. 3.22-23 Рус.т. М.Винецкая, Ю.Пастернак

Не исчерпать Твоей милости, Боже!

Вовек пребудет любовь Твоя.

Обновляется милость каждое утро.

Как верность велика Твоя, как верность велика.

52. В руки Твои, Господь

Сл. и муз. Тереза Собешкода

Рус.т. М.Винецкая, Ю.Пастернак

В руки Твои, Господь, сердце отдаю.

Кровью Твоей, Господь, мою душу исцели.

Ты, только Ты можешь вглубь души войти,

Ты, только Ты можешь исцелить меня.

53. Свят, свят, свят Господь

Муз. Nolene Prince

Ис. 6:3 Рус.т. М.Винецкая, Ю.Пастернак

Свят, свят, свят Господь Бог наш,

свят Господь Саваоф. 2 р.

Вся земля полна славою Твоею, 3 р.

свят Господь наш.

54. Люди, люди, любящие Бога

Муз. Merla Watson

Рус.т. Ю.Пастернак

Люди, люди, любящие Бога, в радости живут. 2 р.

Буду я искать Его и служить Ему всегда.

Жизнь мою вверяю Богу, Он ведет меня. 2 р.

55. Начинается дождь

Шотландская нар. мелодия

Рус.т. Ю.Пастернак

Начинается дождь, дождь, дождь,

И слышится голос –

Это Отец Небесный нас призывает:

Если жаждет душа твоя, дитя,

Я дам тебе Духа.

Только выйди и руки воздень к небесам –

Начинается дождь.

56. Авва Отче

Рус.т. Ю.Пастернак

Авва Отче, Авва Отче! Из глубин души взываю.

Авва Отче, Авва Отче! Буду вечно я любить Тебя.

57. Вы - свет миру

1. Вы – свет миру, вам Господь сказал, 2 р.

Чтобы видели люди ваши добрые дела

И прославили Того, Кто вас послал. 2 р.

2. Мы – свет миру, нам Господь сказал, 2 р.

Чтобы видели люди наши добрые дела

И прославили Того, Кто нас послал. 2 р.

58. Господь царствует

Пс. 93:1

Господь царствует в торжестве славы Своей.

Хвалим мы Тебя, Боже наш, славим мы Тебя.

59. Знайте, братья

1 Кор. 3:16

1. Знайте, братья, что вы – живые храмы, 3 р.

В которых пребывает Дух Святой.

2. Храмы веры, надежды и славы, 3 р.

В которых пребывает Дух Святой.

60. Руки воздень

Сл. и муз. Steven L.Fry

Рус.т. Ю.Пастернак

Руки воздень – твой Господь идет – Поклонись в смирении Ему.

Песнь хвалы воспой в чистоте души И прославь своею жизнью нашего Царя.

61. О, Иисус! О, Иисус!

Сл. и муз. WG "Living Sound"

1. О, Иисус! О, Иисус! Возносим руки,

Славим Твое имя, о, Иисус!

2. Ты среди нас! Ты среди нас! Возносим руки,

Славим Твое имя, Ты среди нас!

3. Ты любишь нас! Ты любишь нас! Возносим руки,

Славим Твое имя, Ты любишь нас!

62. Песней Господа восславь!

Сл. и муз. Todd Pettygrove

Рус.т. Ю.Пастернак

Песней Господа восславь! Воспой воскресшему Царю!

Пой Господу Всевышнему! Достоин Он хвалы! 2 р.

63. Славим, славим, всем

Сл. и муз. David J. Hadden

1. Славим, славим, всем сердцем славим мы Тебя.

Славим, славим, мы всей душою славим.

2. Хвалим, хвалим…

3. Верим, верим…

4. Любим, любим…

64. Ты - души моей Спаситель

Сл. и муз. К.Кульман

Ты души моей Спаситель, Иисус, Иисус.

Ты души моей Спаситель, Спаситель моей души.

Иисус, Иисус, Иисус, Иисус.

Ты души моей Спаситель, Спаситель моей души.

65. Перед Тобой склоняюсь я

Перед Тобой склоняюсь я, Всемогущий Бог,

Источник утешения я нашел у Твоих ног.

О, Ты велик! Нет Тебе подобного!

Перед Тобой склоняюсь я – Ты – любовь моя.

66. Спокоен будь и знай

Спокоен будь и знай, что Я – Бог. 3 р.

Я твой Господь – Целитель твой. 3 р.

В Тебя, Господь, уверовал я. 3 р.

67. Он всегда со мной

Он всегда со мной, Он всегда со мной,

Иисус Христос всегда со мной.

Во всех моих скорбях, в моей нужде любой

Иисус всегда помощник мой.

68. Приходите, Богу песнь

Приходите, Богу песнь воспоем,

Приходите, возликуем о Нем, 2 р.

Приходите, будем славить Его

Всей нашей душой, от сердца всего.

Скрипки, играйте, трубы, трубите,

Хлопай в ладоши, Бога прославляй,

И мужи, и жены, старцы и младенцы,

Немощный и крепкий, Бога прославляй!

69. Он есть Господь, Бог

Он есть Господь, Бог Всемогущий, 2 р.

Он есть Бог сильный, вечная крепость.

Он есть Господь, твой Бог, Спаситель твой.

Пой аллилуйа. 4 р.

Он есть Бог сильный, вечная крепость.

Он есть Господь, твой Бог, Спаситель твой.

70. О, Иисус, Господь мой

О, Иисус, Господь мой, как дивен Ты,

О, как Ты благ, как полон любви.

Сияешь Ты, словно солнце само.

О, Иисус, Господь мой, как дивен Ты!

71. В Тебе укроюсь я

Канон

В Тебе укроюсь я, Ты слышишь голос мой.

Когда я в стеснении, к Тебе я прибегаю.

Уповая на Тебя, уповая на Тебя,

Слабый скажет: я силен в Господе моем.

72. Ты со мной, Господь

Сл. и муз. Л.Маянц

Ты со мной, Господь, Ты со мной!

Ты всегда услышишь меня.

От беды избавишь любой,

Из воды спасешь и огня.

Светит мне Твой ласковый свет,

Возвещая милость Твою.

И Твоей любовью согретый(та),

Я пою…

73. Восстань, спящий

Восстань, спящий, и воскресни из мертвых,

и осветит тебя Христос. 2 р.

Аллилуйя. 8 р.

74. Бог неба, Бог света

Муз. Colin Symes, рус. т. Ю.Пастернак

Бог неба, Бог света, Бог всего, что есть и будет.

Бог неба, Бог света, Бог всего, что есть и будет.

75. Буду петь Тебе я

(I will sing Your praises)

КАНОН Муз. и слова Ian Smale

Буду петь Тебе я, Буду петь Тебе я,

Буду петь Тебе я Хвалу вовек 2 р.

76. Славьте, народы, Иисуса

КАНОН

Славьте, народы, Иисуса Христа!

Славьте Всевышнего Бога Отца!

Славьте! Славьте! Славьте Христа!

77. Все от Него и Им

1. Все от Него и Им сотворено,

Все от Него и Им сотворено.

Припев : Ему за все слава, Ему за все слава,

Ему за все слава вовеки, аминь! 2 р.

2. О, бездна богатства премудрости Христа,

Непостижимы судьбы Господа.

78. Мы превозносим

1. Мы превозносим и славим Бога небес и Отца!

Мы превозносим и славим имя Иисуса Христа,

Богу великому слава вовеки, слава Тебе и хвала! 2 р.

Богу великому слава вовеки, слава Тебе и хвала!

2. Да будет Господу слава вовеки,

Да будет Господу слава во веки веков!

Да будет Господу слава вовеки, 2 р.

Царь царей, мира Князь, Бог богов!

79. Буду петь Господу

Буду петь Господу во всю жизнь мою,

Буду я петь Ему доколе я жив!

Да будет благоприятна песня моя,

Возвеселюсь, возрадуюсь о Господе!

Припев : Благослови Господа, душа моя !

Благослови Господа, душа моя ! 2 р.

80. Отец Небесный

Отец Небесный, мы с любовью

За все Тебя благодарим.

Мы Сына Твоего омыты кровью,

Пред Тобой в благоговении стоим.

Слава Всемогущему Богу!

Он был, Он есть и вновь грядет!

Слава Всемогущему Богу во веки веков!

81. Я войду в Его врата

Я войду в Его врата с благодарностью,

Во дворы Его – с хвалой.

Я скажу, что этот день сотворил Господь

На радость нам и на веселие.

На радость нам (3 р.) и на веселие. 2 р.

82. Иисус есть Путь, Истина и Жизнь

Иисус есть Путь, Истина и Жизнь. 3 р.

Жизнь, Истина. Иисус есть Путь.

II.(83-100) О С А Н Н А

83. Иисусе мой преславный

Сл. и муз. А.Ашикян

1. Иисусе мой преславный,

За грехи мои закланный,

Лишь в Тебе мое спасенье, 3 р.

О, Господь возлюбленный мой!

2. Иисусе мой безгрешный,

Бог, сошедший в ад кромешный,

Ты открыл нам двери рая, 3 р.

О, Господь возлюбленный мой!

3. Мир до смерти возлюбивший,

Крестной мукой искупивший,

Кто, скажи, Тебя желанней,

Ты – мой свет и упованье,

Взора Отчего сиянье,

О, Господь возлюбленный мой!

84. Достоин только Ты

Откр. 5 Сл. и муз. А.Ашикян

1. Достоин только Ты книгу эту взять,

И с книги сей сорвать достоин Ты печать.

Ибо Ты, только Ты распят был за нас.

Ибо Ты, только Ты заклан был за нас.

Припев : Мы из разных племен, из народов разных,

Разного мы рода, разных языков.

Кровью праведной Своей Ты нас искупил,

С Богом примирил, славься же вовек.

2. Теперь мы все цари, священники мы все,

И Ты нам подарил Царство на земле.

Ибо Ты, только Ты распят был за нас.

Ибо Ты, только Ты заклан был за нас.

85. Осанна

Пс. 95 Сл. и муз. Г.Гсель

Припев : Осанна, осанна, осанна, санна эй! 2 р.

1. Все придите, песню споем, 2 р.

Будем славить Бога в любви.

2. Все придите, песню споем, 2 р.

Радость пусть наполнит сердца.

3. Все придите, песню споем, 2 р.

Нам Господь любовь подарил.

4. Все придите, песню споем, 2 р.

Пусть земля и небо поют.

5. Все придите, песню споем, 2 р.

Будем славить Бога в любви.

86. Господь наш будет с нами

Сл. и муз. В.Шишкарев

1. Господь наш будет с нами всегда, аллилуйа.

Не иссякнет живая вода, аллилуйа.

Грех мира на кресте пригвоздил, аллилуйа.

Господь наш зло и смерть победил, аллилуйа.

Припев : Да любите друг друга,

Как Я возлюбил вас! 2 р.

2. Мы – ветви, Ты – живая лоза, аллилуйа.

Посмотрите друг другу в глаза, аллилуйа.

Любите, откройте сердца, аллилуйа.

Нашей песне не будет конца, аллилуйа.

87. Благословенно Имя Твое

Дан.2,20 Сл. B.Dukatel, муз. B.Melois

Припев : Благословенно имя Твое,

Во веки веков святится оно! 2 р.

1. У Бога вся сила и мудрость и прямизна путей,

Суд справедливый и судьбы людей.

2. Он тайные знает глубины и наши блужданья во тьме,

Но свет Его нас не покинет нигде.

3. Ему я несу размышленья и моленье мое,

И Он мне в ответ разуменье дает.

4. Будем же славить Отца мы и Сына Его, Христа,

И Духа Любви да прославят наши уста.

88. Славьте все Того, Кто

1. Славьте все Того, Кто милостив, Чья любовь дана навек,

Пусть воскликнет дом Израилев, Что любовь Его навек!

Припев : Аллилуйя, аллилуйя, аллилуйя. 2 р.

2. Для меня Он стал спасением, В Нем и жизнь, и песнь моя,

Не умру, но имя Господа Буду вечно славить я!

3. В час беды я призову Его – Он услышит этот зов.

В час борьбы меня поддержит Он – Смело встречу я врагов!

4. Отворите двери правды мне, Мне туда откройте вход,

В эту дверь с благодарением Всякий праведник войдет.

89. Когда вы соберетесь

Мф.18,19-20 Сл. и муз. Л.Матвеев

1. Когда вы соберетесь вдвоем или втроем,

Когда вы соберетесь о имени Моем,

Я вас не позабуду и в этот самый час,

В ту самую минуту Я буду среди вас. 2 р.

2. Мы вместе с вами сядем за трапезу любви,

Лишь словом или взглядом Меня ты позови,

И чтоб ни попросили мы вместе у Отца,

В Его любви и силе исполнить до конца. 2 р.

3. Не вы Меня избрали, Я каждого избрал,

Но все же не рабами – друзьями вас назвал.

Любите же друг друга, как возлюбил Я вас –

Вот для Меня услуга, вот главное сейчас. 2 р.

90. Тропу в родимый дом

Сл. и муз. А.Ашикян

1. Тропу в родимый дом поможет Бог найти,

Свет истины Его наставит нас в пути,

Нас ждет на небесах Божественный чертог,

И нам не страшен путь, ведь с нами, с нами Бог.

Аллилуйя. 4 р.

2. Мы знаем, путь тернист, мы знаем, труден путь,

Но силы нет такой, чтоб вспять нас повернуть.

Желанная страна сияет впереди.

Веди же нас, Господь, Своей стезей веди.

Аллилуйя. 4 р.

3. Дорога далека, споткнемся мы не раз,

Но твердою рукой Христос поддержит нас,

Он с нами средь невзгод пребудет до конца.

Веди же нас, Господь, в обители Отца.

Аллилуйя. 4 р.

4. Морская глубина нам гибелью грозит,

Но в нашем челноке Христос Спаситель спит.

Восстань, Господь, восстань, стихию укроти,

Ты – истина, Ты – жизнь, Ты – наш оплот в пути.

Аллилуйя. 4 р.

91. Да, Он воскрес

Муз. и сл. Session de Paray-le-Monial

Припев : – Да, Он воскрес и жив сейчас, аллилуйя!

И Он сегодня среди нас, аллилуйя!

1. Женам, пришедшим ко гробу Его Плакать над Ним,

Ангел явился и возвестил: – Он стал живым!

2. Когда же двое в Эммаус шли, Он рядом был.

И с ними хлеб Он преломил, – Лик Свой открыл.

3. И когда собрались они, И дух возгорелся в них,

То разом воскликнули все, кто там был В тот славный миг:

4. Иисус сказал: Пусть за вами идут Страны и города,

Я вас не оставлю, с вами Я здесь Буду всегда.

92. Господь, Ты сотворил мир

E.Baranger

1. Господь, Ты сотворил мир 2 р.

Аллилуйя, аллилуйя!

Припев : Славен Бог, славен Бог 2 р.

Во веки веков!

2. Господь, Ты сотворил нас, 2 р.

Аллилуйя, аллилуйя!

3. Господь, от смерти нас спас 2 р.

Аллилуйя, аллилуйя!

4. Господь, Ты Духа нам дал 2 р.

Аллилуйя, аллилуйя!

5. Господь, Ты отдал нам мир 2 р.

Аллилуйя, аллилуйя!

6. Господь, Ты вечность нам дал 2 р.

Аллилуйя, аллилуйя!

93. Не устанем петь мы

Noel Chefneux

Припев : Не устанем петь мы о любви Твоей,

Нет на свете песни чище и нежней.

Мы в простом ее напеве слышим всякий раз:

Любит, любит неизменно наш Спаситель нас.

1. Он в хлеву рожден был ночью, ночью Рождества,

И положен был в ясли для скота.

Он с разбойниками рядом умер на кресте.

Для Царя царей доли нет странней.

2. А когда Мария утром к гробу подошла,

То отвален камень был – тела не нашла.

И услышала она, горе позабыв:

Среди мертвых не ищи ты Того, Кто жив.

94. Божья радость, как река

1. Божья радость, как река,

Божья радость наполняет мою душу. 2 р.

2. Божья милость, как река,

Божья милость наполняет мою душу. 2 р.

3. Божий мир, как река,

Божий мир наполняет мою душу. 2 р.

95. Да будет славен наш Создатель

Сл. Св.Франциск Ассизский

Припев : Да будет славен наш Создатель. 4 р.

Laudato si o mi Signore. 4 р.

1. Через всякое творенье Воздается Богу слава,

Через все, что есть на свете, Через солнце, звезды, ветер.

2. Через травы и деревья, И весеннее цветенье,

Через реки, через горы, Через скалы, через море.

3. Через все плоды земные, Через все труды земные,

Через яблоки в саду, Через лилии в цвету.

4. Все Творцу хвалу возносит И Его ликуя, славит,

Пусть такой хвалебной песней Наша жизнь с тобою станет.

96. Бог любит всех людей

Сл. и муз. Г.Гсель

1. Бог любит всех людей – И меня и тебя

И больших и малышей – Примет всех любя.

Припев : Всем скажите, В каждый дом стучите,

Что Отец Небесный Примет всех любя. 2 р.

2. Он Сына Своего Дал и мне, и тебе,

Чтобы больше не страдать Людям на земле.

97. Через хлеб и вино

Сл. и муз. Г.Гсель

Припев : Через хлеб и вино

Мы с Тобою одно 2 р.

Единое, брат Иисус.

1. Если, братья, между нами любовь,

Он приходит, Он приходит к нам вновь.

2. Если в мире и согласьи живем,

Мы достойно Твое имя несем.

3. Если в сердце мы прощаем врага,

Значит, в сердце принимаем Христа.

4. Если близко нам страданье людей,

Бог Вселенной примет нас, как детей.

98. Господь, Ты мой свет

Пс. 27 Сл. и муз. Г.Гсель

Припев : Господь, Ты мой свет И спасенье мое.

Кого же мне бояться? Кого же мне страшиться?

1. Даже если все Злые люди на земле

Встанут против меня, То и тогда, То и тогда

Я буду надеяться.

2. Боже, я прошу, Только одного ищу:

Жить в доме Твоем, Каждый свой день,

Каждый свой час Жить в доме Твоем.

3. Научи, Господь, Чтобы каждый новый день

Был спасеньем моим; В светлые дни,

В смутные дни Я буду надеяться.

99. Как хорошо и приятно

Пс. 132 Рус.т. П.Коломейцев, Ю.Пастернак

1. Как хорошо и приятно жить братьям вместе, 2 р.

Как хорошо жить братьям вместе. 2 р.

2. Словно елей драгоценный на бороде Аарона, 2 р.

Словно елей на бороде Аарона. 2 р.

3. Словно роса Ермонская на горах Сионских, 2 р.

Словно роса на горах Сионских. 2 р.

4. Так заповедал Господь нам, благословил навеки, 2 р.

Благословил, благословил навеки. 2 р.

5. Хине ма тов ума наим шевет ахим гам яхад 2 р.

Хине ма тов шевет ахим гам яхад. 2 р.

100. Мы лишь скитальцы

Муз. и сл. А.Ашикян

Рус.т. М.Винецкая

1. Мы лишь скитальцы на земле, всегда в пути, всегда в пути,

Нам здесь покоя никогда не обрести, не обрести.

Но знаем мы, но верим мы, что наш приют, что наш приют

Там, где обители Отца всегда нас ждут, всегда нас ждут.

Припев : Там в вышине, там в вышине

Дом наш желанный, Отчий дом.

Там в вышине, там в вышине,

В вечном сияньи золотом.

2. Наш дом в краю, куда ведет тропа святых, тропа святых,

Где Дух в единую семью сбирает их, сбирает их.

Там, где не ранят стрелы зла, не гнет печаль, не гнет печаль,

Где жизни чистая река стремится вдаль, стремится вдаль.

3. Наш дом в краю, где град небес весь золотой, весь золотой,

Вбирает Царственной любви блеск неземной, блеск неземной,

Там, где из вечных родников струится радости поток,

И где над душами царит Всевышний Бог, Всевышний Бог.

4. Отчизна нам лишь небеса, тот райский край, тот райский край,

Где красок нежных перелив, цветов игра, цветов игра.

И хоры ангелов и птиц улыбки шлют, улыбки шлют,

И о бессмертии святых в тиши поют, в тиши поют.

III.(101-142) БЛАГОСЛОВИ, ДУША МОЯ, ГОСПОДА

101. С ликованьем прославляем

Сл. Henry van Dyke

Муз. Л. ван Бетховен

1. С ликованьем прославляем Бога славы и любви,

Пред Ним сердце открываем, просим – милость к нам яви.

Разгони неверья тучи, удали сомнений тьму.

Направляй нас к жизни лучшей, мир дай сердцу и уму.

2. Небо и земля чудесно возвещают мощь Твою.

Звезды с ангелами вместе славу Вечному поют.

Луг и поле, лес и горы, вод потоки и моря,

Пенье птичек, туч узоры о Творце нам говорят.

3. Братья, песню подхватите, что с Голгофы началась.

Бог любви, наш Искупитель, во Христе прощает нас.

С дружным пеньем выступайте победители над злом,

Жизнь и радость возвещайте непрестанно день за днем.

102. Славьте Бога

1. Славьте Бога, славьте в песнопеньях.

Славьте, славьте жизнью всей своей,

В громких песнях, радостных хваленьях,

Средь борений и среди скорбей.

Припев : Славьте вы Бога, славьте всей душой, Нас Он спас Собой.

Славьте вы Бога, слава вечная Ему.

2. Славьте Бога каждое мгновенье, В чувствах ваших, мыслях и делах,

За Его, Творца, долготерпенье К миру, гибнущему во грехах.

3. Славьте Бога, славьте всей душою За Его великую любовь,

Что от смерти нас Он спас Собою, На кресте пролив святую кровь.

4. Славьте Бога, славьте бесконечно Скоро Сам во славе Он придет.

И Своей любовью славной, вечной В дом Отца нас всех Он приведет.

103. Благодарю Тебя

1. Благодарю Тебя, Создатель Мой,

Что жизнь Ты спас мою, благодарю.

Я за Тобой пойду, Спаситель Мой,

И буду там в раю, благодарю.

2. И за любовь Твою, что дал Ты мне,

Я возвещать пойду любовь Твою.

Безмерно велика любовь Твоя,

Она весь мир спасла, любовь Христа.

3. За жизнь, за мир Тебя благодарю,

За свет и за покой благодарю.

За то, что счастлив я, хвалу пою,

Тебя, Создатель Мой, благодарю.

104. Слава Тебе, дорогой наш Отец

1. Слава Тебе, дорогой наш Отец,

Слава Тебе, наш прекрасный Творец.

С радостью в сердце Тебе мы поем,

И с Твоего мы пути не свернем.

2. Слава Тебе за Твой дар и любовь,

Слава Тебе за пролитую кровь.

Как Ты нам дорог, хотя и незрим,

Жизнь за Тебя мы свою отдадим.

3. Чувство любви переполнило грудь,

Хочется птицей к Тебе лишь вспорхнуть,

И в единении слиться с Тобой,

И обрести в жизни вечный покой.

4. Славься, мой дивный и вечный Господь!

Пусть Твое Слово обильно растет.

Как Ты велик и прекрасен Собой!

Славься вовеки, Отец наш благой!

105. Новой песней славим Бога

Муз. Л. ван Бетховен

1. Новой песней славим Бога, Видя Божьи чудеса;

Пусть небесной светлой правдой Крепнут наши голоса.

Нам Господь явил спасенье, Силу нам явил Свою,

Он открылся всем народам – Радуйтесь в любом краю.

2. Новой песней славим Бога: Он победой озарен.

Пусть земля поет об этом Звуком струн со всех сторон.

Пусть молитвы наши льются, Трубы звонкие трубят,

Пред Царем небесным души Наши радостно горят.

3. Новой песней славим Бога, С ней сольется моря гул,

Пусть ликует все живое, Все, на что Господь взглянул;

Реки ждут, леса и горы – Бог идет Своим путем,

Чтобы мир судить и землю Верным праведным судом.

106. Пой аллилуйя Господу

Муз. Linda Stassen

1. Пой аллилуйя Господу! 2 р.

Пой аллилуйя! (Аллилуйя!) 3 р.

Пой аллилуйя Господу!

2. Творец наш дивен и велик! 2 р.

Творец наш дивен!(Аллилуйя!) 3 р.

Творец наш дивен и велик!

3. Господь простил нам все грехи! 2 р.

Господь простил нам! (Аллилуйя!) 3 р.

Господь простил нам все грехи!

4. Воздайте славу Господу! 2 р.

Воздайте славу! (Аллилуйя!) 3 р.

Воздайте славу Господу!

107. Господа славь ты

Неем. 9,5 Пер. И.С.Проханов

1. Господа славь ты, мой дух, восхваляй Всеблагого!

Славь песнопеньем Царя, Всемогущего Бога!

Славь ты Творца! Славь ты Его без конца!

Он нам дарует так много.

2. Господа славь ты! Он мудрый правитель вселенной,

К целям Своим нас ведущий стезей сокровенной;

Он и тебя Вел по пути, где скорбя,

Шел ты, тревогой смущенный.

3. Господа славь ты, Кто дивно тебя так устроил;

Кто до сих пор все тебя и хранил, и покоил;

Кто Сам тебя От смерти спас, возлюбя,

Жизни благой удостоил.

4. Господа славь ты, мой дух, не умолкни хвалою,

Он же тебя утоляет спасенья струею;

В Боге лишь свет, Нам без Него в мире нет

Счастия, мира, покоя…

108. Бог на этом месте

Сл. G.Tersteegen

Муз. Joachim Neander

1. Бог на этом месте, все в нас да смирится,

И пред Ним мы склоним лица. Боже Вездесущий!

Честь и поклоненье Воздаем Тебе в смиреньи.

Кто познал, испытал, как Он благ и дивен,

Славит Божье имя.

2. Боже Всемогущий! Светом жизни вечной Озари наш храм сердечный.

Свят, свят, свят Всевышний!

Серафимов песни Оглашают свод небесный.

И от нас в этот час да звучат хваленья,

Гимны и моленья.

3. Боже, нам откройся в святости и силе,

Чтоб Тебя мы всюду чтили.

Господи, вселися Духом в наши души

И Тебя всегда дай слушать.

Боже, нам в мире сем,

дай жить лишь Тобою

Жаждущей душею.

109. В сердце песня новая звучит

Cл. и муз. L.B.Bridgers

1. В сердце песня новая звучит, Что мне дал Спаситель мой;

Я с тобою всюду, Я – твой щит, Не пугайся тьмы земной!

Припев : Иисус, мой Спаситель, радость мне дает,

Восполняет нужды, в Нем душа всегда поет.

2. Жизнь мою терзал грех и порок, Весь разбитый я страдал,

Но Господь меня к Себе привлек, Песню новую мне дал.

3. Я питаюсь от Его стола, Сплю я под Его крылом.

Лик Его не закрывает мгла, Я всегда пою о Нем.

4. Хоть порой чрез воды Он ведет И страшат меня труды,

Хоть встречаю длинный ряд невзгод, Но везде Его следы.

5. Скоро Он придет опять с небес И возьмет меня к Себе,

С Ним войду я в светлый мир чудес Царствовать на высоте.

110. Хвалу Небесному Отцу

Сл. W.H.Clark

Муз. Wm.J.Kirkpatrick

1. Хвалу Небесному Отцу спешите вознести,

На землю Сына Он послал, чтоб грешников спасти.

Припев : Будь благословен! Будь благословен!

Будь благословен, наш Господь! 2 р.

2. Он выше всех превознесен, с Отцом на троне Он,

Небесный хор поет хвалу воскресшему Христу.

3. Христос – Спаситель, верный Друг страдающих людей –

Терпел позор и много мук за всех в любви Своей.

4. Советник, Чудный, Мира Князь, Владыка всех владык,

Придет опять в нежданный час – и будет Он велик.

111. Славь, душа, Творца и Бога

Сл. H.F.Lyte

Муз. Henry Smart

1. Славь, душа, Творца и Бога! Он нас любит без конца,

Он открыл Свои чертоги, Он послал Свой мир в сердца.

Аллилуйя! Аллилуйя! Славь премудрого Творца.

2. Славь за все благодеянья, что в нужде являл отцам,

Избавлял их от страданья, воздавал не по делам.

Аллилуйя! Аллилуйя! Дивен Бог теперь и к нам.

3. Как отец детей, жалеет, принимать всегда готов.

Водит милостью Своею, охраняет от врагов.

Аллилуйя! Аллилуйя! Славь Творца во век веков!

112. Воскликни Богу, вся земля

Пс. 99 Сл. Д.А.Ясько

1. Воскликни Богу, вся земля! Народы, как одна семья,

Предстаньте Господу с хвалой, Ему служите всей душой.

2. Познайте, что Господь есть Бог, а мы – творенье Божьих рук;

В Свое Он стадо нас привлек, Он Пастырь наш и лучший Друг.

3. Спешите все в Его дворы. Идите с пеньем в Божий дом,

Несите Дивному дары и поклоняйтесь с торжеством.

4. Да прославляют все Творца, да любит Бога весь народ!

Господня милость без конца, Господня верность в род и род…

113. Бог, достоин Ты

1. Бог, достоин Ты восхваления, и восхваляю я.

Бог, достоин Ты поклонения, и поклоняюсь я.

Бог, достоин Ты преклонения, и преклоняюсь я.

Восхвалю Тебя, поклонюсь Тебе, преклоняюсь пред Тобой.

2. Бог, достоин Ты чести от меня, и я чту Тебя.

Бог, достоин Ты, верить чтоб Тебе, и я верую.

Бог, достоин Ты, чтоб довериться, и доверяюсь я.

Да, я чту Тебя, доверяюсь я, преклоняюсь пред Тобой.

3. Да, достоин, Бог, Ты любви моей, я люблю Тебя.

Да, достоин Бог жизни всей моей, я отдаю ее.

Да, достоин Бог. Да, достоин Бог, все отдаю Ему.

Я люблю Тебя, жизнь я отдаю, лишь Один владей Ты мной!

114. Отвлечемся от себя

1. Отвлечемся от себя и будем прославлять Всевышнего. 3 р.

Возвеличим Бога, воспоем хвалу.

2. Отвлечемся от себя и воспоем Христа Царя царей, 3 р.

И склонимся перед Господом – Творцом.

3. Отвлечемся от себя, наш Иисус Христос грядет с небес. 3 р.

Возвеличим, воспоем Ему хвалу.

115. Отче, мы любим и славим

1. Отче, мы любим и славим мы Тебя,

Славим Твое имя на земле.

Славим мы Тебя, славим мы Тебя,

Славим Твое имя на земле.

2. Иисус, мы любим и славим мы Тебя,

Славим Твое имя на земле.

Славим мы Тебя, славим мы Тебя,

Славим Твое имя на земле.

3. Дух Святой, мы любим и славим мы Тебя,

Славим Твое имя на земле.

Славим мы Тебя, славим мы Тебя,

Славим Твое имя на земле.

116. Он - Господь, Он - Господь

Фил. 2.10-11

1. Он – Господь, Он – Господь,

Он воскрес из мертвых, наш Иисус Господь.

Да склонимся пред Ним, исповедуя:

Иисус Христос – Господь.

2. Мой Господь, мой Господь,

Ты воскрес из мертвых, мой Иисус Господь.

Да склонюсь пред Тобой, исповедуя:

Иисус Христос – Господь.

117. Слава и хвала Тебе, Отче

1. Слава и хвала Тебе, Отче.

Слава и хвала Тебе, Иисус.

Слава и хвала Тебе, Господь Дух Святой.

Припев : Слава, слава, слава в вышних Богу.

Слава, слава в вышних. 2р.

2. Я благодарю Тебя, Отче.

Я благодарю Тебя, Иисус.

Я благодарю Тебя, Господь Дух Святой.

118. Ни высоту, ни глубину

1. Ни высоту, ни глубину Господних планов не пойму,

Но знаю истину одну: Есть у меня Спаситель.

2. Апостол правду написал: Христос за грешных пострадал!

Чтоб всякий верил, всякий знал, Что есть ему Спаситель.

3. Оставив трон на высоте, Страдал и умер на кресте,

Он жизнь и мир дарует всем Наш любящий Спаситель.

4. Теперь я жажду всей душой Идти за Ним Его стезей,

Чтоб миру виден был Святой, Воскресший мой Спаситель.

5. И жизнь и смерть в Его руке, С Ним пребывать хочу везде,

Чтоб вечно царствовал во мне Воскресший мой Спаситель.

119. Так уж бывает летней порой

1. Так уж бывает летней порой, Когда луч солнца радует нас,

Час испытанья черной рукой Небо закроет от нас.

Припев : Пусть даже не станет овец в загоне, И виноград

не даст плода, Все равно я буду славить Господа Христа.

2. Если закружит меня волною В водовороте суетного дня,

Верой поднявшись над суетою Вдруг запоет душа моя:

3. Если бывает теряешь много, Вспомни слова Иисуса Христа:

Где ваша ценность, там сердце будет, Значит, потеря невелика.

4. Если однажды жизненный выбор Ради Иисуса и славы Отца

Нужно лишиться овец в загоне Хочу, чтобы спела душа моя:

120. Воистину достойно

Пс. 91 Рус.т. М.Винецкая

Муз. Fr. Ephraim

1. Воистину достойно Тебя прославлять, Всевышний,

Возвещать Твою милость утром И вечером правду Твою.

Припев : На лире десятиструнной

Достойно Тебя прославлять. 2 р.

2. Как Ты велик, Господь мой, Как дивно Твое творенье!

Мне дел Твоих рук не постигнуть, И мыслей Твоих не объять.

3. Как Ты высок, Господь мой! Враги Твои – прах пред Тобою.

Меня Ты возносишь, Боже, Главу умащаешь мою.

4. Муж праведный взрастает, Цветет, словно кедр ливанский.

Он правду Твою возвещает. Твердыня его – Адонай.

121. Помилуй, о, Боже

Пс. 56 Муз. Ю.Пастернак

1. Помилуй, о, Боже, помилуй меня, На Тебя уповает душа моя.

Я укроюсь в тени Твоих крыл, Пока беда не пройдет.

Припев : Воспою, воспою Тебе хвалу, Песнь моя, пробудись!

Арфа, проснись, лира, проснись, Я разбужу зарю.

2. Превыше небес, о, мой Боже, восстань, Вознеси над землей славу Твою!

Боже, готово сердце мое, Готово сердце мое.

3. Господь, средь народов скажу о Тебе, Меж племен воспою славу Твою!

Милость Твоя велика до небес, И верность – до облаков.

4. Превыше небес, о, мой Боже, восстань, Вознеси над землей славу Твою!

Боже, готово сердце мое, Готово сердце мое.

122. Всякий день, всякий час

Сл. и муз. E.Baranger

Рус.т. Г.Грановская

1. Всякий день, всякий час Славим Тебя, хвалим Тебя!

Ты – Тот, Кто вечен. Кто есть и был. Ты с нами на все времена.

Припев : Аллилуйя. 8 р.

2. Ныне спасение нам дано Силой Христа, властью Христа.

И враг, что без пощады нас осуждал, сам повержен и осужден.

3. Радуйся, небо, радуйся, земля. Нет между нами преграды:

Путь в небо нам открыт жизнью, отданной за нас, Кровью навинного Агнца.

123. О, Господь, Тебе хвалу

Рус.т. М.Винецкая

1. О, Господь, Тебе хвалу вся вселенная поет,

Прославляют небеса вечную любовь Твою.

Ангелы, ангелы, херувимы, серафимы

Славят Творца, славят Творца, Духа, Сына и Отца.

2. О, Господь, Тебе хвалу вся вселенная поет,

Славят горы и моря вечную любовь Твою.

И поля, и луга, рыбы речные, звери лесные –

Все, что растет, все, что живет, – славу Господу поет.

3. О, Господь, Тебе хвалу вся вселенная поет,

Крестную любовь Твою воспевает Твой народ.

Слава! Слава! Духу Святому, Духу Святому,

Слава Отцу, слава Отцу, слава Господу Христу!

124. Твой Лик - Отчизна моя

Сл. св. Тереза Младенца Иисуса

Муз. Fr. Ephraim; рус.т. И.Языкова, Ю.Пастернак

Припев : Твой Лик – Отчизна моя,

Твой Лик – мое Царство любви,

И радость цветущих полян

И ласковый свет каждого дня.

1. Иисус, Твой несказанный Образ – Звезда, сияющая мне.

Облик Твой кроткий и смиренный Для меня, как небо на земле.

2. Твой Лик, как лилия долины Благоухающей весной,

Душу так нежно утешает И небесный дарует покой.

3. Твой Образ, Иисус Сладчайший, С небесной светит высоты.

И на Тебя, Иисус, любуясь, Обрету и я Твои черты.

4. Отметь меня Своей любовью, Печатью кротости Твоей,

Чтобы однажды став святою, Привлекать к Тебе сердца людей.

125. Нежное чувство

Сл. св. Франциск Ассизский

Муз. Riz Ortolani; рус.т. Ю.Пастернак

1. Нежное чувство – словно в моем сердце

Тихо, смиренно рождается любовь.

Не одинок я, твердо это знаю,

Сердцу открылось – я часть огромной жизни –

Она так щедро вокруг меня искрится.

И этот мир – дар любви Его безмерной.

2. Он дал нам небо, ласковые звезды,

И братца-солнце, и луну-сестрицу,

Матушку-землю, все, что в ней родится,

Огонь и ветер, и живую воду –

Источник жизни для Своих творений.

И этот мир – дар любви Его безмерной,

Весь этот мир – дар любви Его безмерной.

126. Боже вечный

Пс. 66. 1; 85. 1, 6, 9, 11, 12 Сл. и муз. А.Мерцен

Припев : Боже вечный, будь милостив к нам,

Будь милостив к нам. 2 р.

Дух Святой, посети этот храм,

Войди в этот храм. 2 р.

1. Внемли, Боже, моленьям моим, Ухо Твое к мольбе приклони.

Освети нас лицом Твоим, Светом Твоей бесконечной любви!

2. Ты для нас – во спасение Бог. Силой святой от беды огради.

В мире тысячи разных дорог – Ты нас Своею дорогой веди.

3. Святый Боже, Господи сил, Славы Твоей полна вся земля!

Все народы, что Ты сотворил, Придут пред Тобою, прославят Тебя!

4. Буду имя Твое прославлять, В песне моей буду превозносить!

Всей душою Тебя восхвалять Сладостно мне, о, Господи сил!

127. Я верю в Иисуса

Сл. и муз. Н.Чернышев

1. Я верю в Иисуса, пой осанну, пой!

За меня Он умер – Он, Спаситель мой.

Припев : Осанна! Осанна! Пой осанну, пой!

За меня Он умер – Спаситель мой.

2. Пусть трудно бывает, пой осанну, пой!

Я верю, я знаю – Господь со мной.

Припев : Осанна! Осанна! Пой осанну, пой!

Я верю, я знаю – Господь со мной.

3. И время наступит, пой осанну, пой!

Господь не умедлит! Придет за мной.

Припев : Осанна! Осанна! Пой осанну, пой!

Господь не умедлит! Придет за мной.

128. Прекрасен Тот

Ис. 52.7 Муз. и сл. L.E.Smith, Jr.

Рус.т. И.Языкова, Ю.Пастернак

1. Прекрасен Тот, Кто нам Благую Весть принес,

Принес с небес, нам с небес,

Кто возвестил нам мир и Царство нам явил,

Он – наш Царь, Он – наш Царь.

Припев : Он – наш Царь, Он – наш Царь. 2 р.

2. Восстав из мертвых, Он пришел к нам с милостью,

Он – Бог живой, Бог живой!

Он обнял нас пронзенными руками –

Знаем мы: Он живой!

Припев : Он живой, Он живой! 2 р.

Он – наш Царь, Он – наш Царь. 2 р.

129. Приди и обними

Муз. и сл. John Wimber

Рус.т. И.Языкова, Ю.Пастернак

1. Приди и обними с любовью,Твоим Духом напои,

Даруй сердцу мир и душу успокой.

И Дух Святой, подобно птице,

Снизойдет на жизнь мою,

Я Тебе хвалу и славу воспою!

Припев : Иисус, о, Иисус, Пастырь добрый мой. 2 р.

2. Пою Тебе, о, мой Спаситель, Я Тебя благодарю, Твое имя

вознесу над всей землей, Иисус, Ты взял мои печали, Все

заботы, слезы, боль – Отдаю Тебе, Иисус, мою любовь.

130. Все мои мысли о Тебе

Все мои мысли о Тебе, Господь, 3 р.

Все мои мысли о Тебе.

Вся моя жизнь – один лишь Ты, Господь, 3 р.

Вся моя жизнь – один лишь Ты.

О, Господь, Ты жизнь даровал мне,

Ты меня призвал к бытию, 2 р.

Ты, мой Бог, любовь подарил мне

И нежность Свою.

131. Любить только Тебя

Любить только Тебя, Господь, 3 р.

И не смотреть назад.

Твоим путем ходить, Господь,

От всей души служить, Господь, 2 р.

Все у креста сложить, Господь,

И не смотреть назад.

132. Как вожделенны жилища Твои

Сл. и муз. Л.Маянц

1. Как вожделенны жилища Твои, Господи сил!

Благословенны жилища Твои, Господи сил!

Свет и любовь в жилищах Твоих!

Господи сил, помилуй нас. 2 р.

2. Мир и покой в жилищах Твоих, Господи сил!

Счастье и радость в жилищах Твоих, Господи сил!

Песни хвалы в жилищах Твоих,

Господи сил, помилуй нас. 2 р.

3. Труден мне путь в жилища Твои, Господи сил!

Но вожделенны жилища Твои, Господи сил!

Дай достучаться в жилища Твои!

Господи сил, помилуй нас. 2 р.

133. Велики и чудны дела Твои

Откр. 15:3-4

Велики и чудны дела Твои,

Господи, Боже Вседержитель!

Праведны и истинны пути Твои, Царь святых!

Кто не убоится, не прославит Тебя, ибо Ты един свят!

Все народы поклонятся пред Тобой, ибо Ты един свят.

Свят, свят, ибо Ты един свят.

Свят, свят, ибо Ты един свят.

134. Ты искупил мир от греха

1. Ты искупил мир от греха, Ты дал ему любовь и свет,

Зажег потухшие сердца И дал надежду.

Мы пред Тобою предстоим, И каждый дорог для Тебя.

За все, Отец, благодарим И превозносим!

Припев: Слава Тебе и величье!

Слава в веках и народах!

Сила Твоя безгранична, 2 р.

Милость Твоя во все роды!

2. Я больше не во власти зла И не служу иным богам.

Твой свет дорогу указал И дал надежду.

К престолу славы прихожу И не стыжусь поднять глаза –

Иисус меня от смерти спас И дал свободу!

3. Ты открываешь новый мир Любви, надежды, чистоты.

С Тобой не трудно мне идти, Ведь Ты со мною.

Твоя любовь меня хранит, Дает надежду и покой

И потому сердца людей Полны хвалою.

135. Аллилуйя, аллилуйя

1. Аллилуйя! Аллилуйя!

Буду славить я Того, Кто всех дороже!

Буду славить я Христа здесь на земле и в небесах.

Аллилуйя! Аллилуйя! 2 р.

2. Аллилуйя! Аллилуйя!

Он пролил за нас кровь святую!

И за это благодарность все Ему мы воспоем.

Аллилуйя! Аллилуйя! 2 р.

3. Аллилуйя! Аллилуйя!

Он воскрес на третье утро по Писанью!

Смерть и ад Он победил, восстал из гроба Божий Сын.

Аллилуйя! Аллилуйя! 2 р.

4. Аллилуйя! Аллилуйя!

Буду петь от всей души: о, аллилуйя!

Иисус, благодарим Тебя за дар любви святой.

Аллилуйя! Аллилуйя! 2 р.

136. Иисус, я славлю Тебя

1. Иисус, я славлю Тебя за все, что сделал Ты.

Благодарю я Тебя за крест, за Кровь Твою.

Хочу идти за Тобой куда б Ты ни позвал меня.

Я славлю Тебя и лишь Тебя люблю!

2. Пусть Твой огонь сожжет все, что Тебе мешает.

Пусть Дух Святой дождем прольется в жизнь мою.

Я славлю Тебя, свою жизнь Тебе я посвящаю.

Ты мой Господь, Иисус (Иисус).

137. Любовью и силой

Любовью (любовью) и силой (и силой)

Жизнь наполни мне, Господь. 2 р.

1. Тебе я поклонюсь всем сердцем моим,

Тебе я поклонюсь всем разумом моим,

Тебе я поклонюсь всей силою моей,

Ведь Ты – мой Бог (Ты мой Бог)

Мой Царь и мой Бог.

2. Тебя я возлюблю всем сердцем моим,

Тебя я возлюблю всем разумом моим,

Тебе я возлюблю всей силою моей,

Ведь Ты – мой Бог (Ты мой Бог)

Мой Царь и мой Бог.

3. Я буду прославлять всем сердцем моим,

Я буду прославлять всем разумом моим,

Я буду прославлять всей силой моей,

Ведь Ты – мой Бог (Ты мой Бог)

Мой Царь и мой Бог.

138. Хвалите Господа с небес

1. Хвалите Господа с небес, хвалите Бога 2 р.

Хвалите море и река, хвалите горы и поля,

Хвалите ветер и туман, хвалите струны и орган.

Хвалите море и река, хвалите горы и поля,

Хвалите ветер и туман, хвалите Бога.

2. Хвалите Господа с небес, хвалите Бога 2 р.

Хвалите ангелы Его, хвалите воинства Его,

Хвалите небо и земля, хвалите солнце и луна,

Хвалите ангелы Его, хвалите воинства Его,

Хвалите небо и земля, хвалите Бога.

3. Хвалите Господа с небес, хвалите Бога 2 р.

Хвалите суша и вода, хвалите бездна, высота,

Хвалите птицы, облака, хвалите люди, племена,

Хвалите суша и вода, хвалите бездна, высота,

Хвалите птицы, облака, хвалите Бога.

Хвалите Его, хвалите, славу Царю несите,

Имя Его прославьте, Господа воспевайте. 3 р.

139. Все небеса

1. Все небеса славят Христа воскресшего;

Сравнится ль кто с сияньем красоты Его?

2. Ведь Агнец, Божий Сын, /ведь Агнец, Божий Сын/

Небесный занял трон, /небесный занял трон/

Поклонимся пред Ним, /поклонимся пред Ним/

Достоин славы Он!

3. Провозглашу славу Христа воскресшего,

Кто был распят, чтоб примирить людей с Творцом.

4. Навеки будет Он /навеки будет Он/

На троне царствовать, /на троне царствовать/

Колени преклоню /колени преклоню/

Я только перед Ним.

140. Ликуйте все народы

1. Ликуйте, все народы, Ликуйте, земля и воды,

Ликуйте, пашни и леса, И вторьте, голоса:

Припев : Христос воскрес, Христос воскрес,

Хвала Ему и честь!

Христос воскрес, Христос воскрес,

Воистину воскрес!

2. Воскрес из гроба наш Христос, Воскрес для славы, не для слез,

Воскрес для славы в небесах И Сам теперь Он там.

3. Воспойте славу Господу За дивное спасение.

Прославьте Бога все сердца И пойте песнь хваления.

141. С тихой утренней зарею

1. С тихой утренней зарею Все творение земное,

Пробудясь, поет как может: Честь Тебе, Великий Боже!

2. С тихой утренней зарею Я молюсь перед Тобою.

Славлю, возношу хвалу я Иисусу: аллилуйя!

142. Я смотрю на небес высоту

1. Я смотрю на небес высоту И на чудную их красоту.

Вижу, как просыпается мир, И как-будто в природе пир.

Припев : Ныне радостный день торжества, И природа ликует вся.

Ведь свершилося чудо чудес: Ныне наш Спаситель воскрес!

2. Солнце тоже играет в лучах, Звонко птицы поют в небесах.

Все величит и славит Творца. Пусть и наши ликуют сердца.

3. Мы с тобой тоже песню споем, Богу славу, хвалу вознесем.

Пусть несется из наших уст: Честь и слава Тебе, Иисус!

Припев : Славьте, славьте Иисуса Христа, Пусть звенят и поют голоса.

Ведь свершилося чудо чудес: Ныне наш Спаситель воскрес!

IV.(143-153) ТАК ВОЗЛЮБИЛ БОГ МИР…

143. Любовь Господню прославляем

Сл. G.Tersteegen

Муз. Д.С.Бортнянский

1. Любовь Господню прославляем,Что во Христе открылась нам;

Любовь из праха поднимает, Влечет из бездны к небесам!

Покой от всех земных страданий В любви Господней океане.

2. Ты утолил души исканья, Я счастлив быть Твоим рабом;

Я жажду не Твоих даяний, Моя вся жизнь в Тебе одном.

В Тебе покой, в Тебе отрада, В Тебе все то, что сердцу надо.

3. Тебе мои все помышленья, Ты – мой Господь и лучший друг.

Ты для меня понес мученья И спас меня от вечных мук,

Простил грехи, дал жизнь иную, В Тебе всегда я торжествую.

4. Хвала Спасителю Иисусу, Источнику любви святой!

Лишь от Него потоки льются, Что оживляют род людской.

Пред Ним склоняются колени, Ему хвала от всех творений.

144. Милость Господня

Сл. Julia H. Johnston

Муз. D.B.Towner

1. Милость Господня чудес полна,

Милость сильнее, чем грех и суд.

К нам чрез Голгофу пришла она,

И о Распятом с тех пор поют.

Припев : Милость Божья нас очищает от всех грехов.

Милость Божья глубже морей, выше облаков.

2. Грех и пороки, как глубь морей,

Нас поглотить желают скорей.

Милость, что больше людских грехов,

Жизнь возвещает чрез крест Христов.

3. Пятна греха невозможно скрыть,

Их не омоешь всех рек водой.

Но со креста в мир течет струей

Кровь примиренья, чтоб все покрыть.

4. Милость чудесна, ей нет конца,

Милость простер Господь над людьми.

Жаждешь ли видеть миров Творца?

Милость Господню сейчас прими.

145. Нам Отец спасенье дал

1. Нам Отец спасенье дал даром, даром, даром.

С неба Сына нам послал даром, даром, даром.

Наши все грехи простил, Кровию Своей омыл.

С Богом нас Он примирил даром, даром, даром.

2. Вот течет поток живой даром, даром, даром.

Дар спасенья дорогой даром, даром, даром.

Всякий, кто к нему придет, тот спасение найдет.

Тот поток для всех течет даром, даром, даром.

3. Грешник, любит Бог тебя даром, даром, даром.

Хочет Он спасти тебя даром, даром, даром.

Сердце ты Ему отдай, этот зов не отвергай.

И получишь вечный рай даром, даром, даром.

146. Любовь Христа безмерно

1. Любовь Христа безмерно велика,

Начала нет и льется, как река,

И как волна лобзает берега,

Так глубока, сильна и широка.

Припев : А если б не было любви,

Любви Христа, мы б не смогли

Иметь надежду вечно жить.

Мы будем знать и помнить, как любить.

2. Он возлюбил тебя, меня давно,

Он возлюбил и тех, кто все равно

Твердили «нет» и поднимали смех,

А Он сегодня приглашает всех.

3.О, если б знал живущий на земле

Его любовь – любовью дышат все.

И если б Он отнял любовь на миг,

Весь этот мир давным– давно погиб.

4.Иди скорей, скорей, тебя Он ждет,

Стоит у сердца каменных ворот.

Стучит к тебе – открой, давно пора,

Прими любовь и радость навсегда.

147. Руки Христа - это руки любви

1. Руки Христа – это руки любви, Чистые, нежные руки.

Ты посмотри, эти руки в крови – След истязанья и муки. 2 р.

2. Может быть ты изнемог, удручен, Совесть тебя осуждает.

Взглянь, дорогая душа, – это Он Руки к тебе простирает! 2 р.

3. Руки Христа извлекают из рва, Cтавят на камне спасенья.

О, это жизнь, а не просто слова, Это – любовь и прощенье. 2 р.

4. Руки простерты ко мне и тебе, Полные ласки, привета.

Можно ли долго стоять в стороне И не ответить на это. 2 р.

5. Ты посмотри, хорошо посмотри, Не отвернись равнодушно.

Руки Христа – это руки любви. Друг мой, вставать тебе нужно. 2 р.

148. Муж Галилеянин

1. Муж Галилеянин тебя не пройдет. 4 р.

И если ты позволишь, Он Сам придет, любя

И силою Своею коснется тебя. 2 р.

Припев :

Иного пути нет и не найдешь – нет, нет, 3 р.

Лишь только Иисус тебя спасет!

Моя победа, победа в Боге,

Победа в имени Иисуса Господа. 2 р.

И никогда мои враги не смогут победить меня.

Моя победа, победа в Боге,

Победа в имени Иисуса Господа. 2 р.

2. Муж Галилеянин меня не пройдет. 4 р.

И если я позволю, Он Сам придет, любя

И силою Своею коснется меня. 2 р.

3. Муж Галилеянин меня не прошел. 4 р.

И я Ему позволил, Он Сам пришел, любя,

И силою Своею коснулся меня. 2 р.

149. В нашей жизни

1. В нашей жизни самое прекрасное

Не ценою денег покупается.

Даром светит солнце ясное,

И луна нам даром улыбается.

Даром на распаханные борозды

Льется дождь со щедростью обильною,

Даром ветер гладит наши волосы,

С дуба листья рвет рукою сильною.

Даром птичьим пеньем наслаждаемся,

Зорями, восходами, закатами

С близкими, далекими встречаемся

И вдыхаем воздух не за плату мы.

2. Но всего дороже, драгоценнее

Нам в подарок Богом преподнесено

В Иисусе вечное спасение.

Принимай и улыбайся весело.

Посмотри, как Бог к тебе склоняется,

И пойми, что, как луч солнца ясного,

Не ценою денег покупается

В нашей жизни самое прекрасное.

Чтобы всех счастливей были мы с тобой,

На Голгофе умер Он в мучениях,

Двери рая грешникам открыл Собой,

Приобрел для всех людей спасение.

150. Бог - любовь, Он озаряет

Пер. Д.А.Ясько

Муз. Л.ван Бетховен

1. Бог – любовь, Он озаряет Темный путь людских сынов;

Мир дарует, боль смягчает, Бог – премудрость, Бог – любовь.

Припев : Аллилуйя! Возвестите, что поют вдали тревог

Ангелы, и всем скажите: Бог – премудрость,

Бог – любовь.

2. Все проходит постепенно, Тают силы, стынет кровь;

Божья милость неизменна, Бог – премудрость, Бог – любовь.

3. В час жестокий испытанья Благодать являет вновь;

Плач сменяет ликованьем, Бог – премудрость, Бог – любовь.

4. Посылает скорби людям И дает от бед покров;

Славу Божью видим всюду, Бог – премудрость, Бог – любовь.

151. Оживляет весть Господня

Сл. Rev. A.B.Simpson

Муз. J.H.Burke

1. Оживляет весть Господня нищих и калек,

Иисус вчера, сегодня тот же и вовек.

Любит грешных и спасает, изгоняет тьму,

Бури жизни усмиряет. О, хвала Ему!

Припев : Иисус вчера, сегодня, Тот же и вовек.

Все пройдет, любовь Господня не стареет, нет.

О, хвала Ему! О, хвала Ему! Все пройдет,

Иисус пребудет. О, хвала Ему!

2. Друг отверженных и грешных ищет и тебя.

О, приди к Нему поспешно, о грехах скорбя.

Кто сказал: не осуждаю, больше не греши,

Говорит теперь: прощаю, – для твоей души.

3. Исцелял Он прокаженных, всем давал покой.

Он заменит наши стоны радостью святой.

Кто припал к Его одежде, милость испытал.

Кто пришел к Нему с надеждой, новой тварью стал.

4. Как с печальными друзьями шел Он в Эммаус,

Так идет незримо с нами наш Господь Иисус.

День придет, Его увидим, как Он был и есть…

За терпенье, за страданье даст нам жизнь и честь.

152. О, Благодать

Восхотительная благодать

(Amazing Grace) Дж.Ньютон

1. О, Благодать! Спасен Тобой Я из пучины бед;

Был мертв и чудом стал живой, Был слеп и вижу свет.

2. Ты мне вложила в сердце страх, От страхов всех спасла.

Я скорбь души излил в слезах, – И Ты в мой дух сошла.

3. Прошел немало я скорбей, Невзгод и черных дней,

Но Ты всегда была со мной, Ведешь меня домой.

4. Словам Господним верю я, Моя вся крепость – в них;

Он верный щит, Он часть моя Во всех путях моих.

5. Когда же плоть моя умрет, Придет борьбе конец,

Меня в небесном доме ждет И радость, и венец.

6. Пройдут десятки тысяч лет, Забудем смерти тень.

А Богу так же будем петь, Как в самый первый день.

153. Бог есть любовь

Рус.т. Р.Циммерман

1. Бог есть любовь! О, какое счастье!

Бог есть любовь! Он Спаситель наш!

Припев : Я буду петь всегда: Бог меня любит!

Бог всех нас любит! Бог есть любовь!

2. В грехе лежал я, грехом плененный;

В грехе лежал я и встать не мог.

3. Я жил в бесчестии зла и смерти,

Я жил в бесчестии мертвых дел.

4. С небес сошел к нам Иисус – Сын Божий,

С небес сошел Он – и спас меня.

5. Им возрожден я чрез Слово Жизни,

Его Святой Дух меня объял.

6. Мой Бог, Ты лечишь все мои раны,

Сам утешаешь и боль, и скорбь.

7. Всех ослабевших Ты укрепляешь,

Всем изнемогшим даешь Твой мир.

8. Твоею правдой я жить желаю,

Тебе, любовь моя, лишь служить.

9. Ты Царство Славы дал нам в наследство, –

Покой и радость – навеки в нем.

10. Твою любовь и хвалить, и славить,

Господь, вовеки желаю я.

V.(154-170) …ЧТО ОТДАЛ СЫНА СВОЕГО…

154. В сионской горнице

1. В сионской горнице убранной Христос трапезу разделял.

И перед тем, как быть преданным,

Он смерть Свою им возвещал.

2. Возвещал им Свои скорби, Что в эту ночь пойдет страдать,

И поведут Его к Пилату, И осудят, чтоб распять.

3. Последний раз, друзья, Я с вами Пасху эту совершу.

С вами, верными друзьями, Завет Свой новый заключу.

4. В завете новом завещаю Любить друг друга, как себя.

И все грехи Я вам прощаю, Прощайте вы, врагов любя.

5. Предаю Я Свое тело, За вас Я в мир иду страдать.

И кто воспримет Мое дело, Тому страдать не миновать.

6. Вы вкушайте Мое тело, Также пейте Мою кровь.

Вы берите Мое дело, Проповедуйте любовь.

7. Не преданье совершайте, Соблюдайте не обряд,

Но вы каждого наставьте, Чтоб был в вере всякий брат.

9. А ты делай свое дело, – Так Иуде Он сказал.

Зачем родилось твое тело, Лучше б света не видал.

10. Ах, зачем ты поднял руку? Я всегда ведь был с тобой.

Ты же знал Мою науку, Я давал тебе покой.

11. Вставайте, братья, и пойдемте На то место, где нас ждут.

Будьте бодры, в вере стойте, Когда Меня от вас возьмут.

12. Мне должно пить сию чашу, Отца заветы исполнять,

Жизнь Свою отдать за вашу, Всех виновных оправдать.

13. Воскрешу Я всех спасенных, Находящихся в гробах,

И избавлю от пороков Погибающих в грехах.

155. Вот дремлет Гефсиманский

Муз. П.И.Чайковский

Мф. 26. 36 Сл. И.С.Проханов

1. Вот дремлет Гефсиманский сад, Друзья Иисуса мирно спят,

А в отдалении один К Отцу взывает Божий Сын.

2. И на коленях лик Святой Он наклонил к земле сырой.

И стон молящейся души Раздался в дремлющей тиши.

3. Да чаша мук пройдет Меня, Но воля не Моя – Твоя,

Отец, да будет, Я иду. Но было тихо все в саду.

4. И капал пот с лица Христа, Как капли крови со креста.

И Ангел Божий тут стоял и Сына Божья подкреплял.

156. Христос перед страданьем

1. Христос перед страданьем С друзьями возлежал.

Перед Своим созданьем Себя Он унижал.

Припев : Мойте, мойте вы, мойте ноги всем. 2 р.

2. Когда Иуда в сердце Предать Его решил,

Тогда Спаситель делом Любовь Свою явил.

3. Он снял Свою одежду, С вечери вдруг восстал.

Он был Господь, как прежде, Но вид раба принял.

4. Он Сам, Своей рукою Воды в сосуд налил.

И чистою водою Он ноги им омыл.

5. Он чресла препоясал И голову склонил.

Служить Он всем старался И ноги всем омыл.

6. Потом, возлегши снова, Ученикам сказал:

Примите Мое Слово, Пример, друзья, вам дал.

7. Коль Сам Господь Учитель вам ноги омывал,

И чистым полотенцем, Склонившись, отирал,

8. То вы должны друг другу Так ноги омывать

И чистым полотенцем, Склонившись, отирать,

9. Тогда сердец гордыня Оставит вас, друзья,

И Божия святыня Не будет вам судья.

157. О, мой друг, посмотри

Обработал Д.А.Ясько

1. О, мой друг, посмотри на Страдальца Христа,

На колючий терновый венок,

На пронзенные руки и ноги Его, –

И познай, как в любви Он высок.

2. Чтоб исполнить закон, чашу горечи Он

Согласился за грешных испить,

До конца претерпеть, на кресте умереть,

Чтоб творенье c Творцом примирить.

3. С умиленьем в душе посмотри на Него,

Преклониться пред Ним будь готов:

На Голгофе с креста у Отца Своего

Он прощенья молил для врагов.

4. Почему же душой для Него ты чужой,

Что не хочешь поближе придти?

Иль боишься скорбей, иль стыдишься людей,

Иль не хочешь свой крест понести?

5. Поспеши же придти на Спасителя зов,

Пока день, пока доступ открыт,

Чтоб тебе не погибнуть на веки веков,

Когда с неба труба зазвучит.

158. Путь к Голгофе далек

1. Путь к Голгофе далек, кровь стекает из ран,

Сколько мук и страданья во взоре.

Иисус дорогой умирал за людей,

Принял все – и мученье, и горе.

Припев : Никогда не смогу я забыть этот крест,

Он стоит между небом, землею.

Своей смертью Христос примирил нас с Творцом,

Искупил драгоценною кровью.

2. О, услышь, человек, голос песни моей.

Что ты медлишь, мой друг, что ты ждешь.

Чем ты платишь Ему за пролитую кровь,

За Божественный дар что даешь?

Припев : Даль земли, свет зари, радость дней, грусть ночей –

Для тебя это создал Господь.

Он зовет: о, приди! Мимо, друг, не пройди,

В Нем ты радость, покой обретешь.

3. Дай, Господь, мне понять тайну дивной любви,

Той, что Ты к нам на землю принес.

И смогу я спокойно и твердо идти

По земле среди бурь, среди гроз.

Припевы : 1-й и 2-й.

159. Тихая ночь укрывала в саду

1. Тихая ночь укрывала в саду Крепко уснувших друзей.

Слышно, как ветер колышет листву И протекает ручей.

Отче, о, Отче, пусть будет воля на все лишь Твоя,

Но эта горькая чаша может минует Меня.

2. Эта молитва раздалась в саду, То, посмотрите, Христос,

Руки на небо поднявши к Отцу, Муки Ему все принес.

Отче, о, Отче, пусть будет воля на все лишь Твоя,

Может быть все же минует горькая чаша Меня.

3. Отче, Я в руки Твои предаю Всех Своих верных друзей.

Тех, кто поверили в жертву Мою И кто последует ей.

Отче, о, Отче, пусть будет воля на все лишь Твоя,

Ты помоги тем, кто будет в мире страдать за Меня.

4. Пот на ланитах, как кровь, выступал, Слезы стояли в глазах.

Мир, грешный мир, за тебя так страдал Тот, перед Кем

ты – лишь прах.

Отче, о Отче, пусть будет воля на все лишь Твоя,

Может быть все же минует горькая чаша Меня.

Чтобы всегда говорил я в жизни лишь эти слова:

Отче, о Отче, пусть будет воля на все лишь Твоя.

160. Там, на Голгофе мученьях

1. Там, на Голгофе, в мученьях Мой Иисус висит,

И, ко кресту пригвожденный, Он на меня глядит.

Припев : Там, на Голгофе, в томленьи

Умер Спаситель в мученьях,

Смертью свершил нам спасенье.

Божья любовь так сильна.

2. Там, на Голгофской вершине, Тяжко Иисус страдал.

Он любит нас и доныне, Жизнь за меня отдал.

3. Если б не умер Сын Божий, Что было бы со мной?

И на кого бы похожий Был бы я пред Тобой?

161. Жив Христос, а с Ним и я

Сл. Christian F. Gellert

Муз. Johann Crueger

1. Жив Христос, а с Ним и я… Смерть, скажи, где твое жало?

Тот, Кто умер за меня, Новой жизни дал начало,

И меня Он воскресит: Он – Спаситель мой и щит.

2. Жив Христос! Ему дана Власть под небом и на небе.

Он призвал к Себе меня, Дал навек чудесный жребий,

Что сказал, то совершит: Он – Спаситель мой и щит.

3. Жив Христос! Ничто теперь От Него нас не отлучит,

Ни тюрьма, ни лютый зверь, Ни нужда, ни скорби тучи.

Он все козни победит. Он – Спаситель мой и щит.

4. Жив Христос! Отныне смерть Будет входом в жизнь иную.

В час последний я б хотел Петь Иисусу аллилуйя,

Богу Славы возгласить: Он – Спаситель мой и щит. Аминь.

162. Руки благодати Господа

Пер. Д.А.Ясько Муз. Alfredo Colom M.

1. Руки благодати Господа Христа

Открывают людям райские врата.

Руки те творили много дивных дел,

Но тайник их силы кто постичь сумел?

2. Руки благодати Бог ко всем простер,

Чтоб на них страдальцы устремляли взор;

Насыщают хлебом утомленный люд,

Приближают к небу, жизнь и мир дают.

3. Руки благодати, руки Бога сил

Мир, грехом объятый, ко кресту прибил;

Кровь из них струилась на Голгофский холм,

Чтоб для нас открылась дверь в небесный дом.

4. Наш Господь сегодня пред тобой стоит

И рукой пронзенной в сердца дверь стучит.

Кто Его услышит, поспешит принять,

Тот получит свыше мир и благодать.

5. Руки благодати вижу я всегда,

Не страшусь гонений, не боюсь труда;

И в морской пучине, и среди огня

Руки благодати сохранят меня.

163. Славу оставив неба

1. Славу оставив неба, к нам Иисус пришел,

Смертью Своей спасенье нам приобрел.

Припев : За грешных нас страдал Христос.

Нас любя, Он в жертву Сам Себя принес.

Он нас простил, грехи омыл,

Небо нам открыл страданьями Христос.

2. Счастливы и свободны мы чрез Него теперь,

Жертвой Своей спасенья открыл нам дверь.

3. Следуя за Иисусом, неба достигнем мы,

Спасшему нас там славу мы воздадим.

4. К небу всем дверь отверста. Друг мой, вошел ли ты?

Спеши, пока не поздно, скорей войти.

164. Когда я в духе созерцаю

1. Когда я в духе созерцаю Мессии образ неземной,

Тогда я горе забываю Души усталой и больной.

2. Когда я вижу взор Иисуса, К Отцу взывающий с мольбой,

Тогда своих скорбей стыжуся И не стремлюсь на путь иной.

3. Когда тот голос повторится: Зачем оставил Ты Меня.

Душа надеждой озарится, Что не оставлен Богом я.

4. И слышу голос: совершилось! И предал Дух Свой Иисус.

Его любовь с моею слилась, Господь со мной, я не страшусь.

5. Ты мне Свой образ открываешь, Свое создание любя,

На небесах усыновляешь… А что я сделал для Тебя?

165. Муж скорбей

Ис. 53:3 Муз. Ф.Брисс

1. "Муж скорбей" так назван Тот, Кто с заоблачных высот

Приходил спасти народ. Аллилуйя! Наш Спаситель!

2. Скорбь и боль изведал Он, Был поруган, осужден,

К древу смерти пригвожден. Аллилуйя! Наш Спаситель!

3. Мы греха и зла полны, Агнец Божий, только Ты

Искупил нас от вины. Аллилуйя! Наш Спаситель!

4. "Совершилось!" возгласил, За виновных смерть вкусил,

В небо с радостью вступил. Аллилуйя! Наш Спаситель!

5. В день, когда опять придет – Взять искупленный народ.

Каждый верный воспоет: Аллилуйя! Наш Спаситель!

166. Источник жизни

Сл. В.Коупер

Зах. 13:1 Традиционная американская мелодия

1. Источник жизни Бог открыл В крови Христа святой.

И все, кого Христос омыл, Нашли душе покой.

Нашли душе покой, Нашли душе покой.

И все, кого Христос омыл, Нашли душе покой.

2. Разбойника в последний час Спасла Христова кровь.

И я, у ног Христа склонясь, Омылся от грехов.

Омылся от грехов, Омылся от грехов.

И я, у ног Христа склонясь, Омылся от грехов.

3. О, Агнец Божий, кровь Твоя Спасает до конца.

Лишь чрез нее войду и я В небесный дом Отца.

В небесный дом Отца, В небесный дом Отца.

Лишь чрез нее войду и я В небесный дом Отца.

4. С тех пор как верой мог узреть Поток святой крови,

Доколе жив, я буду петь О неземной любви.

О неземной любви, О неземной любви.

Доколе жив, я буду петь О неземной любви.

5. Когда ж свой путь закончу я, И тело ляжет в прах,

Как Ты нашел и спас меня, Петь буду в небесах.

Петь буду в небесах, Петь буду в небесах.

Как Ты нашел и спас меня, Петь буду в небесах.

167. Ты вышел в путь спасенья моего

Сл. и муз. Л.Маянц

1. Ты вышел в путь спасенья моего,

Неся Свой крест, согбен моим грехом.

О, мой Господь, как тяжек этот крест,

Как тяжек.

2. Ты пригвожден к позорному кресту

Своей любовью и моим грехом.

Твоя любовь так велика, Господь,

Безмерна.

3. Какое чудо Ты явил, Господь!

Пробито сердце, но открылся Путь,

Путь через сердце Бога моего

К спасенью!

4. Благодарю Тебя, о, мой Господь!

Благодарю за дар Твоей любви!

Ты жизнь Свою мне даровал, Господь

Навеки.

168. Велик Господь в Своих делах

J.Walch, пер. И.С.Проханов

1. Велик Господь в Своих делах! Он чудеса творя,

В подножье ног берет моря, Одевшись в облака.

2. Не бойтесь, люди! Ризы туч, В которых Он идет,

Прольют на вас спасенья ключ, Благословенья свет.

3. В Своей премудрости высок, Для нас непостижим

Он льет на мир даров поток На благо всем живым.

4. О Нем нельзя судить умом, Открыт лишь вере Он.

И лик Его, хоть Он с жезлом, Любовью озарен.

5. В сердцах людей Его труды Плодами велики;

Хоть корни опыта горьки, Но сладостны плоды.

6. Неверью суждено блуждать И Господа не знать,

Смиренным же простым сердцам Является Он Сам.

169. Эммануил, Эммануил

1. Эммануил, Эммануил! Он назван был Эммануил.

Да с нами Бог, Он нас простил, Он назван был Эммануил.

2. Эммануил, Эммануил! Он назван был Эммануил.

Сын Божий грех наш искупил, Он назван был Эммануил.

170. Это было давно

Муз. и сл. Н.Чернышев

1. Это было давно – две тысячи лет назад.

В Иудее зимой пасли пастухи стада.

Спал город Вифлеем, горы укрыла мгла –

В эту тихую ночь в небе звезда взошла.

Припев : В мир Спаситель пришел

Под Вифлеемской звездой.

Тот, кто верит в Него,

В Нем обретет покой.

2. И рожденный в ту ночь был положен в яслях,

Но склонились пред Ним ангелы в небесах.

Возликуй же земля Слово Жизни узрев,

Поклониться Царю поспеши в этот хлев.

3. Мир лежащий во мгле ныне милость обрел.

Божий Сын, Царь царей светом с неба пришел.

Чтоб пройти по земле путь страданий и слез,

Умереть на кресте – в мир явился Христос.

VI.(171-185) … И ОБЩЕНИЕ СВЯТОГО ДУХА, ДА БУДЕТ С НАМИ

171. Как глубока Твоя любовь

Как глубока Твоя любовь, И прощенье – наш покров.

Ты – наш свет, и наш покой, Упованье, Бог Святой!

Твоя милость велика, Твоя правда высока,

Твоя сильная рука Нас ведет издалека.

Дух Святой, дорогой, Драгоценный Дух Святой,

Наполняй сердца славою Отца.

Дух Святой, Дорогой, Драгоценный Дух Святой,

Освящай и веди за Собой.

172. Когда Дух Господень

1. Когда Дух Господень наполняет меня, 2 р.

я верю, как Авраам.

Я верю, я верю, я верю, как Авраам. 2 р.

2. Когда Дух Господень наполняет меня, 2 р.

учу я, как Моисей.

Учу я, учу я, учу я, как Моисей. 2 р.

3. Когда Дух Господень наполняет меня, 2 р.

пою я, как царь Давид.

Пою я, пою я, пою я, как царь Давид. 2 р.

4. Когда Дух Господень наполняет меня, 2 р.

молюсь я, как Даниил.

Молюсь я, молюсь я, молюсь я, как Даниил. 2 р.

5. Когда Дух Господень наполняет меня, 2 р.

люблю я, как Иисус.

Люблю я, люблю я, люблю я, как Иисус. 2 р.

6. О, Дух Господень, Дух Святой, 2 р.

приди и наполни нас.

Наполни, наполни, приди и наполни нас. 2 р.

173. Пустыней знойною

Сл. и муз. А.Кушнир

1. Пустыней знойною, бесплодною Иду я узкою тропой.

Уж близко, близко моя Родина, Меня проводит Дух Святой.

2. И если солнце в горе скроется, И день и ночь обнимет тьмой,

Вокруг все мглой густой покроется – Мне путь осветит Дух Святой.

3. Когда враги толпою грозною Меня окружат, как стеной,

В лицо мне смерть дохнет угрозою, – Победу даст мне Дух Святой.

4. Когда в пути к небесной Родине Родным я стану, как чужой,

И если все друзья изменят мне, – Со мной пребудет Дух Святой.

5. Когда и все, что здесь имею я, Отнимет смерть своей рукой,

Наследьем плоти станет тление, – Со мною будет Дух Святой.

174. О, Дух Сына и Отца

1. О, Дух Сына и Отца, Освяти наши сердца,

Божий храм в нас устрояй, Нас Собою наполняй.

2. О, Дух Истины, лишь Ты В жизни мной руководи,

Сбиться мне легко с пути, Если буду сам идти.

3. О, Дух Света, веру в нас, Умножай Ты каждый час,

Чтоб к Иисусу ближе быть И в любви плод приносить.

4. Дух Благоговения, Наставь и помажь меня,

И мольбы моей слова Да услышит Бог всегда.

5. Дух Огня, благослови Церковь, ей дары пошли,

С силой, веденьем она, Чтоб служить Христу могла.

6. Дух Любви и Чистоты, Силы Дух, нас укрепи,

От падений сохрани, В край небесный доведи.

175. Я не оставлю вас одних

1. Я не оставлю вас одних, когда же Я пойду,

Святого Утешителя, небесного Учителя Я к вам навек пошлю.

Припев : Принял ли ты Его, Утешителя? Принял ли ты?

Господь обличит мир о грехе,

Лишь придет Утешитель к тебе.

2. О, Церковь Божия, вставай всю полноту принять.

И грешники во всех местах покаются в своих грехах

И примут благодать.

3. Сей силой полны небеса для вас, для нас, для всех.

Вперед, молясь и веруя, и сила будет нам дана Оставить всякий грех.

4. Назад, к Пятидесятнице, скорее поспешим.

Смерть ветхой жизни со Христом, крещенье Духом и огнем У Бога вымолим.

176. Дух Божий, в сердце

1. Дух Божий, в сердце грешное войди

И от земного властно оторви.

Всесильный, поселись в моей груди

И помоги пребыть в Твоей любви.

2. Лишь Ты открыл мне Вечного Царя.

Все, все Твое, что я считал моим.

Мне крест Христов да будет как заря.

О, дай искать Христа мне и найти!

3. Не жажду я пророческих речей,

Видений славы, скрытого вдали,

Небес отверстых, ангельских вестей,

Лишь всякий мрак из сердца удали.

4. Учи меня, что Ты всегда вблизи;

Учи, как зло любовью побеждать;

Учи, как яд сомнений отразить,

Всегда молиться и не унывать.

5. Учи любить любовью неземной,

Небесной силой все во мне затронь.

Хочу быть Богу жертвою живой.

Мой дух – алтарь, Твоя любовь – огонь. Аминь.

177. Дух Святой, зовем смиренно

1. Дух Святой, зовем смиренно, души светом озари.

Ты сиял средь тьмы вселенной прежде солнца и зари.

Ты творил, и в нашем сердце Сам обитель сотвори,

И огнем спасительным гори.

Припев : Огонь небесный, сойди скорей,

И теплотою Своей cогрей.

Дорогой трудной к Отчизне чудной

Мы пойдем уверенней, бодрей.

2. Дух Святой, о, Гость небесный, Ты доступен, близок стал.

Искупивший смертью крестной Твой приход пообещал.

Сокруши греха твердыню, мощь разбей греховных скал,

Чтоб о Боге каждый услыхал.

3. Дух Святой, вовеки сущий, силой верных наполняй.

Теплотой, Тебе присущей, дело Церкви созидай.

Властвуй нашим помышленьем, обличай и утешай.

Пробуди уснувший русский край!

178. Ученики Христа молились

Сл. И.С.Проханов

Деян. 2.15 Муз. Г.А.Драненко

1. Ученики Христа молились Единодушною мольбой.

На них дары Творца излились Благословенною рекой.

2. Как будто ветер голосистый, На них спустился Божий Дух.

Огонь небес, огонь речистый Чрез их уста полился вслух.

3. И как великие пророки, Они держали к людям речь.

И обличали их пороки, Чтоб к покаянью их привлечь.

4. Великим Духа дуновеньем Они были оживлены.

Они вещали с дерзновеньем, И их слова были сильны.

5. С тех пор Дух Божий во вселенной Открыл источник вечных сил.

Он возрождает дух смиренный, Чтоб он для Бога вечно жил.

6. Он души верных освящает И водит жизненным путем,

За них Он битву совершает И торжествует над врагом.

7. Для всех Дух Божий одинаков, Для пользы всех тот океан.

Им жили Петр, Иоанн, Иаков, И для тебя, мой друг, Он дан.

179. О, грешник, чтоб в сердце

Пер. И.С.Проханов

Фес. 5.19 Муз. P.P.Bliss

1. О, грешник, чтоб в сердце греховном мог жить Дух Вечный,

Он хочет твой грех обличить.

Ему не противься, не медли принять;

Ведь может Дух Божий навек замолчать.

2. О, царства наследник, брось грешных пути,

Исполнися Духом, чтоб миром цвести.

Учителя Духа ты не огорчай;

Его же дарами Христа прославляй.

3. Твой храм опорочен, померк красотой;

Алтарь же Господень засыпан золой;

Любовью вновь пламя в себе зажигай

И больше уж Духа ты не угашай.

180. Боже, воду жизни

Рус.т. И.Языкова, Ю.Пастернак

1. Боже, воду жизни в сердце мне излей.

Стань, Господь, моим Владыкой навсегда.

Все печали, все заботы, бремена

Ты возьми, Отец Небесный, у меня.

Припев : Отче. 6 р.

2. Дух Святой, приди и властвуй надо мной.

Озари Своим сияньем, вдохнови,

Дай мне жажду покаянья, обнови,

Сердце чистое мне, Боже, сотвори.

Припев : Дух Святой. 4 р.

3. Жизнь свою Тебе вручаем, Иисус.

Кровью праведной Твоею нас омой.

Всех любовью воедино собери,

Укрепи и силой свыше облеки.

Припев : Иисус. 6 р.

181. Не воинством и не силой

Сл. и муз. Ю.Пастернак

Не воинством и не силой, не воинством и не силой,

Но духом Бога живого, но Духом Бога живого.

Прииди Творец, прииди Творец, прииди Творец,

Дух Святой. 2 р.

(Приди Дух Творец, приди Дух Святой)

182. О, Господь, свет любви Твоей

Сл. и муз. G.Kendrick; рус. т. М.Винецкая

1. О, Господь, свет любви Твоей светит,

Он во мраке все ярче светит.

Озари нас Твоим сияньем,

Светом правды веди нас к свободе.

Даруй нам свет, даруй нам свет.

Припев : О, свет Христов, Наполняй землю славой Отчей.

Духа огонь, разгорайся в нас.

Реки любви, Разливайтесь по всем народам.

Словом Твоим просвещай нас, Господь.

2. О, Господь, я вхожу в Твою вечность.

Мрак в душе уступает свету.

Кровь Твоя мне дает прощенье.

Выжги грех в моем сердце, Боже.

Даруй мне свет, даруй мне свет.

3. Вижу я Твою славу, Царь мой,

– В лицах братьев она сияет.

Ты веди нас от славы к славе,

Чтоб мы стали письмом Твоим к людям.

Даруй мне свет, даруй мне свет.

183. По всей земле

Сл. и муз. Roy Turner

Ав. 2:14 Рус.т. Н.Манзиенко

1. По всей земле Дух дышит, где хочет,

По всей земле, как пророки прорекли.

По всей земле откровенье Божьей славы

Наполняет все вокруг, возвещая Иисуса Христа.

2. И в этой стране…

3. И в Церкви моей…

4. И среди нас…

5. И в сердце моем…

184. Сохраняйте себя в любви

Посл. ап. Иуды Сл. и муз. Ю.Пастернак

1. Сохраняйте себя в любви Божьей,

Назидая себя на святейшей вере вашей,

Молясь Духом Святым.

Сохраняйте себя в любви Божьей,

Ожидая от Господа милость к жизни вечной,

Молясь Духом Святым.

Припев : Слава, величие, власть, слава и сила

Через Иисуса Христа Богу Единому. 2 р.

2. Будьте милостивы к упавшему,

Его грех обличайте со страхом и спасайте,

Молясь Духом Святым.

Будьте милостивы к упавшему,

Исторгая из пламени огненной геенны,

Молясь Духом Святым.

185. О, Вседержитель Бог

Hubert P.Main, пер. И.С.Проханов

1. О, Вседержитель Бог, Царь Всемогущий,

Полны деяния Твои чудес.

Солнце премудрости, О, Дух предвечный,

Силой Ты беспредельней небес.

2. Слава, хвала, честь, царство и служенье,

Боже, да будет от всех нас Тебе:

Троица Всесильная, Свет совершенства,

Вечный Отец, Сын и Дух Святой!

3. В милости к нам Ты обещал блаженство,

Ты даровал сердцам людей покой!

Славу Твою дал нам; Пребудь же с нами

Вечным водителем к небесам!

VII.(186-246) ПУТЬ, ИСТИНА, ЖИЗНЬ

186. Не уходи, Иисус, не уходи

1. Не уходи, Иисус, не уходи;

Мне страшно без Тебя в земном пути,

Как ночью одному в глуши лесной.

Путеводитель, будь всегда со мной!

Припев : Я ошибаться с малых лет горазд,

Но Ты меня оберегал не раз.

Наставник! В мире столько зла и бед,

Не уходи, мне нужен Твой совет.

2. Противник много раскаленных стрел

Пускал уже, сразить меня хотел.

Я без Тебя не проживу и дня.

Наставник веры, не оставь меня.

3. Не любящий других – кимвал и медь;

Смысл жизни в том, чтобы любовь иметь,

Но нет вне Бога Божьего огня.

О, Бог любви,не покидай меня.

4. Хочу я встретить вечную весну

С Тобой, Иисус, а если я усну,

Как Лазаря в пещере, разбуди,

От смерти в жизнь меня переведи.

187. Красота Иисуса

Сл. Albert Orsborn

Муз. Rev. Tom Jones

1. Красота Иисуса светись во мне,

Чистота и любовь проявись во мне.

Дух Любви и Огня, оживи меня,

Чтобы образ Иисуса сиял во мне.

2. Пусть увидят во мне красоту Христа,

Всю Его чистоту и любовь всегда.

О, Дух Божий, приди, все во мне измени,

Чтобы образ Иисуса сиял во мне.

3. Пусть душа с торжеством гимн хвалы поет,

Славит имя Христа, Им одним живет.

Чтобы имя Христа прославляли уста,

Чтобы пела душа гимн хвалы всегда.

4. Дух Святой – Утешитель, живи во мне,

Благодати обитель твори во мне,

Чтоб я плод приносил и Тебя лишь любил,

Чтоб вечерю Свою Ты со мной делил.

188. Боже, да будет воля Твоя

Сл. Adelaide Pollard

Муз. Geo. C. Stebbins

1. Боже, да будет воля Твоя! Твоим сосудом сделай меня.

Чтоб перестроил волю мою, Перед Тобою с верой стою.

2. Боже, да будет воля Твоя! Проверь, исследуй всего меня.

Снега белее меня омой, Даруй смиренье, пошли покой.

3. Боже, да будет воля Твоя! Скорби отвсюду сердце язвят.

Твердость и силу Ты мне пошли, Спаси, помилуй, Царь всей земли.

4. Боже, да будет воля Твоя! Да знают люди сущность бытья.

Сердце так жаждет Духа вдвойне, Чтоб видел каждый Бога во мне.

189. Я постигаю чрез слезы

Сл. И.Языкова

Муз. Г.Гсель

1. Я постигаю чрез слезы и боль

Истину встречи и милость разлуки,

Пью эту чашу, где сладость и соль

Перемешались с надеждой и мукой.

Припев : Ты не печалься, не беспокойся,

Если Бог с нами, чего бояться!

Ты не печалься, не беспокойся,

Если Бог с нами!

2. И не жалея о прошлом ничуть,

Вижу, как катится мир к катастрофе.

Верую в крестный мной избранный путь,

В тайну распятой любви на Голгофе.

3. Свободу ищу от железных оков –

Тех, что зовутся житейское счастье.

Вся моя жизнь – это несколько слов

Тихой молитвы перед причастьем.

190. Спаситель, говори нам

Сл. и муз. обр. L.L.Pickett

1. Спаситель, говори нам Всегда, во всякий час

Слова любви и силы: Я не оставлю вас.

Пошли Ты нам влеченье Твоим словам внимать,

Наполни сердце пеньем, В Тебе дай ликовать.

Припев : Спаситель, говори нам Слова любви святой,

Что мы непобедимы, Когда живем с Тобой.

Спаситель, чтобы в душах Луч веры не погас,

Твои слова дай слушать: Я не оставлю вас.

2. Спаситель, говори нам,

Открой щедрот ключи,

Наполни счастья гимном, Молиться научи.

Дай нам себя всецело Тебе отдать, любя,

Твое здесь делать дело И ждать с небес Тебя!

3. Спаситель, говори нам, Завет Свой открывай,

Являй причин причину, К служенью силы дай.

Нет в мире лучшей доли, Чем жить всегда с Тобой,

Творить Твою лишь волю И в Твой войти покой.

191. Жизнь посвящаю Тебе

1. Жизнь посвящаю Тебе, И доверяюсь вполне.

Ты охраняй ее Сам И направляй к небесам.

Жизнь эта не моя, Так будет пусть Твоя.

Ее Ты Сам мне дал, Чтоб я Тебя прославлял.

2. В мире диавол царит, Хочет меня погубить,

Чтобы ему я служил И по-греховному жил.

Но я Тебя молю, Силу пошли Свою

И мне защиту дай, В битве с грехом укрепляй.

3. Чисто желаю я жить, Ближних хочу всех любить,

Зло и обиды прощать И о Тебе возвещать.

О, мой Господь и Бог, Если б я в жизни мог

Твою любовь познать, И всем о ней рассказать.

4. Скоро Ты в славе придешь, Церковь Свою заберешь,

Так приготовь же меня, Чтобы достоин был я

Вечно с Тобой пребыть, Злобу людей забыть,

И в небе увидать То, что Ты хочешь мне дать.

192. Перед Тобой склоняюсь

1. Перед Тобой склоняюсь, Боже. Молю, прости меня, прости.

Теперь я понял, что дороже Тебя в сем мире не найти.

2. Прости за то, что мало веры Имею я на сей земле.

Прости, что сердце огрубело В тяжелой жизненной борьбе.

3. Прости, что слезы раскаянья Так редко застилают взор.

Даруй мне сильное желанье Забыть скитаний всех позор.

4. Даруй, чтоб колос веры твердой Возрос в душе моей больной.

И чтоб смирился дух мой гордый Перед Тобой, перед Тобой.

5. О, уврачуй мне сердца раны Своей могучею рукой,

Пересмотри все жизни планы И дай мне радость и покой.

193. Он шел в жару и зной

1. Он шел в жару и зной, В пыли больших дорог,

Учил любить, прощать обиды, боли.

Он с мытарями ел, Не знал ни в ком врагов,

Склонялся к тем, кто был в слезах и горе.

Припев :

Учитель, свой путь пройти Я должен так, как это сделал Ты.

Учитель, вокруг есть люди, И я должен их любить, как Ты.

Учитель, ведь нелегко нести Чужое бремя так, как Ты.

Учитель, я все смогу, но только Будь всегда со мною Ты.

2. Он принял грош вдовы И Магдалины плач,

Он знал, что им нужны любовь, прощенье.

И Никодиму путь Во тьме Он указал,

И в Иордане принял Сам крещенье.

3. И мы пойдем в жару, В пыли больших дорог.

И Он научит нас любви, прощенью.

И мытаря принять, И мщенье позабыть,

И людям дать добро и утешенье.

194. Как на небе песни

Сл. И.С.Проханов

Мк. 1.15 Муз. К.Г.Инкис

1. Как на небе песни ангельские Льются звонкою рекой,

Так звучат слова Евангельские Над печальною землей.

Припев : Слушай – исполняй, слушай – исполняй

Весть Евангельскую, весть спасения,

Весть о Божией любви, весть о Божией любви.

2. Всем дана Любовь спасающая, Так гласит Благая весть.

Милость Божья всепрощающая Хочет грешных приобресть.

3. Душу, в мире погибающую, Бог от века возлюбил,

И ее, в грехах страдающую, Смертью Сына искупил.

4. Всем, под бременем труждающимся, Есть у Господа покой,

Всем скорбящим, заблуждающимся Есть к блаженству путь живой.

5. Если примешь весть Евангельскую, Бог твой будет ликовать.

Небо станет песню ангельскую С новой силой воспевать.

195. Сидел слепец

Сл. R ev. A.B.Simpson

Муз. J.H.Burke

1. Сидел слепец с протянутой рукою,

Ни друг, ни брат не мог ему помочь,

Страдал без света телом и душою.

Пришел Иисус – и тьма бежала прочь.

Припев : Где Иисус, там радостью все дышит,

Смолкает плач, слабеет гнет забот.

Уходит тьма, приходит сила свыше.

Там жизнь, там мир, куда Иисус войдет.

2. Нечистой силой день и ночь гонимый,

Искал в гробах убежище себе,

О камни бился… все бежали мимо.

Пришел Иисус – принес конец борьбе.

3. Нечист! Нечист! – давал знать прокаженный.

Глухой, немой безмолвно слезы лил.

Больных, калек неслися в небо стоны.

Пришел Иисус – все язвы исцелил.

4. В сердцах печаль, а в будущем страданье.

Лежит в гробу, Кто был их дум царем.

Сгустился мрак, стеснили грудь рыданья.

Пришел Иисус – и ночь сменилась днем.

5. И в наши дни так многие познали,

Как страшен грех, как мучит он своих.

Когда ж в бессильи к Господу воззвали,

Пришел Иисус – и поселился в них.

196. Боже, когда я стенаю

1. Боже, когда я стенаю, прочь отгоняю грехи,

Кто нас понять тогда может? Боже, один только Ты.

Припев : Нет, нет, я не один. Со мной мой Бог.

Он понимает и знает, в Нем и покой, и любовь.

2. Ты Своим голосом нежным скажешь: прощаю тебя.

И в тишине, не смолкая, слышится песня Твоя.

Припев : Нет, нет, я не один. Со мной мой Бог.

Нежно со мной пребывают вера, надежда, любовь.

3. Если в долине суровой нас ожидают враги,

В горе ничто не поможет, можешь помочь только Ты.

Припев : Нет, нет, я не один. Со мной мой Бог.

В горе мне помогают вера, надежда, любовь.

4. Если друзья исчезают в пору земной тесноты,

Руки Твои вытирают горькие слезы мои.

Припев: Нет, нет, я не один. Со мной мой Бог.

В горе моем помогают вера, надежда, любовь.

197. Пребудь со мной, Отец

1. Пребудь со мной, Отец небесный мой,

Свою судьбу Тебе вверяю я.

Пусть направляет к небу путь земной

Святая воля Божия Твоя.

Припев : Пребудь со мной, Отец Благой.

Ты посох мой, моя броня.

Располагай моей душой,

Благослови, Господь, меня.

2. Пребудь со мной, Предвечный Дух Святой,

Меня Своею силой наполняй.

Сияй во мне небесной чистотой,

Огнем любви в душе моей пылай.

3. Пребудь со мной, Христос Спаситель мой,

Живую веру в сердце укрепи.

В растленном этом мире помоги

Являть собой воскресший образ Твой.

198. Течет ли жизнь мирно

Cл. И.Адам

1. Течет ли жизнь мирно, подобно реке,

Несусь ли на грозных волнах, –

Во всякое время, вблизи, вдалеке

В Твоих я покоюсь руках.

Ни вражьи нападки, ни тяжесть скорбей

Не склонят меня позабыть,

Что Бог мой меня из пучины страстей

В любви восхотел искупить.

Припев : Ты со мной, Господь! Да, Ты со мной,

Господь! В Твоих я покоюсь руках. 2 р.

2. Что в мире сравнится с усладой такой?

Мой грех весь, как есть, целиком,

К кресту пригвожден, и я

Кровью святой Искуплен всесильным Христом.

От сердца скажу: для меня жизнь – Христос,

И в Нем мой всесильный оплот.

Следы от греха, искушений и слез

С меня Он с любовью сотрет.

3. Господь! Твоего я пришествия жду.

Принять мою душу гряди!

Я знаю, тогда лишь вполне я найду

Покой у Тебя на груди.

О, радость моя, мир, спасенье мое,

Взываю к Тебе всей душой.

Гряди, мой Спаситель, за мною гряди,

Чтоб быть навсегда мне с Тобой.

199. Следуй за Мной

Сл. Н.И.Белых

1. Следуй за Мной, когда море бушует.

Следуй за Мной, когда тьма торжествует.

Следуй за Мной, через холод и зной.

Следуй, лишь следуй за Мной.

2. Следуй за Мной, хоть клеймят тебя люди,

Хоть ненавидят, злословят повсюду.

Ты же смотри на тернистый путь Мой.

Следуй, лишь следуй за Мной.

3. Следуй за Мной до Голгофских мучений.

Кротко сноси и позор, и презренье.

В небе получишь венец золотой.

Следуй, лишь следуй за Мной.

4. Следуй за Мной, хоть не поняли братья,

Ты же прими их с любовью в обьятья.

Силу ищи в благодати святой.

Следуй, лишь следуй за Мной.

200. Уповай на Бога

1. Уповай на Бога, моя душа, доверяй всецело Ему всегда.

Хоть труден путь, в Господе пребудь,

И весна наступит после зимних бурь.

Во всех невзгодах, во всех скорбях

Он тебя поддержит, – о, верный Бог!

2. Уповай на Бога, моя душа, доверяй всецело Ему всегда.

Если час невзгод, в жизни все возьмет, Тот нас не оставит,

Кто нам жизнь дает. Наш Утешитель, Врач наших ран,

Сердцу мир Твой даруй, – о, верный Бог!

3. Уповай на Бога, моя душа, доверяй всецело

Ему всегда. Вот уж впереди виден Иордан.

Скоро Бог введет нас в горний Ханаан.

Пройдут все бури, не будет зла,

Будет радость вечно! Христу хвала!

201. Просвети меня, Боже

Сл. Ф.Е.Годинер

1. Просвети меня, Боже, чтоб ясен был путь,

Чтобы сердце в Тебе утвердилось.

Укрепи на пути, чтоб с него не свернуть,

Ниспошли мне поддержку и силу.

Припев : О, Иисусе, приди (2 р.).

О, Иисус, в мое сердце приди.

2. Переплавь меня, Боже, пошли на труды,

На Твои побелевшие нивы.

О, признай меня верным и Духом веди,

Дай мне быть до конца терпеливым.

3. Причасти меня чаши страданий Твоих,

Помоги устоять в искушеньях.

Дай пройти до конца среди верных Твоих,

Благовествуя людям спасенье.

202. Я хочу за Тобою идти

1. Я хочу за Тобою идти, мой Спаситель, куда б Ты ни вел.

Помоги крест тяжелый нести, Чтоб без ропота, радостно шел.

Припев : Если я упаду на пути, Ты простри ко мне руку Свою.

Помоги за Тобою идти, – Ведь Тебя я, Спаситель, люблю.

2. Мне легко за Тобою идти, Когда все улыбается мне.

Но коль скорби придут, помоги Мне достичь той небесной страны.

3. Положиться мне дай на Тебя. Твердость веры во мне сохрани.

Ты страдал на кресте за меня, Мне дано часть страданий нести.

4. Но ведь я человек, без Тебя Нету силы, я прах пред Тобой.

Вся надежда моя на Тебя: Только Ты – моя радость, покой.

203. Господи, Тобой душа согрета

1. Господи, Тобой душа согрета; Ты велик, а я так слаб и мал,

Дай мне помнить все мои обеты, Что не раз в молитве я давал.

2. Чтобы каждым жизненным мгновеньем Радовал Тебя в своих путях,

Чтобы все мои благодаренья Не были лишь только на словах.

3. Чтоб молитва искренней, горячей Каждое мгновение была,

Чтоб во всех печалях и удачах Не смолкала Господу хвала.

4. Много лет я изнывал в пустыне, Ты свершил в душе переворот.

Господи, веди меня к вершине Из долины скорби и забот.

5. Дай мне с трудной справиться задачей, Победить земную суету.

Только полной, радостной отдачей Я Тебя, Господь, приобрету.

204. Христианин! Неси огонь

1. Христианин! Неси огонь чудесный твой, Который дал тебе Христос.

Он умер на кресте, пожертвовав Собой, Огонь любвиОн всем принес.

Припев : Гори огонь, всегда гори! Воспламеняй собой холодные сердца.

И новый мир прекрасный озари, В котором радость без конца.

2. Вот путник, он устал и изнемог в пути, Согрей его и ободри.

Скажи, что не покинет его вечный Бог, Засветит солнце впереди.

3. А если путник вдруг свернул с того пути, Который к радости ведет,

То ты в его груди огонь любви зажги, Чтобы он мог тот путь найти.

4. А если станет очень тяжело тебе, Суровый мир тебя стеснит, –

Не унывай, ведь любящий Господь с тобой, Он сохранит светиль– ник твой.

205. Верными сердцем

Пер. Д.А.Ясько

Муз. Geo. C. Stebbins

1. Верными сердцем, покорными Слову, Боже,

Твоими нам хочется быть,

Правду Твою сделать жизни основой,

Силой Твоею врагов победить.

Припев : Всем возвещайте, не умолкайте!

Пойте, ликуйте в Господнем труде!

Просты, как дети, верны до смерти,

Боже, да будем всегда и везде.

2. Верными сердцем, отдавшими смело

Все, что имеем, Владыке владык,

Жаждем трудиться, творить Твое дело,

Бога чтоб славить мог всякий язык.

3. Верными сердцем, смиренными духом,

Господи, станем, когда Ты войдешь,

В нас воцаришься, излечишь недуги,

Грех удалишь, самолюбье и ложь.

206. В тихий вечер

1. В тихий вечер склоняю Я колени в тиши

И Тебя призываю, О, Спаситель души.

Припев : Ты приди в мою душу, Тихо свет Свой пролей,

Я Твой голос услышу: Твое слово – елей.

2. Все заботы земные Отошли далеко,

И в минуты такие Мне бывает легко.

Припев : Знаю я, Ты ответишь На вопросы души,

Приходи в тихий вечер О, Иисус, приходи.

3. Светом правды небесной Нашу жизнь озари,

Как в Эммаус когда-то Рядом с нами иди.

Припев : Разъясняй Слово жизни, Чтоб горели сердца,

По дороге к Отчизне С нами будь до конца.

207. На Вечной Скале

1. На Вечной Скале мы строим дом, Чтоб он устоял вовеки.

Пусть бури свирепствуют кругом, Пусть разольются реки.

Припев : Христос та скала. Христос та скала.

Нигде никаких не боится гроз Скала Иисус Христос.

2. Одни строят дом свой на песке Надежд и мечтаний ложных:

На тленном богатстве, на грехе, На почестях ничтожных.

3. О, строй на скале духовный дом, Держись лишь Его ученья;

Надежда и крепость только в Нем И радость избавленья.

208. Господь - наш щит

Сл. Isaac Watts

Муз. William Croft

1. Господь – наш щит из рода в род, Мы только Им живем.

Он через бури нас ведет, Открыл нам вечный дом.

2. Под сенью крыл Его покой Доверчивым сердцам.

Своей могучею рукой Он правит миром Сам.

3. Величьем небеса облек, Дал место массам вод.

От века Он Всесильный Бог И тот же в род и род.

4. Десятки тысяч лет пред Ним, Как мимолетный день.

Все Им стоит, а мы летим, Проходим словно тень.

5. Могучий времени поток Спешит с собой унесть

Своих сынов, своих рабов, Их жизнь, дела и честь.

6. Хранитель наш от юных лет, Всегда будь нам вождем.

Рукой Своей чрез тьму и свет Веди в Небесный Дом.

209. Прощай, когда на сердце

1. Прощай, когда на сердце камень ляжет

Тяжелых незаслуженных обид,

Когда недоброе твой недруг скажет

И в гневе друг надолго замолчит.

Припев : Пусть Сам Господь прощать тебя научит,

Свое смиренье в сердце подарит,

С враждой непримиримою разлучит,

С любовью навсегда соединит.

2. Когда, безумной злобой ослепленный,

Народ на древе Бога распинал,

Христос, любви и милосердья полный,

Грехи его прощая, умирал.

Припев : Не знал никто такой жестокой боли

И злых насмешек, лжи и клеветы,

Как Божий Сын, когда в земной юдоли

Он шел на крест, чтоб грешников спасти.

3. И если носишь ты святое имя

И по Его стезям свершаешь путь,

Люби людей, как Он любил, отныне

Всегда во всем Ему подобным будь.

Припев : Пусть дивный свет небесного ученья

С тобой идущих рядом озарит.

И даст им Бог такое же прощенье,

И все грехи из сердца удалит.

210. К свободе призваны

1. К свободе призваны мы во Христе,

Чтоб быть свободными здесь на земле.

Весь мир во зле лежит, греху принадлежит.

В пороки погружен, грехом пленен.

2. От уз греха и зла свободны мы.

Нам чужда суета, свободны мы.

От всех путей мирских, и от страстей плотских,

И от тревог людских свободны мы.

3. От скверн нечистоты свободны мы.

От плена суеты свободны мы.

От мира, что истлел, от всех порочных дел,

От оскверненья тел свободны мы.

4. Так стойте, братья, все в свободе той!

Дарит свободу нам Христос благой.

Познаньем истины сердца нам просвети,

Чтобы народ Его свободным был.

211. Я хочу с Тобою быть

1. Я хочу с Тобою быть, О, Спаситель мой.

Я хочу Тебе служить, Каждый день и час земной.

Припев : Без Тебя мне мира нет,

Без Тебя мне счастья нет.

Лишь в Тебе сияет мне

Жизни вечной свет. 2 р.

2. Я бродил в плену греха – Ты освободил.

Я был мертв, но Ты меня К жизни пробудил.

Припев : В ком найду я свой покой?

Лишь в Тебе, Спаситель мой.

Твердо знаю, верю я –

Жизнь в Тебе моя. 2 р.

3. На Голгофе Ты страдал, Кровь Свою пролил.

В тяжких муках умирал, Жизни не щадил.

Припев : Я хочу страдать с Тобой,

Иисус, Спаситель мой.

Твердо знаю, верю я –

Жизнь в Тебе моя. 2 р.

4. Что могу еще сказать О Тебе, Христос.

Не сдержу от счастья я Благодарных слез.

Припев : Лишь в Тебе хочу пребыть,

Лишь Тебе хочу служить.

Ты, Христос мой, верю я –

Будущность моя. 2 р.

212. Бога легко искать

1. Бога легко искать, Бога легко найти.

Бог – это благодать, Бог – это свет в пути.

Это – любовь моя, Это добро Твое,

Это – средь бурь маяк, Отдых в конце пути.

2. Бог – это первый вздох, Первый ребенка крик,

В новую жизнь порог, В вечность манящий миг.

Бог – это наш судья, Истины вечный страж.

Бог – это суть моя, Совести голос наш.

3. Бог – это в сотах мед, Бог – это хлеб и соль,

Тот, кто нам мир дает, Тот, кто врачует боль.

Это – любовь людей, Это – прощенье зла,

Это – в душе моей Мощный родник тепла.

4. Это – осенний дождь, Это – весенний гром,

Это – по телу дрожь В храме Его святом.

Это – молитвы стон, Гимнов хваленья звук,

Это – земной поклон, Это – скрещенье рук.

5. Бог – это вечный Дух, Это стихий закон,

Бог – это лучший друг, В бедах помощник Он.

Это – воскресный день, Это – Голгофский крест,

Это – благая весть, Крыльев могучих сень.

6. Бог – это жизни пульс, Это надежды луч,

Щит от враждебных пуль, Кров от нависших туч.

Это – святая Кровь, Это прощенный грех…

Бог – это та любовь, Что обнимает всех.

213. Путь, Истина, Жизнь

Припев : Путь, Истина, Жизнь – Это слово святое Твое,

Это имя святое Твое – Путь, Истина, Жизнь.

1. Только Он нам такие слова говорил,

Только Он чудеса перед нами творил –

Только Иисус!

Припев .

2. Тот, кто верит в Меня, жизнь и свет обретет.

Тот, кто следует Мне, не в потемках живет,

Но в свете дня!

Припев .

3. Вы научитесь правде, Мне верность храня,

Вас свободными сделает правда Моя,

Правда Моя!

Припев .

4. Кто креста не берет, тот Меня не познал,

Кто себя бережет, тот себя потерял.

Следуйте Мне!

Припев : В путь, истину, жизнь –

Так, как Слово Твое говорит,

Так, как имя Твое говорит,

В путь, истину, жизнь.

5. Мое Царство – оно не от мира сего,

Лишь от Духа и Истины Царство Мое,

Царство Мое!

Припев : Путь, Истина, Жизнь –

Все вмещается в Слово Твое,

Все вмещается в имя Твое,

Путь, Истина, Жизнь.

6. Я приду к вам опять и возьму вас с Собой.

И к Отцу поведу вас дорогой прямой,

Вместе пойдем!

Припев : В путь, истину, жизнь –

Так, как Слово Твое говорит,

Так, как имя Твое говорит,

В путь, истину, жизнь.

214. Ищите прежде Царства Божия

1. Ищите прежде Царства Божия и Его праведности,

Все остальное приложится вам. Аллилуйя! Аллилуйя!

2. Просите и вам будет дано, ищите и найдете,

Стучите в дверь и отворят вам. Аллилуйя! Аллилуйя!

3. Доверьте Богу сердце свое, не на себя полагайтесь,

Благодарите за все пути Его. Аллилуйя! Аллилуйя!

215. Солнце Правды вошло в меня

1. Солнце Правды вошло в меня, Солнце Правды живет во мне.

Солнце Правды вошло в тебя, Солнце Правды, солнце Христа.

Припев : Аллилуйя, аллилуйя! Аллилуйя, аллилуйя! 2 р.

2. Слово Божье вошло в меня, Слово Божье живет во мне.

Слово Божье вошло в тебя, Слово Божье, Слово Христа.

3. Дух Святой вошел в меня, Дух Святой живет во мне.

Дух Святой вошел в тебя, Дух Святой, Дух Христа.

4. Вера живая вошла в меня, Вера живая живет во мне.

Вера живая вошла в тебя, Вера живая, вера Христа.

216. Он здесь, Он здесь

1. Он здесь, Он здесь, хочет встречи Он с тобой, Он здесь.

Пред Тобой, о, мой Господь, преклоняясь, предстоим,

Слава, Всемогущий Бог, что Ты здесь, что Ты здесь. 2 р.

2. Он здесь, Он здесь, хочет встречи Он с тобой, Он здесь.

Хочет встречи Он с тобой, чтобы дать душе покой,

Двери сердца для Иисуса ты открой, ты открой. 2 р.

3. Он здесь, Он здесь, хочет встречи Он с тобой, Он здесь.

Нежно глас Его звучит, для тебя Он говорит,

Свет любви Его святой еще горит, еще горит. 2 р.

217. Как олень стремится к водам

Пс. 42

1. Как олень стремится к водам, так душа моя – к Тебе.

Ты один – желанье сердца, поклоняюсь я Тебе.

Припев : Ты один – моя крепость, щит, Лишь к Тебе душа

спешит. Ты один – желанье сердца, Поклоняюсь я Тебе.

2. Ты мое богатство мира, что ценнее благ земных.

Нахожу в Тебе лишь радость о, отрада глаз моих.

3. Самый чудный, самый верный мой Учитель, Брат, Отец.

Лучший Друг мой неизменный, вечной радости Творец.

218. Иисус, души Спаситель

Рус.т. Р.Циммерман

1. Иисус, души Спаситель, Дай прильнуть к Твоей груди;

Шторм кругом – будь мой Хранитель, Не оставь меня в пути.

Припев : Я Тебе лишь доверяюсь, Я Тебе лишь отдаюсь,

На Тебя взирать желаю, Вечно быть с Тобой, Иисус.

2. Укрепи средь бури жизни, До конца в пути храня,

Чтоб я смог достичь Отчизны, Той, где примешь Ты меня.

3. Нет другого упованья, – Лишь надеюсь на Тебя,

Не оставь, Иисус, меня Ты, Будь со мной, вперед ведя.

4. Жизнь Тебе лишь доверяя, Не боюсь греха и зла.

В тени крыл Своих скрывая, Сам будь мой покров всегда.

5. Благодать на благодать, Дивный мир, Иисус, в Тебе.

Облеки в висон Свой светлый И святым возьми к Себе.

6. У Тебя вода живая, Тот не жаждет, кто ее пьет.

Родником воды будь в сердце, Что в жизнь вечную течет.

219. Пребудь со мной, уж свет

1. Пребудь со мной! уж свет сменился мглой.

Густеет тьма, Господь, пребудь со мной!

Когда лишусь опоры я земной,

Оплот бессильных, Ты пребудь со мной!

2. Так жизни день короткий утечет,

Померкнет все земное и пройдет.

Все песни счастья – только звук пустой.

Друг неизменный, о, пребудь со мной!

3. Не с царским обликом ко мне приди,

Но с состраданьем нежным и в любви.

Ты исцеление неси с Собой,

Как солнца луч, таким пребудь со мной!

4. В Тебе нуждаюсь каждый час, мой Бог,

Чтоб искусителя Ты превозмог.

И в светлый час и облачной порой,

Руководя, храня, пребудь со мной!

5. Не страшен враг, коль Ты, Господь, вблизи,

Скорбь не теснит, не знаю я тоски.

Где смерти жало? Ад, где ужас твой?

Бессильно все, – лишь Ты пребудь со мной!

6. В предсмертный час на крест Свой укажи,

Звездою утренней средь тьмы гори,

Светлеет небо новою зарей,

И в жизни, в смерти Сам пребудь со мной.

220. Я быть «ничем» желаю

1. Я быть «ничем» желаю, У ног Его лишь пребывать

Сосудом пустым и разбитым, Годным волю Его исполнять:

Пустым, чтобы Он мог наполнить Волной благодати меня;

Разбитым, чтобы истекала Из уст благовестья струя.

2. Я быть «ничем» желаю, Чтоб мной всегда Он управлял,

Чтоб вестником я у порога Повелений Его ожидал;

Готовый всегда в послушанье Спасенье Его возвещать,

Готовый и ждать в упованье, Когда Он умолкнуть велит.

3. Я быть «ничем» желаю, В смиренье пред Ним преклонен;

Хотел бы лежать я во прахе, Чтобы миру был виден лишь Он;

Чтоб взоры к Нему поднимались – Источнику жизни, любви,

К Нему все сердца обращались: Один Он достоин хвалы.

Я быть «ничем» желаю, У ног Его лишь пребывать

Сосудом пустым и разбитым, Годным волю Его исполнять.

221. О, друг, твои сомненья

1. О, друг, твои сомненья, В которых страждет дух,

Отдай Христу в смиренье: Он исцелит недуг.

И укрепит Он снова Тебя в твоем пути,

Поможет сильным словом Тебе твой крест нести.

2. Вкусив любовь святую, Всегда за Ним иди,

Оставь молву людскую Далеко позади.

И сердца сокрушенье Сложи ты перед Ним,

И даст Он исполненье Желаниям твоим.

3. Все прежние страданья И скорби позабудь,

Но твердым упованьем Твоя да дышит грудь!

Будь радостен, спокоен, И в бурях суеты

Пребудь, как добрый воин, Всегда на страже ты!

4. Когда не постигает Твой ум Христа путей,

Когда Он направляет Тебя рукой Своей,

Тогда смирись в молчанье И знай, что для души

Лишенья и даянья Его все хороши.

5. В борьбе твоей с грехами Все меркнет иногда;

Теснятся пред глазами Несчастья и нужда,

И часто угрожает Падение в борьбе,

И будто забывает Спаситель о тебе.

6. Не допускай сомненья До сердца твоего,

Но попроси терпенья И веры у Него.

И знай в Свое Он время Придет к тебе, любя,

И снимет скорби бремя В единый миг с тебя.

7. Какое счастье верить И жить всегда с Христом!

Его любовь измерить Нельзя плотским умом,

Но можно восторгаться И славить за нее,

И жизнью наслаждаться, Благодаря за все.

222. Земля пустынна

Муз. Г.Гсель

1. Земля пустынна и безводна, Земля иссохла без Тебя.

Господь, ищу Тебя от ранней зари, Ищу Тебя, мой Бог.

Припев : Боже, Тебя ищу, Боже, Тебя ищу,

Ищу Тебя, ищу Тебя. 2 р.

2. Душа от жажды погибает, Душа иссохла без Тебя.

Господь, ищу Тебя от ранней зари, Ищу Тебя, мой Бог.

3. Вознес я руки к небесам И душа наполнилась Тобой.

Твоя любовь дороже жизни, Мои уста поют Тебе.

223. Любовью жить

Сл. Малая Тереза из Лизьё. Муз. Fr.Ephraim

Рус.т. И.Языкова, Ю.Пастернак, А.Дьячков, С.Сотникова

1. Любовью жить – не значит ставить кущи,

Поднявшись даже на гору Фавор.

Это – идти на голос Твой зовущий,

Смотреть на Крест, не отрывая взор.

На небе радость будет неземная,

Никто не в силах нас ее лишить,

Но на земле желаю я, страдая,

Любовью жить, любовью жить!

2. Любовью жить – дарить себя без меры,

Любовь такая не перестает.

И я дарю себя с простою верой –

Когда ты любишь – ни к чему расчет.

Все, что имела, много или мало,

К Твоим ногам смогла я положить.

Одно богатство у меня осталось –

Любовью жить, любовью жить!

3. Любовью жить и, страхи изгоняя,

Забыть ошибки всех минувших дней,

Любовь сильней греха. Она святая:

В короткий мир грехи сгорели в ней!

О, дивный пламень, посреди горнила,

Где самый жар, мне место приготовь.

И я спою о том, как полюбила Тебя,

Любовь, Тебя, Любовь.

4. С любовью жить и умереть я рада,

Чтоб разрешились узы навсегда.

О, Мой Господь, Ты станешь мне наградой,

Я не ждала иного никогда!

Тебя увижу и сольюсь с Тобою,

Огня любви уже не потушить.

Мне было так начертано судьбою:

Любовью жить, любовью жить!

224. Христос воскрес

Сл. и муз. Kiko Arguello

1 Кор. 15.55 Рус.т. М.Винецкая, Ю.Пастернак

Припев : Христос воскрес, Христос воскрес,

Христос воскрес, аллилуйя! Аллилуйя, аллилуйя, аллилуйя,

Христос воскрес!

1. О, смерть, где же твое жало? Где твоя победа?

Где победа ада?

2. Ликуйте! Братия, ликуйте! Радуйтесь друг другу,

Ведь Христос воскрес!

3. Если с Ним мы умираем, С Ним мы и воскреснем.

Воспоем с Ним вместе:

225. Вперед, только вперед

Сл. и муз. В.Шишкарев

1. Вперед, только вперед! Господь нас ведет, мы Его братья.

Взгляни в небо, взгляни – В скорбные дни мы не одни.

Не стой, только не стой, Шире открой миру объятья.

Поверь, сердцем поверь, С нами Господь здесь и теперь.

Припев : Аллилуйя. 4 р.

2. Открой, Книгу открой, Даже герой мир не исправит.

Открой, Книгу открой, «Все потерял, кто не со Мной».

Храни, Слово храни, Верен Господь и не оставит.

Взгляни в небо, взгляни – В скорбные дни мы не одни.

3. Аминь, – скажем – аминь Зною пустынь, грому и граду,

Ветрам, бурным морям, Вечным снегам, спелым плодам.

Лети, песня лети! Мы на пути к Вечному граду.

Поверь, сердцем поверь, С нами Господь здесь и теперь.

226. Пастырь мой добрый

Пс. 22 Рус.т. М.Винецкая

1. Пастырь мой добрый – Господь.

Пастырь мой добрый – Господь.

Меня Он покоит на пажитях злачных

И водит к источникам вод.

2. Он подкрепляет меня.

Он подкрепляет меня.

На путь Своей правды жезлом направляет.

Да славится имя Его.

3. Если я пойду долиною смерти и тьмы,

Я не убоюсь – Господь мой,

Ты всюду со мной. В мире хранит,

Сохранит меня в мире Твой жезл.

В мире хранит Твой посох,

Твой жезл Всегда успокоит меня.

4. Трапезу мне Господь даровал,

Господь даровал средь невзгод

И щедрой рукой елеем главу,

Елеем главу умастил.

5. И чаша моя до края полна,

До края, до края полна, –

И чаша моя до края полна, –

Господь преисполнил ее.

6. Благость Твоя, Благость и милость Твоя,

Многие дни Сопутствуют жизни моей.

В доме Твоем Я пребуду, пребуду,

Господь, В доме Твоем пребуду,

Господь, Во веки, во веки веков.

227. Бог мой, Ты скала моя

Пс.17 Сл. и муз. Ю.Пастернак

1. Бог мой, Ты скала моя, На Тебя я уповаю.

Щит мой, спасение мое, Господь, опора моя!

В тесноте моей призвал я Господа И к Богу моему воззвал.

И услышал Он, услышал Он От чертога Своего голос мой.

Припев : Люблю Тебя, Господи, крепость моя,

Твердыня моя и прибежище мое! 2 р.

2. Боже, Ты даешь мне свет, Просвещаешь тьму мою.

Боже, Твой непорочен путь, И чисто Слово Твое.

В тесноте моей призвал я Господа И к Богу моему воззвал.

И услышал Он, услышал Он От чертога Своего голос мой.

3. Жив Бог и благословен, Бог спасенья моего.

Ты избавляешь от врагов, Возносишь над ними меня.

В тесноте моей призвал я Господа И к Богу моему воззвал.

И услышал Он, услышал Он От чертога Своего голос мой.

228. Как лань желает

Пс.42 Сл. и муз. Ю.Пастернак

1. Как лань желает, Как лань желает к потокам воды,

Так желает душа, Так желает душа моя к Тебе, мой Бог.

Припев : Что унываешь ты, душа моя, И что смущаешься?

Ты уповай на Бога, ибо я Буду вечно хвалить Его.

2. Жаждет душа моя, Жаждет душа моя к Богу Живому.

Но когда я приду И когда я явлюсь Перед лицом Твоим?

3. Плачу я день и ночь, Слезы мои стали хлебом моим.

И враги мои вновь Говорят мне: Ну где же Бог? Ну где твой Бог?

4. Днем явит милость, Днем Свою милость мне явит Господь.

Ночью песнь у меня И молитва летит моя к Тебе, мой Бог.

229. Хочу всего превыше

1. Хочу всего превыше я познать Тебя, 2 р.

Познать Тебя, мой Бог. 2 р.

Хочу всего превыше я познать Тебя.

2. Хочу всего превыше я любить Тебя, 2 р.

Любить Тебя, мой Бог. 2 р.

Хочу всего превыше я любить Тебя.

3. Хочу всего превыше я служить Тебе, 2 р.

Служить Тебе, мой Бог. 2 р.

Хочу всего превыше я служить Тебе.

230. Иисус, Твоя любовь

1. Иисус, Твоя любовь безмерна и чиста!

Мне не хватает слов благодарить Тебя.

2. Меня к Себе принял Ты просто без упреков.

Ты полюбил меня, когда я был далеко.

3. На жизненном пути тернистою тропою

Мне нелегко идти, но Ты теперь со мною.

4. Тебе я жизнь свою охотно посвящаю!

Хвалу Тебе пою! Тебя я прославляю!

231. Куда бы Ты ни повел меня

Припев : Куда б Ты ни повел меня, Я знаю, что Ты там:

И в море темном, и в вышине –

Везде Ты близок к нам!

1. Ведь пред Тобой открыто все, нам нечего таить

И сердца помышления Ты можешь все узреть.

2. И пред моим рождением, Господь, Ты знал меня,

Твоя рука пронзенная к Себе влечет меня.

3. Господь, ведь вся Вселенная – дело Твоих рук.

Прославить я хочу Тебя, мой Бог, как Ты велик!

232. Добрые руки с неба

1. Добрые руки неба С помощью к нам придут,

Если попросим хлеба, Камень не подадут;

Если попросим счастья, Счастье свое узрим,

Только мы сами часто Не доверяем им. 2 р.

2. Думаем, что над нами Серые облака,

Только за облаками Божьей любви рука.

Небу не безразличны Наши земные дни,

В переживаньях личных Вовсе мы не одни. 2 р.

3. С нами от колыбели В трудностях всех дорог,

Рядом в зной и метели Шел милосердный Бог.

Кружит мира воронка, Чтоб от нее спастись,

До высоты ребенка, Веруя, умались. 2 р.

4. Добрые руки неба С помощью к нам придут,

Если попросим хлеба, Камень не подадут,

Если попросим счастья, В Боге его узрим,

Только колени чаще Нужно склонять пред Ним. 2 р.

233. Буду жить под защитой

1. Буду жить под защитой Твоих крыл,

Буду жить в мире Божией любви.

Ночь настанет, и я не убоюсь,

Когда я под защитой Твоих крыл.

Под защитой, под защитой, под защитой Твоих крыл. 2 р.

2. Я спасен под защитой Твоих крыл,

Мой покой под охраною Твоей.

Пусть летят стрелы – я не убоюсь,

Когда я под защитой Твоих крыл.

3. Хочешь жить под защитой Его крыл?

Хочешь жить под охраною Его?

Встань скорее и к Господу иди,

Будешь ты под защитой Его крыл.

Под защитой, под защитой, под защитой Его крыл. 2 р.

234. Я был слеп и вижу

1. Я был слеп и вижу: Бог открыл мне очи!

Небо стало ближе, И я счастлив очень!

Припев : Он вчера, сегодня И вовеки Тот же,

Мне любовь Господня С каждым днем дороже.

2. Я был слеп – и вижу, О, какое счастье!

Позади обиды, Позади ненастья.

3. Пусть смеются люди, Что Христу я верю.

Тем, кто Бога любит, В рай открыты двери.

235. Помоги, Господь

1. Помоги, Господь, помоги!

Укрепи мой дух, укрепи!

Припев : В мире зла я с Тобой не боюсь ничего,

В мире тьмы с Тобой мне светло. 2 р.

2. Отойдет весь страх далеко,

От молитвы станет легко.

3. На сердца людей всей земли

Ты излей, Господь, свет любви.

Припев : В мире зла с Тобой будет им легко,

В мире тьмы им будет светло. 2 р.

236. Мой Господь всегда

Сл. Ф.Кросби

Пс. 47:15 Муз. Р.Лоури

1. Мой Господь всегда со мною, Можно ль большего желать?

Сомневаться не дерзаю: Он дает мне благодать.

Мир святой наполнил душу, Дивный свет рассеял тьму,

Чтоб ни встретилось, я слышу: Все ко благу твоему!

2. Мой Господь всегда со мною, Ободряет на пути.

Благ великих удостоил, Помогает крест нести.

Хоть нога порой споткнется, Хоть бываю одинок,

Из скалы высокой льется Вечной радости поток.

3. Мой Господь всегда со мною, Полнота блаженства в Нем.

И меня Он успокоит, Приведет в небесный дом.

Дух живой из царства тленья Вознесется в край иной,

Воспоет Христу хваленье, Что Он был всегда со мной.

237. Кто так может

Кол. 3:11 Муз. Т.Харрис

1. Кто так может нас утешить, Как Иисус Христос, Господь?

Верный, любящий, безгрешный, Неизменный в род и род.

Припев : Иисус мне в сердце входит, Больше жизни для меня.

Он любовью наполняет, Бога в Нем увидел я.

2. Он всех любит беспредельно, В Нем все блага нам даны.

Божья милость выше неба, Глубже всякой глубины.

3. Искупленья дар духовный Кто нам может объяснить?

Как мой грех багрово-темный, Он умеет убелить?

4. Он все нужды восполняет, Полнота блаженства в Нем.

Он открыл нам двери рая, Для меня Он все во всем.

5. В Новом Иерусалиме, Дивной радостью горя,

Буду вечно со святыми Прославлять Христа Царя.

238. Спаситель, мысли о Тебе

Сл. Бернард Клервоский

Пс. 15:8-9 Муз. Дж.Дайкс

1. Спаситель, мысли о Тебе дают сердцам покой;

Блаженство – лик Твой созерцать и быть всегда с Тобой.

2. Твое святое имя нам приятней и славней,

Чем звуки музыки, чем храм, чем слава всех людей.

3. Надежда кающихся душ; покров для тех, кто наг;

Бессильным самый лучший Друг, и к ищущим так благ.

4. Найти Христа важней всего, ни словом, ни пером

Не описать любви Его, ни благ сокрытых в Нем.

239. Когда бушует море

Ис. 25:8 Муз. Я.Шаленко

1. Когда бушует море и волны бьют о вал, я слышу нежный голос: Мир тебе.

Когда разбито сердце, к груди Христа я льну, и в скорби Он дает душе покой.

Припев : Господь со мной, чрез слезы улыбаюсь.

Нашел сокровище я для души.

Покой вселяет в душу мой Спаситель,

В страданьи знаю: Он поможет мне.

2. И если бремя жизни мне слишком тяжело, горячих слез и

горя мне не скрыть. Хоть ночь темна и страшна, я кажется

один; но верю, что Спаситель мой со мной.

3. И если мои силы слабеют день за днем, есть крепость для

души у ног Его. И верю приведет Он меня к Себе домой,

среди скорбей со мною Он всегда.

240. Иисус - Друг одиноких

Лк. 7:34 Сл. В.Чапмен, муз. Р.Причард

1. Иисус – Друг одиноких, грешных, немощных людей;

Брат наш может стать далеким, а Иисус наш всех верней.

Припев : Аллилуйя! Сам Спаситель наши радует сердца:

Любит нас, хранит, спасает. Всюду с нами до конца.

2. Иисус – бессильных крепость, укрываемся мы в Нем.

Сохранит нас в искушеньях, даст победу над врагом.

3. Иисус – Помощник скорый, охраняет Свой народ:

В страхе, в скорби, в лютом горе утешенье нам дает.

4. Иисус – Путеводитель чрез пустыни и леса.

Ночью, в бурю, в темных дебрях слышит наши голоса.

5. Иисус нас грешных принял, жизнь и мир наш от Него.

Все простил, Свое дал имя, мы теперь народ Его.

241. Иисус мне больше

Фил. 1:21 Сл. и муз. В.Томпсон

1. Иисус мне больше, чем весь мир, Он – радость, жизнь моя.

Когда б меня Он не держал, Не устоял бы я.

В тяжелый час отец и мать Не могут нас так утешать.

Мою печаль прогонит вдаль Мой Иисус.

2. Иисус мне больше, чем весь мир, Он – вечная любовь.

Благословений дивных ряд Дает мне вновь и вновь.

И мира сень и теплый май, И ясный день и урожай;

И теплый май и урожай… Он мой Друг.

3. Иисус мне больше, чем весь мир, Я счастлив с Ним вполне.

Могу ль отречься от Него, Когда Он верен мне?

Когда я слаб – спешит помочь; Хранит меня и день и ночь.

И день и ночь готов помочь. Он мой Друг.

4. Иисус мне больше, чем весь мир. С Ним горя не боюсь.

Живу я верою в Него, И к родине стремлюсь.

Прекрасно жить с Христом живым, Его любить, быть вечно

с Ним. Его любовь на век веков. Он мой Друг.

242. Больше скажи мне

Сл. Э.Хэвит

2 Пет. 3:18 Муз. Дж.Свени

1. Больше скажи мне о Христе, О благодати, полноте,

О том, как Он за нас страдал, Нас возлюбил и оправдал.

Припев : Больше об Иисусе, Больше об Иисусе.

О том, как Он за нас страдал, Нас искупил и жизнь отдал.

2. Больше скажи мне о Христе, О святости, о чистоте,

О Духе истины, как Он Вселяет в нас Христов закон.

3. Больше скажи мне о Христе, О слове жизни, что везде

К общенью с Господом зовет, И мир и радость нам дает.

4. Больше скажи мне о Христе, Кто Он теперь на высоте,

Как любит грешников спасать И как в наш мир придет опять.

243. Одно лишь в жизни

1. Одно лишь в жизни важно мне: познать Тебя. 2 р.

Я знать хочу Тебя, я знать хочу Тебя.

Одно лишь в жизни важно мне: познать Тебя.

2. Одно лишь в жизни важно мне: любить Тебя. 2 р.

Хочу любить Тебя, хочу любить Тебя.

Одно лишь в жизнь важно мне: любить Тебя.

3. Здесь путь всей жизни для меня: служить Тебе. 2 р.

Тебя хочу любить и лишь Тебе служить.

Здесь смысл всей жизни для меня: служить Тебе.

244. Мой друг не бойся

Сл. и муз. Т.Витман

1. Мой друг не бойся жизненных дорог – С тобой всегда твой Всемогущий Бог,

И за тобой следят Его глаза – Ведь для Неготы малое дитя.

2.Он на Кресте победу совершил И кровь Свою невинную пролил,

Чтоб убелить багряные грехи И чистым тебя в вечность привести.

3. И на руку Его ты обопрись, Когда подкосит ноги твои жизнь,

Ты в этот миг взгляни Христу в глаза: Любовь к тебе сияет в них всегда.

Припев : Он верен, хоть не верен ты – На Крест Его взгляни.

4. И не смущайся никогда, мои друг, Когда споткнулся и упал ты

вдруг - Твой любящий Отец с тобой всегда, Чтобы поднять и укрепить тебя.

5. Живи невидимым и неземным, Нетленные богатства ты копи,

За руку Божию держись всегда - И с Ним придешь ты в вечность, в небеса.

6. Пройдя свой путь тернистый до конца, Тебя возьмет Господь на

небеса - Там встретят хоры ангелов тебя, И Сам Иисус отрет твои глаза.

245. Как прекрасны пути Твои

Сл. и муз. Т. Витман

1. Как прекрасны пути Твои Они в вечность ведут меня.

Коротки страданья мои – Дом мой небо, а не земля.

Жизнь моя, как цвет на траве И, как тень, а я прах земной,

Потому я нуждаюсь в Тебе Каждый миг, Пастырь добрый мой.

Припев: Со мною Ты везде, всегда Иисус – Хранитель мой.

И Ты влеки, влеки меня Любовью неземной.

Смотрю на небо, на Тебя, Живу я лишь Тобой,

И Ты зовешь, влечешь меня Жених мой, Бог благой.

2. Знаю я, все пройдет, как сон. И года пролетят, как миг –

Потому бури, мгла нипочем Я в Тебе укрепляюсь в них.

Веру в них умножишь мою И твердыни разрушишь мои,

Упаду – дашь мне руку Свою, Ослабею – дашь силы Свои.

3. Потому так радостен путь, Хоть он узок, тернист, в шипах,

Но я слышу всегда: «Не забудь, что в Моих ты надежных руках.

Вразумлю, наставлю тебя, Чтоб с пути Моего не сойти,

Изгоню Я неверье и страх. Ты лишь в сердце Мне верность храни.

4. Мужайся и молись всегда, Послушным будь, крепись,

Смотри на Крест, не на себя И небом ты живи.

Я Бог живой, всегда с тобой И приведу тебя

В обитель вечную, домой, Где ждет венец тебя.

5. Я долиной тебя проведу Смертной тени, долиной слез,

В тесноте и в скорбях укреплю, Дам Свой жезл и посох Свой,

И пройдешь тернистый свой путь, Встречу Я на небе тебя

И Своею рукою сотру Слезы Я на твоих глазах».

246. Если вдруг в час испытанья

1. Если вдруг в час испытания Веру в спасение ты потерял.

В битве злой через сомнение И искушение духом упал.

Припев : Вспомни, что любовью вечною

Он возлюбил тебя, Кровью омыл.

От греха Отцу небесному

Смертию крестною Он искупил.

2. И тогда с верой окрепшею С твердой надеждою в битву иди.

Снова в путь – к Царству Небесному Граду чудесному,

что впереди.

3. Твердо верь в Божье прощение И искупление, данное Им.

Бог – не мы. Он не меняется, Он примет каждого – ты Им

любим.

VIII.(247-255) СЕ, СТОЮ У ДВЕРИ И СТУЧУ…

247. Се, Я стучу

Пер. Р.Циммерман

1. Се, Я стучу в дверь сердца твоего, – Господь так говорит. –

О, как блажен, кто знает голос Мой и Мне открыть спешит.

Вечерю у него свершу Я, и сердце то благословлю Я!

Се, Я стучу! Се, Я стучу!

2. Се, Я стучу, а стужа так люта, морозом мир объят,

И охладевши в суете мирской, людские души спят.

Вокруг царят грех и неверье, а для Меня закрыты двери.

Се, Я стучу! Се, Я стучу!

3. Се, Я стучу! Взгляни же ты хоть раз на лик Мой на кресте:

Венец из терн, кровавый след гвоздей забыть ли в суете?

Так долго, друг, тебя искал Я. Так тяжко за тебя страдал Я.

Се, Я стучу! Се, Я стучу!

4. Се, Я стучу! И благо лишь одно несу с Собой любя.

Я миру свет, и вод живых родник рад и тебе открыть,

Как Я принес Закхею счастье, благою стал Марии частью.

Се, Я стучу! Се, Я стучу!

5. Се, Я стучу! И отклик сердца жду на Мой к тебе призыв.

Пугают ли шаги Моей любви тебя, как звук грозы?

О, слушай в глубине сердечной, что говорит тебе Бог Вечный.

Се, Я стучу! Се, Я стучу!

6. Се, Я стучу! Не говори в себе: то ветер в вышине.

Спаситель твой – Господь, твой Бог, дитя, открой же сердце Мне!

На землю вскоре уж гряду Я, но в буре огненной приду Я.

Се, Я стучу! Се, Я стучу!

7. Се, Я стучу в дверь сердца твоего, к тебе придя, Мой друг.

Когда же ты оставишь дом земной, Я твой услышу стук.

Кто исполняет Мое Слово – обитель неба тем готова!

Се, Я стучу! Се, Я стучу!

248. Взгляни на небо

Cл. и муз. Н.Чернышев

1. Взгляни на небо – там вечный свет,

Там нету плача и смерти нет.

Там в вечной славе престол Творца

Нам открывает любовь Отца,

Нам открывает любовь Отца.

2. Нас ждут на небе, ждет Сам Христос.

За нас Он в жертву Себя принес.

Своею кровью Он нас омыл,

И двери в небо Он нам открыл,

И двери в небо Он нам открыл.

3. Иди же к небу, иди скорей,

Тебя там встретит Сам Царь царей.

Он жизнь иную тебе дает

И в Царство Света тебя ведет,

И в Царство Света тебя ведет.

4. Прославь же Бога, прославь Творца,

Прославь святую любовь Отца

За подвиг крестный: Христос скорбя,

Своею смертью там спас тебя,

Своею смертью там спас тебя.

249. Есть ли место Иисусу

Муз. C.C.Williams

1. Есть ли место Иисусу, Чьею кровью мир омыт.

Сердца дверь открой скорее, Сам Господь к тебе стучит.

Припев : Для Царя небесной славы Место в сердце приготовь.

О, внемли Его призыву И прими Его любовь!

2. И заботам, и веселью Место в сердце ты даешь,

А Умершего за грех твой Неужели оттолкнешь?

3. Дни отдашь ли Иисусу? Призывает Он опять.

Может быть, тот день последний, Дольше Он не будет ждать.

4. Поспеши же Иисусу Жизнь и сердце, все отдать.

Глас замолкнет благодатный, Больше Он не будет звать.

250. Куда ты пойдешь

Пер. Д.А.Ясько

1. Куда ты пойдешь, не принявши Христа,

Зачем во грехах умирать?

Спасенье и жизнь предлагает Христос,

Прими же Его благодать.

Припев : Куда ты пойдешь, куда ты пойдешь?

Куда ты пойдешь, не принявши Христа?

Куда ты пойдешь?

2. Куда ты пойдешь? Во Христе жизнь и свет.

Он хочет быть Другом твоим.

Тебя охранять средь житейских бед,

Поддерживать Духом Святым.

3. Христос приходил пострадать за людей,

Чтоб грешных с Отцом примирить.

Он умер за всех;

Его кровь сильна Грехи и пороки омыть.

4. Послушай, о, друг, не отвергни Христа,

Блаженство для всех только в Нем.

Доверься Ему, в Нем пребудь всегда,

Тебя Он введет в чудный дом.

251. Взгляни на Христа

Пер. Д.А.Ясько

Муз. F.E.Belden

1. Взгляни на Христа, оживи душой! Грешников Он к Себе зовет.

Прелести мира – обман большой, Сокровища верные Бог дает.

Припев : На Христа душа взгляни: За тебя распят был Он.

Вечной жизни дар прими, Верь в Него и будь спасен.

2. Когда на Христа первый раз взглянул – Мир Свой небесный Он мне дал.

Бури житейской не страшен гул. Он крепче, верней, чем стена и вал.

3. Взирать на Христа буду я всегда,

Верен Господь Своим словам.

Он сохранит от греха и зла,

Иди лишь везде по Его следам.

252. Если бросить зерно

Сл. И.Языкова

Муз. Г.Гсель

1. Если бросить зерно, если бросить зерно,

Если бросить зерно, что тогда будет с ним?

Если вдруг упадет при дороге оно –

То достанется птицам одним.

Припев : Нам Господь говорит: Будет ли Слово расти?

Как нам жизнь изменить И добрый плод принести?

2. Если бросить зерно в каменистых горах,

Там, где солнце печет и безводный песок, –

Пожалеешь потом о бесплодных трудах,

Не взойдет ни один колосок.

3. Если бросить зерно под высокий забор,

Где колючки торчат и растет лебеда, –

То пожнешь ты одни сорняки или сор,

А плодов не найдешь никогда.

4. Если в добрую почву посеешь зерно,

Твое дело пойдет очень скоро на лад, –

Золотым урожаем вернется оно:

В тридцать крат, в шестьдесят, во сто крат.

253. Есть много разных стран

Сл. и муз. Л.Маянц

1. Есть много разных стран, Далеких и прекрасных,

Чтоб в них попасть, Пускаемся мы в путь.

Но есть одна страна, В нее войти не властны мы,

Но верю, что откроется когда-нибудь.

Припев : Небесный Град, Небесный Град,

Страна, где царствует любовь. 2 р.

2. В нее войдет лишь тот, В чьем сердце Божий Дух живет,

Кто никогда не ищет своего, В ком Дух любви неугасим,

Кто свет Христов несет другим И смерть не властна над ним.

Припев : Господь освящает, Господь исцеляет,

Господь побеждает смерть. 2 р.

3. О, мой Господь! Приди и властвуй надо мной,

Своей любовью душу освяти, Нет жизни той прекрасней,

И нет другого счастья, Чем вечную любовь нести.

Припев : Любовь долготерпит, любовь милосердствует,

любовь не гордится, любовь все переносит,

любовь все покрывает, любовь все объемлет.

254. В горнем ущелье укройся

1. В горнем ущелье укройся, Ты, изнуренный трудом.

Кровью Христовой омойся, Ты, истомленный грехом.

Душу теснит искуситель, Зов твой услышит Спаситель.

Он всемогущий Хранитель, О, ты, истомленный грехом.

2. Нежной и щедрой рукою Бог предлагает нам дар;

Мир твой польется рекою, Страхи исчезнут, как пар.

Слушай! Господь призывает. Глянь! Уже ночь наступает.

Что же тебя не пускает? Он всем предлагает Свой дар.

3. Верной защитой Он будет, Бремя твое понесет;

Он никогда не забудет, Слезы с очей Сам отрет.

Видит твои Он скитанья, Все удалит воздыханья,

Плачь прекратит и стенанья, Все слезы с очей Он отрет.

4. С верой приди к Иисусу, Не изнывай под грехом;

Он был до смерти послушен, Стань Его верным рабом.

Примет твое Он моленье, Даст тебе мир и прощенье,

Новую жизнь и спасенье, О, ты, истомленный грехом!

255. Открой, открой

1. Открой, открой! Стою Я у двери и стучу. 2 р.

Если ты услышишь глас 2 р.

И откроешь, откроешь, дверь мне откроешь,

Я войду.

2. Стучу, стучу! Я в сердце твое войти хочу. 2 р.

Если ты услышишь глас 2 р.

И откроешь, откроешь, дверь мне откроешь,

Я войду.

3. Открой, открой! Получишь ты радость и покой. 2 р.

Если ты услышишь глас 2 р.

И откроешь, откроешь, дверь мне откроешь, Я войду.

IX.(256-259) СЕ, ГРЯДУ СКОРО. ЕЙ, ГРЯДИ, ГОСПОДИ ИИСУСЕ!

256. Мы ждем, когда Спаситель

1. Мы ждем, когда Спаситель наш придет. 3 р.

Припев: Ему мы аллилуйя воспоем. 3 р.

2. Мы все Его здесь встретим на пути. 3 р.

3. О, грешник, устоишь ли на пути? 3 р.

4. Спеши Его здесь встретить на пути. 3 р.

5. Христос придет, чтоб взять нас от земли. 3 р.

Припев: И в небе аллилуйя воспоем. 3 р.

257. Когда Иисус наполнит

1. Когда Иисус наполнит сердце живительным потоком,

Ему душа поет осанна, ликую я пред Богом.

Ему осанна, Ему осанна, Ему осанна в вышних.

Аллилуйя! Аллилуйя! Аллилуйя Богу!

2. Когда Иисус возьмет невесту в небесные чертоги,

Тогда спасенные народы воскликнут перед Богом:

Аллилуйя! Аллилуйя! Аллилуйя Богу!

Ему осанна, Ему осанна, Ему осанна в вышних.

3. Я жду с небес мою отраду, о, Иисус, гряди!

Нашла душа , Тебе усладу, источник жизни – Ты!

Ему осанна, Ему осанна, Ему осанна в вышних.

Аллилуйя! Аллилуйя! Аллилуйя Богу!

258. Аллилуйя (таллиннская)

1. Аллилуйя. 8 р. 5. Ждем Иисуса 8 р.

2. Жив Спаситель. 8 р. 6. Крепко любим Иисуса 4 р.

3. Скоро Он грядет 4 р. 7. Слава Богу 8 р.

4. Благодарность Иисусу 4 р. 8. Аллилуйя 8 р.

259. Скоро, очень скоро

1. Скоро, очень скоро, мы увидим Господа. 3 р.

Аллилуйя, аллилуйя! Мы увидим Господа.

2. Плача больше нет, мы увидим Господа. 3 р.

Аллилуйя, аллилуйя! Мы увидим Господа.

3. Болезни больше нет, мы увидим Господа. 3 р.

Аллилуйя, аллилуйя! Мы увидим Господа.

4. Смерти больше нет, мы увидим Господа. 3 р.

Аллилуйя, аллилуйя! Мы увидим Господа.

X.(260-279) НЫНЕ РОДИЛСЯ ВАМ…

260. С высот небес сюда иду

Сл. М.Лютер

Рус.т. Р.Циммерман

1. С высот небес сюда иду, Вам новость дивную несу.

И так чудесна моя весть, – Полна ей речь моя и песнь.

2. Младенец Девою рожден, На благо вам явился Он.

Прекрасен так Младенец тот, – Все Небо в радости поет!

3. Спасенье людям Он принес, Господь наш Иисус Христос.

Он в мир пришел, страдать готов, Чтоб вас очистить от грехов.

4. Что это Он, – такой вам знак: Младенец в яслях в пеленах.

Лежит в убогих яслях Тот, Кто миру жизнь в Себе несет.

5. О, сердце, верь моим глазам! Кто это в бедных яслях там?

Младенец этот, милый нам, Христос Господь, Спаситель Сам.

6. Господь, начало всех начал, Творец Вселенной, как Ты мал!

Где вол с ослом свой корм жуют, Нашел в кормушке Ты приют.

7. Не в золоте постель Твоя, Лишь сено здесь вокруг Тебя,

Но Ты Небесный Царь на нем Во всем величии Твоем.

8. Войди в меня, Спаситель мой, И в сердце дом Себе устрой.

В смиренном сердце – Твой покой! Да не расстанусь я с Тобой!

9. Не знать теперь мне горя впредь, – Я буду торжествуя петь.

Я в ликовании святом Пою о Боге Всеблагом.

261. Вот Он в яслях

Пер. Д.А.Ясько

Польская мелодия

1. Вот Он в яслях, чтоб согласно люди шли со всех сторон

К Сыну Божью, Кто сей ночью в Вифлееме нам рожден.

Тот, Кто Богом был от века, Принял образ человека,

Чтоб избавить род людской.

2. Приходите и поймите, что на землю к нам пришел

Тот, Кто в небе всех сильнее, там имеет Свой престол.

Перед Ним падем в смиреньи, Все сольемся в дружном пеньи:

Честь и слава Богу сил!

3. Дивный Боже, из нас кто же то оценит и поймет:

Ты решился и явился пострадать за весь народ!

То любовь Твоя свершила, Небо грешникам открыла,

Вечный Бог нам стал Отцом.

262. О, малый город Вифлеем

Сл. Phillips Brooks

Муз. Lewis H.Redner

1. О, малый город Вифлеем, ты спал спокойным сном,

Когда рождался новый день в безмолвии ночном.

Внезапно тьму рассеял небесный, дивный свет;

Родился Тот, Кого народ ждал много, много лет.

2. Сошел Христос в долину слез, чтоб в небо нас привесть,

И в царство зла с небес пришла Евангельская весть.

О, звезды! весть о Чудном несите вдаль и вширь,

И пойте песнь Тому, Кто есть, Кто всем дарует мир.

3. В тиши ночной дар неземной спустился к нам с высот.

Людским сердцам Господь всегда дары в тиши дает.

Неслышно и незримо, средь шума, бурь и гроз

Готовым ждать, Его принять – является Христос.

4. О, Божий Сын, нас не покинь, приди в любви Своей,

Грех изгони и в наши дни родись в сердцах людей.

Хор ангелов небесных поет о Боге сил.

Приди сейчас, вселися в нас, Иисус – Эммануил!

263. Что за Дитя в хлеву чужом

Пер. Д.А.Ясько

Английская мелодия

1. Что за Дитя в хлеву чужом Мария охраняет?

Небесный хор поет о Нем, а пастухи внимают.

Припев : Сей есть Христос Господь,

Пришедший в мир с небес высот,

Он нам Всевышним дан,

Спаситель, Сын Марии.

2. Зачем же в яслях Он лежит, где овцам корм давали?

Чтоб всякий мог у Его ног сложить свои печали.

3. Ему в дар золото, ливан и смирну принесите.

Он Царь царей, пред Ним скорей дверь сердца отворите.

264. Бога славь, о целый мир

Рус.т. Р.Циммерман

1. Бога славь, о целый мир! Верный слову, Он явил

Утешенье и совет, Грешным нам послав Свой Свет.

2. Праотцов мечту святых, Жизни всей желанье их,

Что пророкам говорил, Бог во славе выполнил.

3. Авраама радость Он, Будет Им Сион спасен.

Мира Князь, Чудный Герой Девой нам рожден Святой.

4. О, Спаситель мой желанный! Петь хочу Тебе осанну.

В моем сердце сотвори Храм Себе навеки Ты.

5. Славы Царь, в него войди, – Будь моим Владыкой Ты.

Свой источник мне открой И от всех грехов омой.

6. О, утешь, утешь дух мой, – Слаб ведь, жалок я собой.

Чтобы впредь был в вере я, Тебе верен до конца.

7. И как Ты, придя в сей мир, Милосердья полон был,

Благодать, Господь, Твоя Будет пусть со мной всегда.

265. Рождественская ночь

Сл. и муз. Т.Витман

1. Рождественская ночь – Иисус Христос родился

Провозглашает ангельский небесный хор:

Мир, счастье на земле – Сам Бог в плоти явился,

Чтобы освободить людей от всех грехов.

Припев : Счастье в небе, праздник в небе,

Ангелы с небес поют,

Яркая звезда сияет,

Освещая путь к Тому,

Кто дает нам всем спасенье,

Радость вечную Свою.

Преклонись пред Ним – есть время

И доверься ты Ему.

2. Не во дворце, а в яслях Иисус родился,

Чтоб каждый, не смущаясь, смог придти к Нему,

Чтобы и ты, мой друг, как Сам Господь смирился

И сердцем смог принять Его тернистый путь.

3. Волхвы пошли к Нему, и ты иди за ними,

Спеши за пастухами, чтобы не отстать,

Пока горит звезда на небе темно-синем,

Ты торопись скорее, чтоб не опоздать.

4. И пусть багряный грех – как снег он станет белым –

Все потому, что Иисус лежит в яслях,

Склонись к Нему и преклони свои колени

И сердце принеси Ему свое, как дар.

266. Рождество Христово

Пер. Д.А.Ясько

Муз. J.C.Rink

1. Рождество Христово возвещает всем,

Как Иисуса принял древний Вифлеем.

2. Свет любви Господней светит без конца,

Божий Сын приходит в ищущих сердца.

3. Ангелы на небе радостно поют,

Если люди место Господу дают.

4. Он с благословеньем входит в каждый дом;

Он хранит смиренных на пути земном.

5. Он везде со мною, Друг наш неземной;

Под Его рукою радость и покой.

267. Небеса отверсты пред тобою

1. Небеса отверсты пред тобою,

Чудеса чудес тебе даны,

Божий Сын рождественской звездою

Воссиял в душе твоей и стал твоим.

2. Ты Христос, мой чудный Избавитель

От скорбей, волнений и тревог.

Ты со мной повсюду, мой Спаситель,

Мой великий, чудный, милосердный Бог.

3. Нет сомненья, горя и печали,

Жизнь моя и мир мой как река.

Струны сердца трепетным звучаньем

Воспевают милость и любовь Христа.

4. Ты мой свет, сияющий во мраке, Ты моя опора и оплот,

Ты моя безоблачная радость И души моей восторженный полет.

268. Стерегших стадо пастухов

Пер. Д.А.Ясько

Муз. George F.Handel

1. Стерегших стадо пастухов, Сидевших в тьме ночной, Господень

ангел озарил Вдруг славой неземной. Вдруг славой неземной.

2. Не бойтесь! – ангел ободрял Дрожавших перед ним: Я возвещаю

радость вам, Что будет людям всем. Что будет людям всем.

3. Давидов город славным стал: Спаситель там рожден, Явился в мир

Христос Господь, Владыка всех племен. Владыка всех племен.

4. И вот вам знак: найдете вы Не царской славы вид: Повит Младенец

в пелены, И в яслях Он лежит. И в яслях Он лежит.

5. Слетели ангелы с небес И в тишине ночной Пропели радостную

весть Над скорбною землей. Над скорбною землей.

6. О, слава в вышних Богу сил! Мир людям на земле: Благоволенье

Бог явил К томящимся во мгле. К томящимся во мгле.

269. В ночном саду

Сл. и муз. В.Шишкарев

1. В ночном саду прозрачно и светло, Стоит наш мирный дом.

Проходит ангел, белое крыло Мелькает за окном.

Припев : В пещере ослик кушает овес, В яслях лежит Христос.

Осленок носом тянется к Нему, Звезда глядит во тьму.

2. Мария держит Сына на руках, Иосиф рядом с ней.

Вот, ангел им сказал о пастухах: Идут, встречай скорей!

3. Волхвы дары свои Ему несут. За ними важно вслед

Верблюды длинногие идут, Звезда им дарит свет.

270. Ныне все верные

Муз. G.F.Root

1. Ныне все верные в мире ликуют, В небе все силы в Христе

торжествуют. Царь вам рожден! – воспевают в хвале: Слава

в вышних Богу, мир на земле!

Припев : Слава, слава, слава в вышних Богу, мир на земле.

Слава, слава! Царь вам родился – Христос.

2. Пой, Вифлеем, Иисуса рожденье; Радостно пой, все живое

творенье; Пойте, святые с венцом на челе: Слава в вышних

Богу, мир на земле!

3. Путь был указан от Бога звездою, Чтоб мудрецы поклонились

с мольбою; Много даров мудрецы принесли, Знали, Младе-

нец – Царь неба, земли.

4. Ныне к Младенцу Иисусу придите, Славьте Его и сердца

преклоните: Людям прощенье Сын Божий принес, В Царстве

Своем вас встречает Христос.

271. Слышите ль, как все колокола

1. Слышите ль, как все колокола звонят?

Весть чудесную сердца пусть повторят,

Как на землю ради нас Иисус пришел,

Вечное для всех блаженство приобрел.

Припев : Звони, звони, колокол сердечный!

Звучи, звучи, песнь хвалы чудесной!

Мир и радость всем сердцам, слава, слава небесам!

Слышите ль, как все колокола звонят?

2. Да, с восторгом слышим мы их сладкий звук.

И пред взорами Иисус, наш лучший Друг!

В духе видим, как Он в бедных яслях спит,

С песнями хор ангелов с небес летит.

3. И мы вспоминаем песни ночи той;

Свет, любовь, мир с неба принесла с собой,

С ангелами Бога славить все спешат,

Радостью великой их сердца горят.

272. Иисус Христос родился

Ks.M.M.Mioduszewski

Рус.т. М.Винецкая

1. Иисус Христос родился – будем веселы!

Радуйтесь, земля и небо, пойте, ангелы!

Припев : Слава, слава, слава в вышних Богу! 2 р.

или: Gloria, gloria, in excelsis Deo! 2 р.

2. На колени вол с осленком перед Ним встают,

В новорожденном Младенце Бога узнают.

3. Три волхва из стран далеких в Вифлеем идут,

Ладан, золото и смирну Господу несут.

4. Пастухи спешат к вертепу, их ведет звезда.

Поспешим и мы на праздник славить Господа.

273. Как Христос родился

Ks.M.M.Mioduszewski

Рус.т. М.Винецкая

1. Как Христос родился, В грешный мир явился – Сумрак ночи зимней

Светом озарился. С неба ангелы слетали, Славу Богу воспевали:

Припев : Слава, слава, слава в вышних Богу! 2 р.

или: Gloria, gloria, in excelsis Deo! 2 р.

2. К пастухам приходят, Разговор заводят:

В Вифлеем бегите, Тот вертеп сыщите,

Где родился наш Спаситель, Всего мира Искупитель.

3. О, посланцы неба, Вы уж нас простите! Что нам надо делать,

Толком объясните. Мы от страха замираем, Тайны сей не постигаем.

4. С нами Бог, не бойтесь, За звездой идите, Пред Младенцем в яслях

Головы склоните. И в вертепе том убогом Возблагодарите Бога.

274. Спустилась ночь

Сл. И.Языкова

Муз. Ю.Пастернак

1. Спутилась ночь на Вифлеем – Красив ее наряд.

Звезда с небес сияет всем, Но люди крепко спят.

… но люди крепко спят.

2. В хлеву за городом большим В яслях лежит Христос.

Склонились ангелы над Ним И хороводы звезд.

… и хороводы звезд.

3. С хвалою пастыри пришли, Забыв свои шатры.

Волхвы с востока принесли Священные дары.

… священные дары.

4. Для всех народов и племен Настал спасенья срок.

Здесь исполнение времен – Отныне с нами Бог!

… отныне с нами Бог!

5. Мария держит на руках Того, Кто нас хранит.

Хвала с земли и в небесах! А мир, как прежде, спит.

… а мир, как прежде, спит.

275. Над землею ночь

1. Над землею ночь нависла Россыпью кристальных звезд.

Срок настал, всем радость в жизни: В мир пришел Господь Христос.

2. Это чудо воплощенья вечной сути бытия.

Это радость всепрощенья облетела все края.

3. И узнали все народы, что селенье Вифлеем –

Колыбель из рода в роды новой заповеди всем.

276. К пастырям ночью

1. К пастырям ночью голос прозвучал:

«Встаньте, не бойтесь, Бог вам радость дал!

Все оставить не страшитесь,

В град Давидов поспешите, Там Христос рожден!»

2. В яслях Младенец в пеленах лежал,

Как им Господень ангел предсказал.

Пред Ним пали на колени,

Поклонилися в смиреньи Господу Христу.

3. С благоговеньем станем перед Ним,

Радость спасенья Он дает своим.

Веру чистую вселяет

И с любовью направляет Всех в Отцовский Дом.

277. Взглянь, в небесах

1. Взглянь, в небесах ликованья песни –

Славит Творца восхищенный хор.

Предвечный Сын – дар Отца чудесный

В мир земной вошел.

Ангелы в радостном изумленье

Миру вещают благую весть:

Чаяний долгих осуществленье –

Наш Спаситель здесь!

Припев : О, поклонись /Царю вселенной,/

О чудесах /Его вещай./

Ныне рожден /Спаситель мира./

Всех к Иисусу приглашай.

2. В мир Он Младенцем пришел когда-то,

Царственный Сын вид раба принял.

Скоро придет Он в небесной славе

К тем, кто верно ждал.

О, Иисус, наш Спаситель дивный,

Сердце склоняется пред Тобой.

Духом Святым Твоим утверди нас

И введи в покой.

Припев. 2 р.

278. В Вифлееме Царь родился

1. В Вифлееме Царь родился в те далекие года,

К нам на землю Бог явился и зажглась Его звезда.

Пастухов, стада пасущих свет великий осиял,

И тогда, идя в пещеру, каждый Бога прославлял.

Припев : Гори звезда, всегда гори, И светом новым озари

Тех, кто блуждает в темноте – Пусть весть услышат

о Христе.

2. Мудрецы звезду увидев, в Вифлеем к Царю пошли,

На колени пред Ним пали и подарки принесли.

И теперь она сияет, Вифлеемская звезда,

Многие о ней узнают и поверят во Христа.

3. Много звезд на небе светят, только светит всех сильней,

Та звезда, что возвестила Рождество Царя царей.

И когда Христа ты ищешь, подними глаза туда,

Где сияет вечным светом Вифлеемская звезда.

279. Стою у ясель я Твоих

1. Стою у ясель я Твоих, Иисус, Мой Искупитель.

Спешил к Тебе, принес Тебе Твои дары, Спаситель.

Здесь сердце, дух, душа мои, Вся крепость, разум,

все, смотри, Тебе отдать желаю.

2. Я не был в мир еще рожден, Ты для меня родился.

Я был Тобой определен, К спасенью был я призван.

Ты так давно меня любя, Сойти на землю, как Дитя,

Спаситель мой, решился.

3. Когда был в тени смертной я, Мне солнце засияло,

Дало оно мне жизнь и свет И утешеньем стало.

Ты – солнце, что в душе больной Зажгло огонь любви

святой, Будь радостью моею.

XI.(280-290) Я СОЗДАМ ЦЕРКОВЬ МОЮ

280. Носите бремена друг друга

Гал. 5, 6 Сл. и муз. Ю.Пастернак

Припев : Носите бремена друг друга –

Так исполните закон Христов. 2 р.

1. Плод духа – любовь, радость, мир,

долготерпение, благость, милосердие,

вера, кротость, воздержанье –

на таких закона нет.

2. Поступайте по духу, братья!

Со страстьми и похотьми плоть свою распните.

Если духом водимы, братья, –

на таких закона нет.

3. Если духом живем, братья,

не тщеславьтесь, не раздражайтесь, не завидуйте.

Есть у нас еще время, братья,

чтоб любовью всем служить.

4. Если кто согрешит, братья,

в мире и любви исправляйте такового,

в духе кротости наблюдайте,

наблюдайте за собой.

281. Какое неразменное богатство

Сл. И.Языкова.

Муз. Ю.Пастернак

1. Какое неразменное богатство,

Где душ родство и дышит дух

один – Благословенное Христово братство,

Где каждый и слуга, и господин.

Припев : Любите друг друга, любите друг друга,

Как Я возлюбил всех вас. 2 р.

2. Наперекор всему – грехам и бедам, –

Какую тайну нам открыл Господь!

Любить друг друга в мире заповедал,

И положил за нас и кровь, и плоть.

3. Так мало в мире и тепла, и света,

Никто не знает, как, куда идти,

А нам дано наследие Завета

И радость терний крестного пути.

4. Да будет ярок свет свечи горящей,

Да будет в доме мир и хлеб, и соль.

Да будет крепким в битве предстоящей

Соединение сердец и воль.

5. Благослови отца, сестру и брата.

Мы верим, Сам Господь созиждет дом,

Где братолюбье высоко и свято,

И Бог – любовь, Который все во всем.

282. Радуйтесь всегда

1 Фес. 4, 5 Сл. и муз. Ю.Пастернак

1. Радуйтесь всегда, молитесь непрестанно,

за все благодарите. 3 р.

Припев : Ибо такова о вас воля Божия

во Христе Иисусе. 2 р.

2. Лобзанием святым приветствуйте друг друга

и будьте в мире меж собой. 3 р.

3. Испытывайте все, хорошего держитесь,

не угашайте Духа. 3 р.

4. Итак, не будем спать, ведь все мы – дети света.

Да будет с нами благодать. 3 р.

5. Пребудет в полноте ваш дух, душа и тело

в пришествие Господне. 3 р.

1-й куплет.

283. Ты избавляешь нас, Боже

Муз. И.Сикульский

Рим. 8:29 Рус.т. Ю.Пастернак

1. Ты избавляешь нас, Боже, Путы спадают земные.

И Сын, что послан Тобою, К Тебе обратил наши души.

Припев : Авва Отче! 8 р.

2. Церковь живет, словно древо, В вечность врастает корнями,

Сияет праздником в будни, Являя Твой лик всему миру.

3. Бог даровал нам свободу, Спас от греха и от смерти.

И нас к Себе привлекая, Своими детьми называет.

4. Все мы братья и сестры, Все мы любимые дети,

И время истины этой Для нас на земле наступает.

284. Эту песню в сердце

1. Эту песню в сердце нам вложил Иисус, 2 р.

Эту песню радости, что не отнять.

Эту песню в сердце нам сложил Иисус.

2. Он нас научил, как жить в согласии, 2 р.

Разные народы, расы, племена,

Он нас научил в согласьи жить.

3. Он призвал нас быть одной семьею, 2 р.

И любить друг друга, как Он любит нас.

Он призвал нас быть одной семьею.

4. Он унес печаль – и мы ликуем все, 2 р.

Слезы будут только лишь от радости.

Он унес печаль – и мы ликуем все.

285. Возлюбленные! Будем любить

1 Иоан. 4.7-12,18 Сл. и муз. Ю.Пастернак

1. Возлюбленные! Будем любить друг друга,

Потому что любовь от Бога;

И всякий любящий рожден от Бога

И знает Бога.

Припев : Кто не любит, тот Бога не познал, 2 р.

Потому что Бог есть любовь, 3 р.

Бог есть любовь.

2. Возлюбленные! В том нам любовь явилась,

Что послал нам Господь Сына,

Чтобы жизнь мы получили с вами

Через Иисуса.

3. Возлюбленные! В том нам любовь открылась,

Что не мы возлюбили Бога,

Но прежде Он нас возлюбил с вами –

Его любите!

4. Возлюбленные! Бога никто не видел,

Если любим друг друга, братья,

То пребывает в нас Своей любовью

Отец Небесный.

5. Возлюбленные! Нету в любви страха,

И боящийся в любви неверен,

Но совершенная любовь изгонит

Все ваши страхи.

286. Помни, Господи, Церковь

Сл. И.Языкова, Ю.Пастернак

Дидахе IX; X Муз. Ю.Пастернак

1. Помни, Господи, Церковь Твою, аллилуйя, аллилуйя,

И от всякого зла сохрани, аллилуйя. Аминь.

Сделай, Господи, Церковь Твою, аллилуйя, аллилуйя,

Совершенной в любви Твоей, аллилуйя. Аминь.

Припев : Маранафа! Маранафа! Маранафа!

Господь идет! 2 р.

2. Собери Твою Церковь, Господь, аллилуйя, аллилуйя,

Воедино от четырех ветров, аллилуйя. Аминь.

Как рассеянный хлеб по холмам, аллилуйя, аллилуйя,

В Твое Царство ее собери, аллилуйя. Аминь.

3. Да приидет Твоя благодать, аллилуйя, аллилуйя,

И откроется вечность Твоя, аллилуйя. Аминь.

Приходи в нам, кто свят, приходи, аллилуйя, аллилуйя,

Если грешен, покайся и пой, аллилуйя. Аминь.

287. Манит сердце мечтою высь

1. Манит сердце мечтою Высь небес голубая.

Нашей общей судьбою Стала вера живая.

Припев : Он нас сделал родными, Он нас сделал друзьями,

Дал нам новое имя – Нас зовут христиане.

2. Иисус стал нам другом. Мы на деле узнали,

Он врачует недуги, Удаляет печали.

3. Он дарует спасенье, Мир и счастье без меры,

И второе рожденье, Только искренно веруй.

1-й куплет.

288. Хорошо нам быть в общенье

1. Хорошо нам быть в общеньи, Позабыв на миг тревоги,

Хорошо пребыть в служеньи, /Прославляя сердцем Бога. (2 р.)

2. Мы хотим средь тьмы быть светом, Быть во всем единодушны,

Исполнять Христа заветы /Честно, преданно, послушно. (2 р.)

3. Христианская дорога Средь скорбей не бесконечна.

За тропой борьбы, тревоги /Будем с Господом мы вечно. (2 р.)

289. Боже чудесный, Отче Небесный

Сл. И.Языкова, В.Аверин Муз. В.Аверин

1. Боже чудесный, Отче Небесный, Мы призываем Тебя!

Духом едина, сердцем едина, Молится Церковь Твоя. 2 р.

2. Боже чудесный, Отче Небесный, Воля да будет Твоя.

Духом едина, сердцем едина, Молится Церковь Твоя. 2 р.

3. Боже чудесный, Отче Небесный, Мы прославляем Тебя.

Духом едина, сердцем едина, Молится Церковь Твоя. 2 р.

290. Отец и Сын, и Дух Святой

1. Отец и Сын, и Дух Святой – Святая Троица,

Призри с небес к стране земной, Народ Твой молится.

Припев : Тебе мы молимся, о, Дух Святой,

Тебя мы славим в этот час, Святая Троица.

Дай силы верными быть до конца,

Хоть мало сильных среди нас,

Но Церковь строится.

2. Ты силу в Церкви прояви, Как в дни начальные.

И радостью благослови Сердца печальные.

3. Пусть истина чрез Твой народ Провозглашается.

И с верою Твоя любовь В нас открывается.

4. Ты Духом нас соедини, Как Церковь первую,

И в мире этом сохрани Невесту верную.

XII.(291-308) ЮНОСТЬ СВЕТЛАЯ, ВЕСНА РАННЯЯ

291. Только Ты один

1. /Только Ты один/ так коснулся сердца моего.

Твоя милость, как живая река, к вечности течет.

Припев : Слава, слава Тебе за Голгофу и за кровь!

Слава, слава Тебе за жизнь Твою,

Иисус Христос!

2. /Только Ты один/ на Голгофе жизнь отдал за меня.

С креста стекает драгоценная кровь Агнца Божьего.

3. /Только Ты один/ мне отдал сокровища Свои.

Небеса открыты передо мной, я иду домой.

292. Прекрасен мой Господь

1. Прекрасен мой Господь, близок сердцу моему.

Прекрасен мой Господь, воспою Ему хвалу. 2 р.

2. О, Иисуса красота не иссякнет никогда,

Вечно светит, как звезда, в мире мрака и греха. 2 р.

293. Иисус, как Ты дорог

1. Иисус, как Ты дорог для меня.

Иисус, внемлешь Ты мольбе моей.

О, Иисус, поднимешь Ты, коль упаду;

Как Ты дорог, дорог для меня.

2. Иисус, Тебя люблю я восхвалять,

Иисус, Ты без начала, без конца.

О, Иисус, Ты умер и омыл мой грех;

Как Ты дорог, дорог для меня.

3. Иисус, Ты обещал прийти сюда.

Иисус, мы ждем Тебя, открыв сердца.

О, Иисус, услышь Ты наши голоса;

Как Ты дорог, дорог для меня.

294. Будь верен в испытаньях

1. Будь верен в испытаньях и благословит тебя,

И через все страдания заботясь и любя,

Тебя Он проведет и силы даст перенести

Все, что встретится в пути.

Припев : Если в сердце вера, не страшны печали,

Пустота и серость не гнетут ночами,

И что бы в этой жизни мы не повстречали,

Главное, что есть Любовь.

(Есть на свете Божья любовь) – в конце.

2. Будь с Богом в мире этом и не бойся ничего,

Он ни за что на свете не оставит Своего,

Пусть жизнь твоя свечою воспылает в темноте,

Как того хотел Отец.

3. Храни Его завет и не сворачивай с пути,

И в сердце обогретом имя Господа святи,

И все твои желанья Он исполнит и мечты –

В этом будь уверен ты.

4. Я хочу сказать тебе – не бойся,

Не волнуйся, и не беспокойся,

В тишине пойми, что наш Господь

Сам утешение дает.

295. Господь мой, как

1. Господь мой, как о Тебе молчать, Как Тебя мне не благодарить?

Ты дал мне право Тебя познать, Твою волю людям открыть.

Припев : Не покидай меня, я быть хочу с Тобой

Каждый день и час, и миг земной.

Руку подай, любя, в вечность веди меня,

В мир счастья солнечного дня.

2. Христос мой, Ты для людей стал миф,

А для меня Спаситель Христос –

Создатель мира, планет и звезд,

Утешитель горя и слез.

3. Всевышний, Ты нас благослови Для труда во имя Христа,

Пошли нам больше добра, любви, Чтоб горели наши сердца.

296. Прихожу к Тебе с хвалою

1. Прихожу к Тебе я с хвалою,

Чудеса Твои велики, 2 р.

И любовь Твоя сильна.

Припев : О, Ты велик, Ты прекрасен и велик,

И другого нет, как Ты, и другого нет, как Ты. 2 р.

2. Ты Один достоин хвалы,

Мы возносим к небу руки, 2 р.

В Тебе радуемся мы.

Припев : О, Ты велик, Ты прекрасен и велик,

Всемогущий и Святой, нет подобного Тебе. 2 р.

3. Буду петь Тебе я вечно

За Твою любовь и милость, 2 р.

Что даришь Ты нам с небес!

Припев : О, Ты велик, Ты прекрасен и велик,

И другого нет, как Ты, и другого нет, как Ты.

О, Ты велик, Ты прекрасен и велик,

Всемогущий и Святой, нет подобного Тебе.

297. Там далеко

1. /Там далеко/ /за облаками/ Встретит меня Иисус,

/Нежно обнимет/ /Своими руками,/ С Ним я навеки сольюсь.

Припев : А пока живу я в мире странником

И с тоской смотрю на небеса.

С небом связаны мои желания,

С небом связана моя судьба.

2. /Мне распахнут/ /райские двери/ Радостно скажут: «Войди!»

/Все это будет/ /свято я верю./ Но это лишь впереди.

3. /Там навсегда/ /скорби забуду/ В небе улыбка царит.

/Там с Иисусом/ /вечно я буду/ В сладком общении жить.

Припев : А пока живешь ты в мире странником

И с тоскою смотришь в небеса.

С чем же связаны твои желания, 2 р.

С чем же связана твоя судьба?

298. Господи, зову Тебя

1. Господи, зову Тебя, скорей приди, к Тебе я воззвал.

Голос мой услышь, когда к Тебе взываю я.

Припев : Да будет молитва моя для Тебя благовонием!

И жертвой вечерней пусть будет молитва моя! 2 р.

2. Глаза мои устремлены к Тебе, в Тебе, Господь, спасенье мое.

Не дай попасть в капканы мне, от зла храни меня.

Припев. 3 р.

299. Благодарю, Создатель мой

1. Благодарю, Создатель мой,

За жизнь, мне данную Тобой,

За пенье птиц весной И за зверей лесов –

Ликуйте с хором небесных голосов!

Припев : Люди всей земли, пойте с нами все!

Славу воздайте Творцу все вместе,

Пусть весь шар земной, голос твой

и мой осанну воспоем!

2. Хвалите имя Господа И небеса и вся земля,

Воспойте сын и дочь, Хвалите день и ночь,

И прославляйте Бога – аллилуйя!

3. Благодарю, великий Бог, Что в жизни я не одинок,

За взрослых и детей, За круг моих друзей,

Ты дал надежду, Спаситель, Царь царей!

Припев. 2 р.

300. Над церковными куполами

1. Над церковными куполами Небо синее-синее.

Я иду, под моими ногами Русь пролегла родимая.

Припев : Тихим светом далеким светится

Небо, звездами озаренное,

И легко душе моей верится 2 р.

В вечный рай, где живут спасенные.

2. В синем небе поют херувимы, Сердце бьется от счастья и радости.

Для меня этот мир любимый Полон света, добра и благости.

3. На земле моя жизнь окончится, Пролетит незаметно, как птица.

И мне очень и очень хочется За Россию всегда молиться!

301. День благодатный

1. День благодатный, светит нам солнце, Все зеленеет после дождя.

Эта природа – Божья забота – Радует нас и славит Творца!

Припев : Я верю, я верю, я верю, А вера – это опора,

Надежная в жизни защита От холода и дождя.

Я верю, я верю, я верю, Вперед день за днем,

Мы верной дорогой идем!

2. Но стаей быстрой улетают годы, И незаметно желтеет листва…

Сколько еще нам идти по дороге? В Божьих руках наша жизнь и судьба!

3. Радость и счастье уносят печали И небо затмила туманная мгла…

Нам нужны в жизни бури и ливни, Чтоб не черствела в довольстве душа.

302. Величит душа моя Бога

1. Величит душа моя Бога, Он – Царь и Владыка миров,

Когда на душе тревога, Спешу под Его покров.

Припев : Он правдой меня осеняет, Дает мне под крыльями тень,

От коварных путей охраняет, И душу мою сберегает

По милости каждый день, по милости каждый день!

2. Ему аллилуйя, осанна, Он полон небесных щедрот.

Я в Нем нахожу непрестанно Отраду в минуты невзгод!

3. И я каждый день направляю Молитвы в небесную синь

И громко Его прославляю С сердечной хвалою! Аминь!

303. Церковь Господа

1 2 1 3 2 2

1. Церковь Господа, ты – Невеста у Христа, Церковь Господа, слушай голос Жениха!

Он тебя избрал, возлюбил и оправдал, Славою и честью увенчал!

2. Пой аллилуйя, пой аллилуйя, пой аллилуйя Христу твоему!

Пой аллилуйя, пой аллилуйя, пой аллилуйя Господу!

3. Иисус придет на землю вновь, Этот мир увидит Его славу,

Каждый, кто принял Его любовь, Будет вечно с Ним на небесах!

304. Я иду земными битвами

1. Я иду земными битвами, как в степи идет пастух.

И сердечными молитвами (3 р.) укрепляется мой дух. (2 р.)

2. Я иду в страну далекую, в дом Небесного Отца,

Где течет рекой широкою ( 3 р.) славословье без конца. (2 р.)

3. И когда войду в селение, я увижу в тот же миг

Среди ангельского пения (3 р.) милосердный Божий лик. (2 р.)

305. Что этот свет

1. Что этот свет – он созданье Всевышнего,

Воля и разум Творца,

Это ль не есть выражение Божьей любви?

Горы, равнины и дали лесистые,

Скалы, овраги и травы душистые,

Утра румянец и ночи мерцание –

Бога создание, Бога дыхание!

Припев : Звезд дивные алмазы на черный бархат неба

Ты поместил Своей рукой, поместил Своей рукой.

Нет, я еще ни разу столь к Тебе близок не был,

Ты подарил душе покой, подарил душе покой.

2. Что этот мрак – силы вражьей сгущение,

Вечно скрывает свой лик?

Слава, Отец, что не ею дано нам спастись!

Солнце взойдет, тучи черные скроются,

Земли водой дождевою омоются,

Птицы небесные песню Тебе поют,

Имя Твое облекая в гармонию!

3. Что эта жизнь – Божий дар и служение,

Радость и мука души.

Где ты найдешь совокупность столь разных в одном?

Пусть из страдания счастье строится,

Лишь после смерти награда откроется,

Чаша скорбей производит терпение,

Вся наша жизнь на земле лишь мгновение!

306. Мир вам

1. Мир вам, настал общения час,

Мир вам, и мы приветствуем вас,

Мир вам, пусть будет слышен смех детей,

Мир вам, и больше радостных дней.

Мир вам, сердца пусть будут добрей,

Мир вам, вы не судите людей,

Мир вам и вашим близким, и друзьям,

Мир братья, сестры вам.

Припев : Мир вам, братья, сестры.

Мир вам, так же просто

Вы говорите всем друзьям.

Мир вам, и с любовью Счастья и здоровья,

Мир братья, сестры вам.

2. Мир вам, мы говорим в этот час,

Мир вам, Господь да будет средь вас.

Мир вам, пусть крепнет вера каждый час,

Мир вам, недуг оставит пусть вас.

Мир вам, огонь любви пусть горит,

Мир вам, пусть крепче дом ваш стоит,

Мир вам, конца не будет вашим дням,

Мир братья, сестры вам.

307. Возношу Тебя

Возношу Тебя, Господь, прославляю Тебя в песне.

Счастлив я, что Ты – мой Бог.

Бог любви, Отец чудесный.

Пришел на землю с небес – путь показать,

Свой путь продолжил на крест – мой грех забрать,

А с креста – в царство тьмы, а оттуда опять – 2 р.

В небеса, чтоб нам сиять!

308. В небесных доспехах

1. В небесных доспехах войдем в этот мир, Ведет эту битву Господь.

Земное оружье нас не устрашит, Ведет эту битву Господь.

Припев : Иисусу слава, сила, мудрость и крепость, и честь! 2 р.

2. Пусть воинство тьмы выйдет из берегов, Ведет эту битву Господь!

Мы кровью Его одолеем врагов, Ведет эту битву Господь.

3. И если тяжел для тебя этот бой, Ведет эту битву Господь.

Смелее, мой друг, твой Спаситель с тобой, Ведет эту битву Господь.

XIII.(309-359) ХВАЛИ СИОН БОГА ТВОЕГО!

309. Мой Возлюбленный

Рус.т. М.Винецкая

Припев : Мой Возлюбленный Отче милосердный!

Мой Возлюбленный Отче милосердный!

Ты веди меня волею Твоей! Ты веди меня

ла-ла-ла… волею Твоей!

1. Устремится Твой слуга, Как олень быстроногий,

Чтобы склониться ла-лай-ла… Перед славой Твоей.

2. Светом милости Твоей Ты меня наполни.

Слаще всего на земле ла-лай-ла… Мне любовь Твоя.

Припев : Едид нэфэш Ав арахаман!

Едид нэфэш Ав арахаман!

Мэшох авдэха Эль рэтсонэха!

Мэшох авдэха ла-ла-ла… Эль рэтсонэха!

310. Как нам хорошо здесь

Сл. И.Языкова

Муз. Ю.Пастернак

Припев : Как нам хорошо здесь и приятно, Вечер (утро) за окном.

Как нам хорошо здесь и приятно, Тих и светел дом.

1. Наш Брат возлюбленный Иисус приходит в дом,

Ему навстречу мы встаем.

Он нас приветствует: мир вам! И мы поем:

Шалом алехэм, шалом!

2. Наш Брат возлюбленный Иисус приходит к нам

Не как к рабам, но как к друзьям.

Сияют радостью прекрасные глаза:

Вы – Мои ветви, Я – Лоза.

3. Наш Брат возлюбленный Иисус зажег свечу,

Мы рядом с Ним плечом к плечу.

Заботы мира отступают в этот час,

И Царство Божье среди нас.

4. Наш Брат возлюбленный Иисус собрал нас здесь,

Он нам принес Благую весть,

Наполнил верой и надеждою сердца

И нам открыл любовь Отца.

5. Наш Брат возлюбленный Иисус приходит в дом,

Мы за одним сидим столом.

И в каждом ближнем Его брата узнаем.

Шалом алехэм, шалом.

311. Адонай, Ты Пастырь

Рус.т. М.Винецкая

Пс. 23 Муз. Sr.Rachel

1. Адонай, Ты Пастырь добрый мой.

Рядом с Тобою я нуждаться не буду ни в чем:

В злачных лугах Твоих я нахожу покой,

Тихие воды Твои исцеляют меня.

Припев : Адонай. 4 р.

2. Адонай, Ты Пастырь добрый мой.

Ты открываешь мне правду путей Твоих.

Если пойду долиной смертной тени я,

Не испугаюсь – посох Твой успокоит меня.

3. Адонай, Ты Пастырь добрый мой.

Ты приготовил мне трапезу средь невзгод,

Голову умастил, в сердце пролил елей.

Чаша в руке моей полна, в ней любовь Твоя.

4. Адонай, Ты Пастырь добрый мой.

Благость и милость Твоя будут вечно со мной.

День во дворах Твоих лучше, чем сотни лет –

О, как я жажду пребывать в Твоем доме вовек.

312. Руах

Рус.т. М.Винецкая

Зах. 4.6 Евр. мелодия

Припев : Руах. 8 р.

1. Не воинством и не силой, но Духом Бога живого. 2 р.

2. Руах – дыхание жизни, Руах – веселие сердца,

Прикосновение мира, Мира Христа Иисуса.

3. Руах – свет истины вечной, Вечной любви и свободы.

Руах – сияние славы, Славы Всевышнего Бога.

313. Царь царей, Господь

Откр. 17.11 Еврейская народная мелодия

Сл. C.Conty и N.Batya

Царь царей, Господь наш Бог, слава, аллилуйа! 2 р.

Иисус, Ты – Мессия, слава, аллилуйа! 2 р.

314. Вот Он идет

Муз. Пьер-Этьен

Песн. П. 2.8, 10, 12, 13; 5.2 Рус.т. Ю.Пастернак

Припев : Вот Он идет, вот Он идет, Мой Возлюбленный идет.

Вот Он идет, вот Он идет, Он навстречу мне спешит.

1. Мой Возлюбленный сказал мне: – Встань прекрасная моя!

Время пения настало, Голубица чистая.

2. Мой Возлюбленный стучится: – Отвори, сестра моя!

Время пения настало, Голубица чистая.

3. Мой Возлюбленный прекрасен, Лучше тысячи других.

Вид Его подобен кедру На подножьях золотых.

315. Пойдут в хороводе

Муз. Merla Watson

Иер. 31. 12-13 Рус.т. Ю.Пастернак

Пойдут в хороводе с веселою песней

И старцы, и юноши вместе.

Припев : Ла-лай-ла-ла-лай-ла-ла…

И радостью станет печаль, 2 р.

И будет их душа, и будет их душа,

Как сад, водою напоенный сад. 2 р.

316. К Тебе, Господь Адонай

Пс. 122 Рус.т. А.Мерцен

1. К Тебе, Господь Адонай, На небесах живущий Бог,

Стремимся мы От бед житейских и тревог.

Ты простри к нам руки, Адонай Элокейну,

Адонай Элокейну, О, наш Господь, помилуй нас!

2. Вот, как на руку господ Глаза рабов обращены,

Как очи рабы – На руку госпожи ее,

Так на Тебя взираем, Адонай Элокейну,

Адонай Элокейну, О, наш Господь, помилуй нас!

317. К горам возвожу взоры мои

Пс. 120 Сл. и муз. Ю.Пастернак

1. К горам возвожу взоры мои, откуда придет помощь ко мне.

От Бога придет помощь ко мне, от Творца небес и земли.

Припев : Адонай! Аллилуйя! Аллилуйя! Адонай! 2 р.

2. Стопа твоя пусть не преткнется вовек, пусть не уснет Хранитель твой.

Он не задремлет и не уснет, не уснет, Кем Израиль храним!

3. Хранит тебя Бог, покров над тобой, покров над тобой, над десни– цей твоей.

Не повредит тебе солнце во дни, и луна не коснется в ночи.

4. Господь сохранит от всякого зла, Господь сохранит душу твою,

твой выход и вход, дороги твои сохранит во веки веков.

318. Йешуа! Ты - Мессия

Рус.т. Н.Чернышев

Йешуа! Ты – Мессия, Ты – наш Царь.

1. Воскликни вся земля, Славь своего Царя.

Перед лицом Его Пляши и пой.

2. Ликуй Сиона дщерь, Радуйся Израэль.

Бог твой грядет к тебе, Спаситель твой.

Иешуа Хамашиах. 3 р.

Мелех Израэль.

319. Мы вам желаем мира

1. Мы вам желаем мира, 3 р.

Мы вам желаем мира, в Господе Христе.

2. Мы вам желаем счастья, 3 р.

Мы вам желаем счастья, в Господе Христе.

3. Мы вам желаем света, 3 р.

Мы вам желаем света, в Господе Христе.

4. Мы вам любви желаем, 3 р.

Мы вам любви желаем, в Господе Христе.

5. Направить сердце в небо! И жить для Бога свято!

Служить Иисусу в духе! Мы вам желаем каждый,

каждый день и час!

6. Да даст Христос вам радость, 3 р.

Да даст Христос вам радость Духа Своего!

7. Мы вам желаем мира! Мы вам желаем света!

Мы вам любви желаем! Мы вам желаем счастья

здесь и в небесах!

Эвену шалом алейхем, 3 р.

Эвену шалом, шалом, шалом алейхем.

320. Иерусалим воспрянь

Муз. Gocam

Пс. 121 Рус.т. М.Винецкая

Припев : Иерусалим, воспрянь и пробудись.

Ла-ла-лай-ла-ла-ла-ла-ла-ла-лай.

Иерусалим, звездой в ночи светись.

Ла-ла-лай-ла-ла-ла-ла-ла-ла-лай.

1. С любовью к братьям и друзьям моим

Скажем: да будет мир с тобой.

Сияй для всех, кто верен Царю царей,

Выйди из мрака, город мой.

2. Гора Сион, святой Иерусалим,

Город, возлюбленный Творцом.

Тебе желаю мира, город мой,

И говорю: шалом.

3. Иерусалим, встречай Царя царей,

Песню хвалы Ему воспой.

Маранафа, грядет Спаситель твой,

Бог милосердный твой.

321. Ты восстань из мрака

Ис. 60 J.-M.Morin. Рус.т. Г.Грановская

1. Ты восстань из мрака, видишь, свет к тебе пришел,

Воссияла слава над тобою. 2 р.

Подними глаза свои и оглянись вокруг,

Радостью пусть сердце озарится,

Вот из дальних странствий сыновья к тебе идут,

Дочери слетаются, как птицы.

Припев : Иерусалим, Иерусалим,

Беды забудь ты и несчастья.

Иерусалим, Иерусалим,

Песню веселья Богу пой.

2. И придут народы мира к свету твоему,

И пленит царей твое сиянье.

Море даст свое богатство дому твоему,

Даст тебе земля все достоянье.

Приведут верблюдов из различных городов –

Мадиама, Эфы и из Савы –

Золото и ладан принесут они тебе

Ради возвещенья Божьей славы.

3. Дети чужестранцев твои стены возведут,

Их вожди служить тебе прибудут. 2 р.

Городом Господним назовет тебя твой Бог,

Отопрет для всех твои ворота.

Дни печали кончатся, и горю выйдет срок,

И прославят Господа народы.

322. Слушай, Израиль

Втор. 6,4

Слушай, Израиль, Господь Бог наш – единственный Господь. 4 р.

Шма Исраэл, Адонай Элокейну, Адонай Эхад. 4 р.

323. Я поднимаю очи с надеждой

Shlomo Karlibach

Пс.120 Рус.т. И.Языкова, Ю.Пастернак (1-й куплет),

Е.Сандлер (2–4-й куплеты)

1. Я поднимаю очи с надеждой,

очи на горы белоснежные Твои. 2 р.

Верю, что придет помощь ко мне

с тех высоких гор, где живет Господь. 2 р.

2. И не споткнешься, и не преткнешься,

нет не воздремлет Хранящий тебя. 2 р.

Не дремлет не спит, не дремлет не спит,

не дремлет не спит, Кто Израиля хранит. 2 р.

3. Он есть Спаситель твой, Он есть сень твоя,

с правой руки твоей всегда Господь! 2 р.

Днем не поразит солнце тебя,

и не повредит луна тебе в ночи. 2 р.

4. От зла и несчастья Он сохранит,

душу твою Господь сбережет. 2 р.

Будет охранять все выходы твои,

вхождение твое отныне и вовек. 2 р.

ЭСА ЭЙНАЙ ЭЛЬ hЕХАРИМ МЭАИН МЭАИН ЯВО ЭЗРИ 2 р.

ЭЗРИ МЭИМ hАШЕМ ОСЭ ШАМАИМ ВААРЭЦ 2 р.

324. Сиона ради

Nancy Sebastian

Ис. 62:1 Рус.т. И.Языкова, Ю.Пастернак

Сиона ради я не умолчу, я не умолчу.

Иерусалима ради нет покоя мне, я не умолчу.

Чтобы правда Его явилась всем, я не умолчу,

И спасения свет воссиял для всех, я не умолчу.

ЛЭМААН ЦИОН ЛО ЭХЭШЭ ЛО ЛО ЭХЭШЭ

УЛМААН ИЕРУШАЛАИМ ЛО ЭШКОТ ЛО ЛО ЭХЭШЭ

АД ЭЦЕ КАНОГА ЦИДКА ЛО ЛО ЭХЭШЭ

ВИ ШУАТА КЭЛАПИД ИВ АР ЛО ЛО ЭХЭШЭ

325. Творящий мир

Сидур

Творящий мир в Небесах, мир подари нам

и спасенье дай народу Твоему! 2 р.

И воскликнем все: аминь!

Даруй нам мир, даруй нам мир,

даруй нам мир и народу Твоему. 5 р.

ОСЭ ШАЛОМ БИМРОМАВ hУ ЯАСЭ ШАЛОМ АЛЭЙНУ

ВЭАЛ КОЛ ИСРАЭЛЬ ВЭИМРУ ИМРУ АМЭН 2 р.

ЯАСЭ ШАЛОМ ЯАСЭ ШАЛОМ ШАЛОМ АЛЭЙНУ

ВЭАЛ КОЛ ИСРАЭЛЬ 5 р.

326. Аллилуйя,., играйте

Традиционная евр. мелодия

Пс. 150:6-7 Рус.т. Ю.Пастернак

Аллилуйя, аллилуйя, играйте на кимвалах.

Аллилуйя, аллилуйя, кимвалах сладкозвучных.

Все живое хвалит Его! Аллилуйя, аллилуйя!

Все живое хвалит Его! Аллилуйя!

hАЛЭЛУЯ, hАЛЭЛУЯ БЕЦИЛЦЭЛЭЙ ШАМА hАЛЭЛУЯ, hАЛЭЛУЯ БЕЦИЛЦЭЛЭЙ ТРУА!

КОЛ hАНШАМА ТЕhАЛЭЛЬЯ hАЛЭЛУЯ, hАЛЭЛУЯ!

КОЛ hАНШАМА ТЕhАЛЭЛЬЯ hАЛЭЛУЯ, hАЛЭЛУЯ!

327. Слава Тебе, Боже

Сл. и муз. David Loden

Слава Тебе, Боже, Боже, Царь царей!

Ты, Господь, солнце правды.

Мир под крылом Твоим. 2 р.

АДОН hАКАВОД МЭЛЕХ hАМЛАХИМ

ШЭМЭШ ЦДАКА УМАРПЕЙ БИХНАФЕЙХА 2 р.

328. Аллилуйя..! Господу хвала

Fr.Ephraim

Пс. 146 Рус.т. М.Винецкая

Аллилуйя, аллилуйя, аллилуйя! 2 р.

1. Господу хвала, славьте имя Божье!

Кто сравнится с Тобой, Адонай?

2. Ты Творец миров, Ты исчислил звезды,

каждой имя нарек, Адонай!

3. Ты восставил вновь город Твой любимый,

Свой народ возвратил на Сион.

4. Ты Спаситель наш, Боже милосердный,

упованье мое, Адонай!

5. Агнец Божий, смертью смерть поправший,

наша Пасха, Иисус – Адонай!

329. Аллилуйя Адонай!

Муз. Rachel Borsky

Пс. 116 Рус.т. И.Языкова, Ю.Пастернак

Аллилуйя Адонай! Пойте все народы, славьте Бога все племена!

Ибо милость Его велика к нам, и истина Божья вовек!

Аллилу, аллилуйя, аллилу, аллилуйя, аллилу, аллилуйя, аллилуйя!

hАЛЭЛУ ЭТ АДОНАЙ КОЛ ГОИМ ШАБЭХУhУ КОЛ hАУМИМ

КИ ГАВАР АЛЕЙНУ ХАСДО ВЭЭМЭТ АДОНАЙ ЛЭОЛАМ

hАЛЭЛУ hАЛЭЛУЯ hАЛЭЛУ hАЛЭЛУЯ hАЛЭЛУ hАЛЭЛУЯ hАЛЭЛУЯ

330. Благодарим Тебя, Господь (Скалу, которая питает нас)

Муз. Sabbath Eva Song

1-й вариант Рус.т. Ю.Пастернак

Благодарим Тебя, Господь, за доброту Твою,

ибо Ты насытил нас, Господь. Славься Адонай! 2 р.

2-й вариант

Скалу, которая питает нас, благословим, друзья!

Мы ели и наелись и осталось еще по слову Твоему! 2 р.

ЦУР МИШЭЛО АХАЛНУ БАРЭХУ ЭМУНАЙ

САВАНУ ВЭhОТАРНУ КИДВАР АДОНАЙ 2 р.

331. Будет слышен

Традиционная евр. мелодия

Иер. 33:11 Рус.т. Н.Чернышев

Будет слышен в селеньях Иуды

и на улицах Иерусалима. 2 р.

Голос радости и веселья,

голос невесты и голос жениха. 2 р.

ОД ЙШАМА БЭ АРЕЙ ЕhУДА

У ВЭ ХУЦОТ ИЕРУШАЛАИМ 2 р.

КОЛЬ САСОН ВЭКОЛЬ СИМХА

КОЛЬ ХАТАН ВЭКОЛЬ КАЛА 2 р.

332. Весельем и песнями

Сл. и муз. Gocam

Ис. 35 Рус.т. Г.Грановская

Припев : Весельем и песнями славьте Того,

Кто стал победителем смерти.

Своим ликованием славьте Христа,

С Которым войдем мы в бессмертье.

1. Пусть в пустыне на земле бесплодной вдруг появятся сады,

Пусть вся степь покроется цветами дивной красоты.

2. Мы увидим всю Господню славу, славу Бога своего,

И тогда в нас тоже отразится свет сияния Его.

3. Возвестите всем народам мира: Не погибнем мы во мгле,

Распрямите согнутые плечи, крепко стойте все!

4. И скажите всем сердцам унылым: Будьте смелыми в пути,

Потому что Иисус Мессия нас пришел спасти!

333. Горит Твой свет

Сл. и муз. J.Chernoff, D Ben Yosef

Рус.т. И.Языкова, Ю.Пастернак

1. Горит Твой свет в моей ночи, силен я силою Твоей.

Ты утолил мою печаль, Эли Эли Эли Йдиди.

2. Меня мой Бог усыновил, в долине слез меня нашел.

Тебе, как птица, воспою, Эли Эли Эли Йдиди.

Лай, лай, лай …

3. hАЦУР ШЭЭЛЬ АМ ИСРАЭЛЬ желанье всех сынов земли,

Надежда всех Твоих детей, Эли Эли Эли Йдиди

Лай, лай, лай …

334. Единому Богу

Муз. Ю.Пастернак

Единому Богу слава, единому Богу слава. 2 р.

Слава Отцу и Сыну и Святому Духу во веки веков. Аминь. 2 р.

КАВОД ЛЭЛОhИМ ЭХАД КАВОД ЛЭЛОhИМ ЭХАД 2 р.

hА АВ ХА БЭН ВЭ РУАХ hА КОДЕШ МЭ ОЛАМ ВЭ

АД ОЛАМ АМЭН 2 р.

335. Прозрачен воздух

Сл. и муз. Naomi Shemer

Рус.т. Heikki & Nadja Jдntti

1. Прозрачен воздух на закате над городом моим,

Вечерним звоном ветер плачет мечтой веков томим.

И камни дремлют, и деревья, в безмолвии немом,

С сердечной раной разделенья живет, тоскует он.

2. Колодцы высохли и площадь безлюдна и тиха,

Никто не ходит в старый город, всему виной стена.

В пещерах дико ветры воют, страдая о судьбе;

Пуста дорога к Иерихону и к храмовой горе.

3. Пою тебе, великий город, плету венки, любя

Я наименьший из поэтов, ты в сердце у меня!

Твое названье – песнь святая, я наслаждаюсь им,

И губы шепчут, повторяя: мой Иерусалим.

4. Ты видишь, город, мы вернулись, на площади твои,

Базары жизнью забурлили, колодцы вновь полны.

Звук трубный громко раздается над старым городом;

Пещеры осветились солнцем – небесным золотом.

Припев : Иерусалим, Иерусалим, ты город света золотой,

Тебе во славу песнь слагаю, Иерусалим!

Иерусалим, Иерусалим, да будет мир стенам твоим!

Тебе во славу петь хочу я, Иерусалим!

АВИР hАРИМ ЦАЛУЛ КАЯИН ВЭРЕЙАХ ОРАНИМ

НИССА БЭРУАХ hААРБАИМ ИМ КОЛЬ ПААМОНИМ

УВТАРДЕЙМАТ ИЛАН ВАЭВЭН ШВУЯ БАХАЛОМА hАИР АШЕР БАДАД ЕШЕВЭТ УВЭЛИБА ХОМА

ИЕРУШАЛАИМ ШЭЛЬ ЗАhАВ ВЭШЭЛЬ НЕХОШЕТ

ВЕШЕЛЬ ОР ХАЛО ЛЕХОЛ ШИРАИХ АНИ КИНОР

336. Йешуа, Йешуа, Ты души

Сл. и муз. El Shaddai Congregation

Рус.т. И.Языкова, Ю.Пастернак

Йешуа, Йешуа, Ты души моей Спаситель, Йешуа.

Йешуа, Йешуа, Бог распятый и воскресший, Йешуа.

Иисус, Твое имя, словно мед, живая вода Твой Дух Святой,

и Слово Твое, как свет во тьме. Йешуа, люблю Тебя, люблю Тебя!

337. Мой мир вам, друзья

Израильский канон

Рус.т. И.Языкова, Ю.Пастернак

Мой мир вам, друзья, Мой мир вам, друзья, шалом, шалом!

Увидимся вновь, увидимся вновь, шалом, шалом!

ШАЛОМ ХАВЕРИМ ШАЛОМ ХАВЕРОТ ШАЛОМ ШАЛОМ

ЛЭХИТРАОТ ЛЭХИТРАОТ ШАЛОМ ШАЛОМ

338. Радости голос звучит

Shlomo Karlibach

Иер. 33:10-11 Рус.т. Ю.Пастернак

Радости голос звучит в Иудее,

Радости голос звучит в Иудее и на камнях Иерусалима. 2 р.

Голос радости звучит на земле Иуды и на перекрестках,

на перекрестках Иерусалима. 2 р.

Слышен голос жениха и невесты слышен голос.

Слышен голос жениха и невесты голос. 2 р.

ОД ЙШАМА БЭАРЕЙ ЕhУДА

ОД ЙШАМА БЭАРЕЙ ЕhУДА У ВЭХУЦОТ ИЕРУШАЛАИМ 2 р.

ОД ЙШАМА БЭАРЕЙ ЕhУДА У ВЭХУЦОТ ИЕРУШАЛАИМ 2 р.

КОЛ САСОН ВЕКОЛ СИМХА КОЛ ХАТАН ВЕКОЛ КАЛА 2 р.

339. Он Владыка наш

Молитва Judi Hjertstedt

Он Владыка наш, Он Владыка наш,

Царь царей, Господь Вселенной, аллилуйя. 2 р.

hУ МАЛКЕЙНУ hУ МАЛКЕЙНУ

hУ МЭЛЭХ hАМЛАХИМ hАЛЭЛУЯ 2 р.

hАЛЭЛУЯ 8 р.

340. Отец наш и Царь наш

Традицонная евр. мелодия

Сидур Рус.т. И.Языкова, Ю.Пастернак

Отец наш и Царь наш, Отец наш и Царь наш,

Ты даруй нам милость, Ты даруй нам милость,

но не по нашим делам.

Нам праведность пошли и милость сотвори,

нам праведность пошли и милость, Боже, помилуй нас!

АВИНУ МАЛКЭЙНУ АВИНУ МАЛКЭЙНУ

ХАННЭНУ ВААННЭНУ ХАННЭНУ ВААННЭНУ

КИ ЭЙН БАНУ МААСИМ

АСЭ ИМАНУ Ц'ДАКА ВАХЭСЕД

АСЭ ИМАНУ Ц'ДАКА ВАХЭСЕД ВЭХОШИЭНУ

341. Господу пой вся земля

Сл.и муз. Miles & Kari Kahaloa

Пс. 95 Рус.т. И.Языкова, Ю.Пастернак

Господу пой вся земля, о спасеньи Его возвещай.

Во всех племенах и народах прославляйте Его чудеса.

Господь велик в Своей славе и силе.

Ликуй, вся земля. Царствует Господь Бог наш!

342. Пойте Господу песню

Сл. и муз. Linda Duvall

Рус.т. Ю.Пастернак

Пойте Господу песню новую, Богу нашему воспойте. 2 р.

Хвалите Его, песню новую воспойте. 2 р.

Аллилуйя, аллилуйя аллилуйя, аллилуйя, аллилу, аллилуйя! 2 р.

343. Радуюсь я

Сл. И.Языкова

Пс. 114 Муз. Ю.Пастернак

1. Радуюсь я, ибо внял Господь тихим словам моим.

Ухо Свое приклонил к земле – жизнь обновилась с Ним.

Скорби и боль в мире я познал, ад и страну теней,

К Богу Живому в ночи воззвал из тесноты своей.

Аллилуйя, аллилуйя, аллилуйя, аллилуйя. 2 р.

2. Щедрой рукою Своей Господь милость и мир творит.

Нас на земле, как детей Своих, Он от беды хранит.

Буду я петь, ибо внял Господь тихим словам моим.

Ухо Свое приклонил к земле – жизнь обновилась с Ним.

Аллилуйя, аллилуйя, аллилуйя, аллилуйя. 2 р.

344. Скоро мне откроет небо

Откр. 19:11-16 Муз. Issachr Miron

Скоро мне откроет небо там, где никогда я не был, Всадник на коне.

Очи у Него, как пламень, вид Его, как яспис-камень, Чудный Царь царей!

На конях вокруг Него, на белых воинство небесное летит,

воинство святых отважных, смелых дивное, чудесное.

То грядет мой Бог, грядет во славе Он – Спаситель и Владыка всей Вселенной.

Бог грядет на облаках небесных – Белый Всадник в славе!

345. Слово Твое в сердце

David Tel-Tzur

Пс. 118:11-13 Рус.т. Ю.Пастернак

Слово Твое в сердце, в сердце сохраняю,

чтобы не грешить перед Тобой, Господь. 2 р.

Благословен Ты, Господь, научи уставам Твоим.

Возвещу я повсюду Твои законы, Господь.

БЕЛИБИ ЦАФАНТИ БЕЛИБИ ЦАФАНТИ

ИМРАТЭХА ЛЭМААН ЛО ЭХТА ЛАХ 2 р.

БАРУХ АТА АДОНАЙ ЛАМДЭНИ ХУКЭЙХА

БИСФАТАЙ СИПАРТИ КОЛ МИШПЭТЭЙ ПИХА

346. Спаси Твой народ

Традиционная евр. мелодия

Пс. 27:9 Рус.т. Ю.Пастернак

Спаси Твой народ, Господь, наследие благослови.

Ты их паси, паси, паси и возвышай, паси и возвышай вовеки. 4 р.

hОШИА ЭТ АМЭХА УВАРЭХ ЭТ НАХЛАТЭХА

УРЭМ УРЭМ УРЭМ УРЭМ ВЭНАСЭМ 4 р.

УРЭМ ВЭНАСЭМ АД hАОЛАМ

347. Тебя я жду, гряди

Пс. 117:26 Barry Komreich

1. Тебя я жду, гряди, мой Боже, аллилуйя!

Тебе пою осанну, Боже, аллилуйя!

Припев : Маранафа! Маранафа! Маранафа!

Гряди, Адонай! Аллилуйя!

2. Израиль ждет Тебя, Спаситель, аллилуйя!

Ты – Пасха наша, Избавитель, аллилуйя!

3. Израиль, пой Христу осанну, аллилуйя!

Он твой Мессия долгожданный, аллилуйя!

БАРУХ hАБА БЭШЕМ АДОНАЙ hАЛЕЛУЯ 2 р.

БАРУХ hАБА БАРУХ hАБА БАРУХ hАБА

БЭШЕМ АДОНАЙ hАЛЭЛУЯ

348. Тот мир, что я даю тебе

Автор неизвестен

Рус.т. Л.Харитонов, Ю.Пастернак

1. Тот мир, что я даю тебе, 3 р.

есть тот же мир, что Господь мне дает.

Припев : Шалом, шалом, шалом, мир тебе. 2 р.

2. Любовь, что я даю тебе, 3 р.

есть та любовь, что Господь мне дает.

3. Та радость, что даю тебе, 3 р.

есть та же радость, что Бог мне дает.

4. То сердце, что даю тебе, 3 р.

есть то же сердце, что Бог мне дает.

349. Ты ликуй, дочь Сиона

Сл. и муз. David Loden

Соф. 3:14-17 Рус.т. И.Языкова, Ю.Пастернак

Припев : Ты ликуй, дочь Сиона, и возрадуйся Израиль.

Веселись от всего сердца, дочь Иерусалима.

1. Гнев Господь сменил на милость, удалил врага.

Царь Израилев посреди тебя, зло к тебе теперь не приблизится.

2. Скажут в день тот: ты не бойся, Иерусалим, ты не бойся,

не страшись, Сион, не ослабнут твои руки.

3. Твой Господь посреди тебя, Он дарует вам спасенье.

Будет милостив, будет ликовать и торжествовать о тебе, Сион.

РОНИ РОНИ БАТ ЦИОН ХАРИУ ИСРАЭЛЬ

СИМХИ ВАЛЗИ БЭХОЛ ЛЕВ БАТ ИЕРУШАЛАИМ

350. Услышь, Господь, молитву

Традиционная мелодия

Рус.т. И.Языкова, Ю.Пастернак

1. Услышь, Господь, молитву мою, Бог народа моего,

И дай войти нам вместе с Тобою В город священный Иерусалим.

Припев : Тум балалай, тум балалай, тум балалайка,

Ты поиграй, нам поиграй, балалайка!

Труден наш путь, пошли нам надежду,

Дай нам увидеть Иерусалим!

2. Я верю, трубный зов соберет Твой рассеянный народ.

Долиной плача в Землю Святую Через пустыню нас приведет.

3. Святую Землю нам завещал, Чудный мир Твой даровал.

В Иерусалиме встретимся вновь Там воспоем Господню любовь.

351. Вот нисходит к вам

Сл. и муз. Yaakov Shaiman

Рус.т. Ю.Пастернак

Вот нисходит к вам от Бога милость и мир, от Бога милость и мир.

Будет вас блюсти на ваших путях Господь, чтобы мир вы обрели.

(Божий мир – в конце).

В Своем доме Он вас соберет, Своей силой Он вас исцелит, исцелит.

hИНЭ БАИМ ЭЛЕЙХЕМ ХЭСЕД ВЭШАЛОМ МЭЭТ ЭЛОhИМ

hААДОН ИШМОР АЛЭЙХЕМ БЭДАРКЕЙХЕМ ШЕТАГИУ БЭШАЛОМ (БЭШАЛОМ)

ВЭЙЭСОФ ЭТХЕМ БЭВЕЙТО ВЭЯВРИ ЭТХЕМ БЭХОХО БЭХОХО

352. Шабат шалом

Традиционная евр. мелодия

ШАБАТ ШАЛОМ

АМ ИСРАЭЛЬ ХАЙ

ОД АВИНУ ХАЙ

hЭВЕЙНУ ШАЛОМ АЛЭЙХЭМ

ШАЛУ ШАЛОМ ИЕРУШАЛАИМ

ШАБАТ ШАЛОМ

353. Шалом, шалом, Мой мир

Sцren Janson

Ин. 14:27 Рус.т. И.Языкова, Ю.Пастернак

Шалом, шалом, Мой мир вам даю.

Шалом, шалом, оставляю вам Мой мир навек.

354. Я песнь пою тебе

Автор неизвестен

Пс. 121:6 Рус.т. В.Клименко

1. Я песнь пою тебе, Иерусалим,

Прошу я о тебе, Иерусалим.

Храни Господь тебя, Иерусалим!

Да будет мир с тобой, Иерусалим!

Припев : Шалом, шалом, Иерусалим. Шалом, шалом,

да будет мир с тобой, Иерусалим!

2. Молюсь я о тебе, Иерусалим.

Пусть мир пребудет среди стен твоих,

Любви и песен сладостный родник!

Да будет мир с тобой, Иерусалим!

3. Мне не забыть тебя, Иерусалим,

Нельзя забыть тебя, Иерусалим!

Я помню о тебе, Иерусалим,

Хвалу тебе пою, Иерусалим!

355. Блажен человек

Блажен человек, который не ходит

на совет нечестивых, 4 р.

но в законе Господа воля его, 2 р.

и на закон Его уповает он день и ночь 2 р.

АШРЕЙ hАИШ АШЕР ЛО hАЛАХ БААЦАТ РЕШАИМ 4 р.

КИ ИМ БЕТОРАТ hАШЕМ ХЕФЕЦО 2 р.

УВЕТОРАТО ЙЭhЭГЕ ЙОМАМ ВАЛАЙЛА 2 р.

356. Йешуа, Ты Мессия

Йешуа, Ты Мессия! Ты Господь, Ты Господь. Во славу Бога, во славу Бога Отца!

ИЕШУА hАМАШИАХ hУ АДОН hУ АДОН ЛИКВОД ЭЛОhИМ ЛИКВОД ЭЛОhИМ hAAB

357. Славен наш Бог

1. Славен наш Бог, сильный спасать. (3 р.)

Славен наш Бог, сильный спасать, сильный спасать нас,

2. Он искупил нас в славу Себе, Он нас избрал,

Он дал нам спасенье. Славен наш Бог, сильный спасать, сильный спасать нас.

3. Славен наш Бог, дающий спасенье. (3 р.)

Славен наш Бог, дающий спасенье, дающий спасенье нам.

РАМ АДОНАЙ / РАВ ЛЕhОШИЯХ / 3 р. РАМ АДОНАЙ / РАВ ЛЕhОШИЯХ / 2 р.

ХАКАПАРА hУ АСА ЛАНУ

hУ БАХАР БАНУ ХИЦИЛЬ ОТАНУ

РАМ АДОНАЙ / РАВ ЛЕЮШИЯ / 2 р.

РАМ АДОНАЙ / НОТЭН ЭТ ЕШУА / 3 р. РАМ АДОНАЙ НОТЭН ЭТ ЕШУА НОТЭН ЭТ ЕШУАТО

ХАКАНАРА hУ АСА ЛАНУ hУ БАХАР БАНУ ХИЦИЛЬ ОТАНУ РАМ АДОНАЙ НОТЭН ЭТ ЕШУА НОТЭН ЭТ ЕШУАТО

358. Кадош, кадош

КАДОШ КАДОШ КАДОШ АДОНАЙ ЦЕВАОТ

Святой, Святой, Святой Господь Саваоф.

359. Шалом... - так дети

Шалом, шалом, шалом – так дети Божии повсюду говорят.

Шалом, шалом, шалом – от сердца мир всем подарить они хотят.

Шалом, шалом, шалом – с любовью мир они несут во все края.

Шалом алейхем – мир всем да будет, я миром Божиим

приветствую тебя. 2 р.

Аллилуйя, аллилуйя, шалом алейхем – мир дал Господь.

Аллилуйя, аллилуйя, шалом, аллилуйя, славен Бог!

XIV.(360-419) ИЗ УСТ МЛАДЕНЦЕВ И ГРУДНЫХ ДЕТЕЙ ТЫ УСТРОИЛ ХВАЛУ

360. Один построил свой дом

1. Один построил свой дом на песке, 3 р.

И дождь пошел!

2. Дождь пошел и вода поднялась, 3 р.

И дом упал!

3. Другой построил на камне свой дом, 3 р.

И дождь пошел!

4. Дождь пошел и вода поднялась, 3 р.

И дом устоял!

5. Стройте свой дом на Иисусе Христе, 3 р.

И дождь пойдет!

6. Дождь пойдет и вода потечет 3 р.

И дом устоит!

361. Самый малый агнец я

Самый малый агнец я, Бог взял на руки меня.

Через горы и долины Он несет в край, сердцу милый,

Самый малый агнец я. Бог взял на руки меня.

362. Милость Твоя

1. Милость Твоя выше неба, Милость Твоя шире поля,

Милость Твоя глубже моря, Милость Твоя!

2. Радость Твоя…

3. Слава Твоя…

4. Любовь Твоя…

Движения : 1. Поднять руки вверх; 2. Развести руки в стороны;

3. Дотронутся руками до пола; 4. Выпрямиться.

363. Приди ко мне

Приди ко мне, мой Иисус, Войди в мое сердце Ты,

Войди, – молюсь, – пребудь со мной,

Войди в мое сердце, Иисус.

364. Бог любит малых воробьев

1. Бог любит малых воробьев, От гибели храня;

И если пташек любит Бог, Он любит и меня.

Припев : Да, любит Он! Да, любит Он!

Я знаю, любит Он!

Он любит маленьких детей;

Он любит и меня.

2. Бог любит лилию в полях У тихого ручья,

И если любит Он цветы, Он любит и меня.

3. Бог сотворил цветы и птиц, Их светом осеня,

Он не забудет и детей, Он любит и меня.

365. Счастье только в небесах

1. Счастье только в небесах, в небесах, в небесах.

Счастье только в небесах. Аллилуйя!

2. Ночи нет там никогда, никогда, никогда.

Ночи нет там никогда. Аллилуйя!

3. Улицы из золота, чистого золота.

Улицы из золота. Аллилуйя!

4. Там владычествует Бог, Бог святой, Бог святой.

Там владычествует Бог. Аллилуйя!

5. Путь туда – Господь Иисус, Божий Сын, Божий Сын.

Путь туда – Господь Иисус. Аллилуйя!

6. Вечно будет радость там, радость там, радость там.

Вечно будет радость там. Устремлюсь туда.

366. Колокольчики звенят

1. Колокольчики звенят: Бим-бом! Бим-бом!

О Христе нам говорят: Бим-бом! Бим-бом!

Ныне радость, радость, торжество,

Ныне праздник, праздник Рождество.

Бим-бом! Бим-бом!

2. След остался на снегу: бело кругом,

Сани по снегу бегут: Бим-бом! Бим-бом!

Зимний вечер, на дворе мороз,

В этот вечер был рожден Христос.

Бим-бом! Бим-бом!

367. Славьте все, пойте все

1. Славьте все, пойте все: Иисус Христос воскрес!

Эта песнь, эта песнь пусть несется до небес.

Припев : Пойте люди радостно: жив Христос,

Он воскрес! Пойте дружно голоса – воспоем хвалу и честь.

2. Он нас спас, оправдал: на кресте Он пострадал

И воскрес – смерть попрал, радость вечную нам дал.

3. Славьте все, пойте все: Иисус Христос воскрес!

Эта песнь, эта песнь пусть несется до небес.

368. Иисус нас любит

1. Иисус нас любит! Аллилуйя! 4 р.

2. Умер на кресте Он за наши грехи 3 р.

Он нас спас от смерти! Аллилуйя!

3. В третий день воскрес Он! Аллилуйя! 4 р.

4. Он придет за нами. Аллилуйя! 4 р.

369. Славят Его земля

Пс. 148 Муз. и слова Г.Гсель

Припев : Славят Его земля, воды и небеса,

Все народы земные, и птицы, и звери:

Богу всегда хвала!

1. Солнце: аллилуйя! Небо: аллилуйя!

Звезды: аллилуйя! Славят Тебя.

2. Степи: аллилуйя! Горы: аллилуйя!

Реки: аллилуйя! Славят Тебя.

3. Мамы: аллилуйя! Папы: аллилуйя!

Дети: аллилуйя! Славят Тебя.

370. Христос воскрес!

Муз. Ю.Пастернак

Слова И.Языкова, Ю.Пастернак

1. Христос воскрес! Он смерть победил!

Его не ищите средь мрачных могил.

Христос воскрес! Он с нами опять!

И смерть не могла Его удержать!

Припев : Вот Он идет, Воскресший Иисус!

Он нам несет Чудесную Весть о любви,

Желанную Весть о любви, О любви!

2. Христос воскрес! Гробница пуста.

Бегите, спешите, встречайте Христа!

Христос Воскрес! Ликует земля!

Прославим Христа Иисуса-Царя!

Припев : Эммануил – Бог среди нас!

Он нам принес Чудесную весть о любви,

Желанную Весть о любви, О любви!

371. Боже мой, Господи мой

Муз. Ю.Пастернак

Слова И.Языкова, Ю.Пастернак

1. Боже мой, Господи мой!

Я молюсь, и Ты меня слышишь.

Приходи, Дух Святой,

Знаю я, что Ты повсюду дышишь,

Господи!

Припев : Я Тебе молюсь, Страха не боюсь,

Ты меня помилуй, Иисус!

Научи любить, Научи прощать,

Как Твоим другом стать.

2. Боже мой, Господи мой!

Я хочу всегда быть с Тобою.

Приходи, Дух Святой,

Напои меня живой водою,

Господи!

3. Боже Мой, Господи Мой!

Ты благой, Отец мой Небесный!

Научи, Дух Святой,

Каждый день встречать с Тобою вместе,

Господи!

Припев : Я Тебе молюсь, Страха не боюсь,

Ты со мною рядом, Иисус!

Научи любить, Научи прощать,

Как Твоим другом стать.

4. Боже мой, Господи мой!

372. Когда Иисус явился в мир

Муз. Ю.Пастернак

Сл. И.Языкова

1. Когда Иисус явился в мир – Как ты, как он, как я –

Его укачивала Мать В соломенных яслях.

Был слишком беден и уныл Его земной чертог,

Но ангел пастухам открыл, Что здесь родился Бог.

Припев : Иисус, (5 р.) Маленький Иисус!

2. Когда Иисус Младенцем был – Как ты, как он, как я –

Пришла в Иерусалимский Храм Священная семья.

Там, на пороге в Божий Дом Их встретил Симеон

И, воздавая Богу честь, Дитя восславил он.

3. Когда Иисус ребенком был – Как ты, как он, как я

Он в Назарете тихом жил, И с Ним Его семья.

Ему про древний свой народ Рассказывала Мать,

Иосиф плотничать учил И Библию читать.

373. Положи свой камень

Муз. и сл. Г.Гсель

1. Положи свой камень, положи свой камень,

Мы построим дом, мы построим дом,

Будет дом высокий, будет дом высокий,

Будет дом красивый, будет дом красивый,

Мы прославим в нем, мы прославим в нем

Припев : Нашего Отца, Сына Христа,

Духа Святого во все времена.

2. Будут эти камни, будут эти камни –

Добрые дела, добрые дела,

Если кто унижен, если кто унижен,

Если кто обижен, если кто обижен,

Позовет Тебя, позовет Тебя,

3. Все молитвы мира, все молитвы мира

Мы положим в дом, мы положим в дом:

Детские молитвы, детские молитвы

И молитвы взрослых, и молитвы взрослых,

Мы прославим в нем, мы прославим в нем

1-й куплет.

374. Иисуса любовь чудесная

Иисуса любовь чудесная, чудесная, чудесная,

Иисуса любовь чудесная, любовь чудесная.

Высока – выше дальних звезд,

глубока – глубже всяких вод,

широка – ее не обоймешь, любовь чудесная.

375. Ручки - для Христа

Ручки – для Христа трудиться,

Ножки – чтоб за Ним ходить,

Глазки – видеть, как Он чуден,

Ротик – чтоб Его хвалить,

Ушки – слышать, как Он учит,

Сердце – дать простор Ему.

Все отдам Тебе, Спаситель, 2 р.

Весь Тебе принадлежу.

376. Пасху радостно встречаем

1. Пасху радостно встречаем И поем: «Христос воскрес!»

Мы все дружно отвечаем: «Он воистину воскрес!»

Припев : «Он воскрес! Он воскрес!» –

Вторят нам луга и лес.

2. Чередой проходят годы И под куполом небес

Воспевают все народы: «Он воистину воскрес!»

3. Всюду радость и объятья Брат, сестра – Христос воскрес!

Ад расторгнут, смерть бессильна Он воистину воскрес!

377. Бог всегда со мной

1. Бог всегда со мной, Бог всегда со мной.

Ночью и днем, Ночью и днем, Бог всегда со мной.

2. Бог хранит меня, Бог хранит меня –

Ночью и днем, Ночью и днем, Бог хранит меня.

3. Любит Бог меня, Любит Бог меня.

Ночью и днем, ночью и днем любит Бог меня.

378. Рыбки в воде

1. Рыбки в воде, Птички везде,

Лань на бегу, Цветы на лугу.

Припев : Любит Спаситель этих и тех,

Но нас, детишек, больше всех!

2. Узкоглазых корейцев, Краснокожих индейцев,

С черною кожей, С белою тоже.

3. Слушайте люди! Бог вас так любит,

Что каждый час Помнит о вас.

379. На ладони Божией

На ладони Божией птичку не пугает зло,

На ладони Божией человеку так тепло.

Каждый найдет там место: и малый, и большой,

И никому не тесно на ладони чудной той.

380. Вновь звучит Благая Весть

1. Вновь звучит Благая Весть – И светлеют лица.

Хорошо нам с вами здесь Радостью делиться. 2 р.

2. Для того рожден Христос, Чтобы в мире этом

Меньше было горя, слез, Больше было света. 2 р.

3. Он родился, чтоб обнять Нас любовью вечной,

Путь на небо указать К жизни бесконечной. 2 р.

4. И поэтому звучит Радостное слово,

И скорбящим мир дарит Рождество Христово. 2 р.

381. Иисус Христос воскрес

1. Иисус Христос воскрес, аллилуйя!

Ангел возгласил с небес: «Аллилуйя!»

Радость наша велика, аллилуйя!

Славят небо и земля: «Аллилуйя!»

2. Будем воспевать Христа, аллилуйя!

Смерть уже побеждена, аллилуйя!

Умер Он, чтоб нас спасти, аллилуйя!

В небо к Богу привести, аллилуйя!

3. Славят юные сердца, аллилуйя!

Победителя Христа, аллилуйя!

Жизнь Иисусу посвятим, аллилуйя!

И навеки будем с Ним, аллилуйя!

382. По горам высоким

1. По горам высоким Пастырь мой идет.

Узкою тропою Овец Своих ведет.

Припев : Я маленькая овечка, я иду за Ним

Узкою тропою в Небесный Иерусалим.

2. На пути опасно, Но я не боюсь:

Ведь со мною Пастырь. Я за Ним стремлюсь.

3. Иисус есть Истина, Свет и жизни Путь,

Я иду за Господом, не хочу свернуть.

383. Весенний день, как песня

Муз. В.Лашук

Сл. А.Шляхова

1. Весенний день, как песня, Нас радует до слез.

И в этот день чудесный Воскрес для нас Христос.

Припев : Воскрес Христос навеки, В сердцах теперь живет,

Любовью Своей вечной Он плавит сердца лед.

2. Пусть каждый в мире знает: Христос наш лучший друг.

Он сердце открывает, Он – ко спасенью путь.

3. Я слышу голос птичий, И это неспроста:

Пусть каждый возвеличит Спасителя Христа.

384. Его Имя славное

1. Его Имя славное, превыше всех других.

Его Имя – Иисус Христос Господь!

2. Его Имя – Чудный, Советник и Творец,

Отец вечности, Господь, Бог Крепкий.

3. Он возлюбил всех нас, Он пострадал за нас,

Он умер на кресте, нас оправдал.

385. Как прекрасен Божий мир

1. Как прекрасен Божий мир! Славьте Бога, славьте.

Пусть звучит златой эфир. Славьте Бога, славьте.

2. Пусть повсюду на земле Все поют лишь о Христе.

За Его заботу к нам в любви, Пой Ему, пой Ему, пой,

Его благодари.

3. На лугах цветы цветут, Пойте Богу, пойте.

Птицы радостно поют, Пойте Богу, пойте.

386. Медленно кружится снег

1. Медленно кружится снег, А вокруг тишина.

Снова встречаем мы все Радостный день Рождества.

2. Мир земле, благодать Бог пришел людям дать.

Громче пусть песня звучит, К яслям, душа, поспеши.

3. О, поклонись же Ему, Иисусу Христу.

Мир даст душе Он твоей Бог мира, Царь всех царей.

387. О, друг, иди и ты скорей

1. О, друг, иди и ты скорей В собрание детей.

Мы будем песни воспевать Бога прославлять.

Припев : Иди! Иди! Иди Тебя зовем мы!

Иди! Иди! Мы радостно споем!

2. Христа мы будем прославлять За милость, благодать,

За то, что каждый день и час В пути хранит Он нас.

3. Хвалу Ему мы принесем За дар Его щедрот

И за Его прекрасный дом, Что в вышине нас ждет.

388. После мглы туманной

1. После мглы туманной засиял восток,

Льется непрестанно радости поток. 2 р.

2. Воплотилось Слово по любви Отца.

Рождество Христово – радость всем сердцам. 2 р.

389. Радость в небесах

1. Радость в небесах, мир в людских сердцах,

На земле родился нам Спаситель.

Бог Его нам дал, как и обещал,

Чтоб спасен был каждый мира житель. 2 р.

2. А сегодня Он хочет, чтоб рожден

К новой жизни был и ты, друг милый,

Чтобы с Богом жить и счастливым быть,

Чтобы вечность дверь тебе открыла. 2 р.

3. Пусть же Сам Христос в мире среди слез

Жизни путь твой к небу направляет.

Ведь недаром Он на земле рожден,

И сегодня грешников спасает. 2 р.

390. На кроватке из соломы

1. На кроватке из соломы спит Иисус малыш.

В мягких ясельках в хлеву, Ты, Иисус, лежишь.

2. С Малышом Мария мама рядышком сидит.

Колыбельную поет: спи, спи, Малыш.

3. Льются с уст ее слова полные любви.

Греет сердце теплотой. Спи, спи, Малыш.

4. Наш небесный Бог хранит Твой покой в любви.

Вторит вновь она любя: мальчик мой, расти.

391. Детский хор поет об Иисусе

1. Детский хор поет об Иисусе Христе,

Что воскрес Господь возвещаем мы всем.

Праздник Пасхи у нас, праздник вечной весны,

Подарил нам этот день, Спаситель, Ты.

Припев : Подарил нам подарил, подарил нам подарил,

Подарил нам этот день, Спаситель, Ты.

2. Только раз в году этот праздник у нас

И наш детский хор поздравляет всех вас.

Праздник Пасхи у нас, праздник вечной весны,

Подарил нам этот день, Спаситель, Ты.

3. Знаем мы, что Ты, наш Христос, страдал

И страданьями нам спасенье дал.

Праздник Пасхи у нас, праздник вечной весны,

Подарил нам этот день, Спаситель, Ты.

392. Мы Тебя благодарим

Припев : Мы Тебя благодарим,

О, Господь наш, 2 р.

Мы Тебя благодарим.

1. Поют хвалу Ему птицы каждое утро.

Христу Спасителю поют. 2 р.

2. Поют сверчки Ему славу ночной порою.

Христу Спасителю поют. 2 р.

3. Поют хвалу Ему люди и днем, и ночью.

Христу Спасителю поют. 2 р.

393. Я овечка у Христа

1. Я овечка у Христа, В сердце счастья полнота.

С Ним так радостно живется, Скорбь мне в пользу обернется.

И по имени меня Он зовет к Себе, любя.

2. Вслед иду я за Христом, Не терплю нужду ни в чем.

У Христа луга богаты, Я вдыхаю ароматы.

Жажду ль я к потокам вод, Он меня тотчас ведет.

394. Вот Иисус зовет детей

1. Вот Иисус зовет детей, Он зовет сегодня нас.

Множество счастливых дней Он к Нему пришедшим даст.

Припев : Иисус зовет детей. Он зовет, Он зовет!

Слушайте, Он зовет: «О, приди ко Мне!»

2. Не жалей ты юных сил, Сердце в дар отдай Христу,

Чтобы в нем Он сохранил Крепкой веры чистоту.

3. Жизни юные! Скорей Дайте Богу утро дней.

Вот Иисус зовет опять – Поспешите зов принять!

395. Ныне поздравляют

1. Ныне поздравляют Все друзья тебя

И тебе желают: Счастья и добра.

Припев : Пусть пребудет Божий мир с тобой всегда. 2 р.

И хранит тебя на многие года. 2 р.

2. Вот уж (…) лет Господь тебя хранил.

Хочет Он, чтоб ты Ему всегда служил.

3. Пусть Господь Спаситель Сам тебя ведет

В вечную обитель, Где Он Сам живет.

396. Мы все сегодня вместе

1. Мы все сегодня вместе собрались,

Чтобы прославить Бога Творца.

Припев : Мы – дети Божьи, мы – христиане,

Пусть льется Богу честь и хвала.

2. Чистые сердцем Бога лишь узрят,

Чистые сердцем прославят Христа.

3. Вечная слава, честь, поклоненье.

Спасшему нас от тьмы и греха.

397. Слышит мой Господь меня

Слышит мой Господь меня. Радуюсь я, радуюсь я!

Часто Богу говорю: «Мой Господь, Тебя я люблю!»

Любовь Твоя чудесная! Любовь Твоя прекрасная!

398. Кто нас любит

Кто нас любит больше всех, больше всех, больше всех?

Кто нас любит больше всех? Господь Иисус Христос!

Кто простил грехи мои? Иисус, Иисус!

Слава Тебе вечная, Господь Иисус Христос!

399. Бог посылает все

1. Бог посылает все для нас, Я так счастлив!

Луч солнца, дождик в нужный час. Я так счастлив!

Люблю я травку и цветы, деревья, кустики, сады.

На них прекрасные плоды. Я так счастлив! 2 р.

2. Господь заботится о мне. Я так счастлив!

На небе дом готовит мне. Я так счастлив!

Там все прекрасней и милей. Там сделан сад.

Простор полей Бог даст по милости Своей. 2 р.

Я так счастлив!

400. Рано я ищу Иисуса

1. Рано я ищу Иисуса. Больше вижу с каждым днем.

Навсегда хочу пойти я вслед за Ним Его путем!

Припев : Любит Он меня! Он любит! Знаю, любит Он меня!

Он ведь умер за меня. Знаю, любит Он меня!

2. Я пойду, куда велит Он! Хоть я юн, мне надо знать,

Как идти Его тропою, Его волю исполнять.

3. Он стоит в дверях спасенья. Грех оставить просит Он.

Я к Нему стучаться буду! Он отворит! Я спасен!

401. Господь меня хочет сделать

1. Господь меня хочет сделать немеркнущим лучом,

Чтоб все во мне было светом для всех людей кругом.

Припев : С Иисусом, с Иисусом Стану я ласковым светом.

С Иисусом, с Иисусом Всюду я буду светить!

2. Господь Свою мне даст силу любить, как Он любил,

Людей великих и малых и жить, как Он здесь жил.

3. Господь меня в этом мире от злого сохранит.

И даст мне радость без меры и мир Свой подарит.

4. Живым лучом для Иисуса хочу я быть везде:

Служить Ему в жизни этой и там – на высоте!

402. Утром молись ты

1. Утром молись ты, а также днем, Вечером тоже молись всегда,

Будет тогда Иисус с тобой, Он слышит голос твой. 2 р.

2. Утром, днем и вечером – Слушает Бог тебя всегда

И отвечает Он ласково, Ты слушай Его слова. 2 р.

403. О, любовь святая

Припев : О, любовь святая, кто может тебя оценить?

Не способен весь мир тебя вместить.

1. Высока, как небо, Господа любовь,

В ней – обилье хлеба, клад святых даров.

2. Широка, как море, Божия любовь,

Среди бурь и в море нам она поет –

3. Глубока, как бездны, к нам Отца любовь,

Льет, как купол звездный, свет она Христов.

4. Добротой безмерной Бог любви объят.

Он от жизни скверной всех избавить рад.

5. Высока, как вечность, высшая любовь.

В нашу бесконечность шлет потоки слов.

404. Живой, живой

Живой, живой, живой, всегда живой,

О, Иисус живой, Господь всегда со мной.

Живой, живой, живой, всегда живой,

О, Иисус живой.

Припев : Пой: аллилуйя. 2 р.

Пой: Иисус живой, всегда живой!

Пой: аллилуйя. 2 р.

Пой: Иисус живой!

405. Иисус любит меня

Иисус любит меня (3 р.). Слава. Аллилуйя!

Иисус любит тебя (3 р.). Слава. Аллилуйя!

Иисус любит тебя. Иисус любит меня.

Иисус любит тебя. Слава. Аллилуйя!

406. Это мир моего Отца

1. Это мир моего Отца. И слышу сердцем я,

Как вся вселенная поет и славит своего Творца.

2. Это мир моего Отца. И все, что вижу я:

Холмы, долины и леса – Его рук чудеса.

3. Это мир моего Отца. И все, что видит глаз –

Цветы полей и дня рассвет – о Нем ведут рассказ.

4. Это мир моего Отца. Он свет дает звезде.

Я Им живу и чувствую, как Он со мной везде.

407. Небеса, я вижу небеса

1. Небеса, я вижу небеса.

Бог дал мне глаза. Я вижу небеса.

2. Динь, динь, динь. Я слышу колокольчик.

Бог дал ушки мне. Я слышу колокольчик.

3. Песенку могу я петь Христу.

Бог дал голос мне. Могу я петь Христу.

408. Как природа хороша

1. Как природа хороша, восторгается душа.

Не нарадуемся мы, видя реки и холмы.

Припев : Это Бог все так устроил,

Чести, славы Он достоин. 2 р.

2. Когда слышим соловья в дальней роще у ручья,

Когда маленький сверчок знает песню назубок.

3. Вот прекрасные плоды, Бог создал их для еды.

Чем же ты Ему воздал? И спасибо ли сказал?

4. Все прекрасное вокруг, но прекраснее наш Друг,

Кто все чудно сотворил, и нас, деток, не забыл.

409. Иисус любит, меня любит

1. Иисус любит, меня любит, слышит Он всегда меня.

Иисус любит, меня любит, по земле ведет храня.

2. Я читаю Слово Божье, и оно мне говорит:

«Иисус любит малых деток, и тебя благословит».

3. Очень я люблю Иисуса. Знаю, Друг Он всех детей.

Очень я люблю Иисуса, больше жизни всей своей.

410. Прославляю песней

Прославлю песней моего Иисуса,

Пой со мной, пой со мной.

Прославляю песней моего Иисуса,

Пой со мной, прославляй Его со мной.

411. Друг, расскажи

1. Друг, расскажи, вновь расскажи, мне расскажи об Иисусе,

Что знает меня, любит меня, друг, расскажи об Иисусе.

2. Спой мне опять, спой мне опять, спой мне опять об Иисусе,

Что знает меня, любит меня, спой мне опять об Иисусе.

3. Мир мне дает, мир мне дает, мир мне дает Иисус мой.

Он знает меня, любит меня, мир мне дает Иисус мой.

4. Сердцем склонюсь, сердцем склонюсь сердцем склонюсь пред Иисусом.

Он знает меня, любит меня. Сердцем склонюсь пред Иисусом.

412. Люблю читать я Божьи

1. Люблю читать я Божьи слова,

Хочу познать я Божьи дела.

Припев : Свет проливает на путь земной

И направляет к стране святой.

2. Буду молиться сердцем Христу,

Он мне дает любовь, доброту.

3. Буду Христа всегда воспевать,

В жизни хвалу Ему воздавать.

413. Прославлю я

1. Прославлю я, прославлю я имя Господа Иисуса.

Имя вечного Царя прославлю я.

2. Я молюсь Тебе, мой Господь, везде.

Ты мне помощь и защита.

Ты покой в любой беде, я молюсь Тебе.

414. Плыву я на кораблике

1. Плыву я на кораблике по синим по волнам,

И хоть я еще маленький, Иисус – мой капитан.

Припев : Иисус, Иисус, Иисус – мой капитан! 2 р.

2. Я знаю, что спасает Он от страха и греха.

В кораблике плыву с Христом, Иисус – мой капитан.

415. Божье слово

Божье слово в сердце есть у меня,

Светит мне и ночью, и среди дня.

Если за Иисусом всегда иду,

В небеса дорогу я найду.

416. Любит мой Иисус меня

1. Любит мой Иисус меня! Это твердо знаю я.

Он детей к Себе зовет И на руки их берет.

Припев : Любит Иисус! Любит меня.

Любит Иисус! Это твердо знаю я.

2. По любви и доброте Пострадал Он на кресте.

За меня Он кровь пролил, Ею Он меня омыл.

3. Очень любит Он меня! Если ранят иногда

Сердце мне, желая зла, В Нем найду отраду я.

4. Любит Он! Он вечно мой! Я Его навек душой!

Мне никто не повредит, От всех зол Он сохранит.

417. С семьею спасенных

1. С семьею спасенных в родимом краю

Душой обновленной я песню пою:

Припев : О милости вечной, о мире святом,

О новом, сердечном союзе с Христом.

2. Пусть радостны будут все в песне слова,

Поет пусть повсюду ее детвора.

3. Пусть каждый услышит ту песню о Нем,

О дивном Иисусе, о Друге моем.

418. За теплый солнца свет

За теплый солнца свет, За точный ход планет,

За хороший дождик И за радугу тоже.

За тихий сон ночной,

За то, что был со мной,

Я благодарю Тебя, мой Бог.

Где взять мне много слов, Чтоб выразить любовь,

Что в сердце у меня к Тебе, Мой Бог, мой Иисус!

419. Разливайся песня

1. Разливайся песня Радостным потоком

О любви небесной Близким и далеким.

Припев : Кто Иисуса любит И за Ним идет,

Тот на небе будет, Где Господь живет, (2 р.)

Господь живет, Где Господь живет.

Кто Иисуса любит И за Ним идет,

Тот на небе будет, Где Господь живет,

Господь живет, Где Господь живет.

2. Имя Иисуса, Грешников спасенье,

Страшная Голгофа, радость Воскресенья.

3. Здесь Спаситель будет В Возрожденном сердце.

Славьте Бога люди: Он нас спас от смерти.

(420-426) ДОПОЛНЕНИЕ

420. Изобильная Лоза

Изобильная виноградная Лоза,

Ты – спасение мое,

Утешение мое и прохлада.

И нектар любви Твоей

Мою душу до корней пропитал.

Я теплом Твоим согрет, 2 р.

Мне другого счастья нет и не надо.

Изобильная виноградная Лоза,

Я в томленьи засыхал,

Но погибнуть мне не дал Виноградарь.

Ты – покой и полнота,

И любовь Твоя чиста, как слеза,

Я теплом Твоим согрет, 2 р.

Мне другого счастья нет и не надо.

Изобильная виноградная Лоза,

Быть одною из ветвей

Мне по милости Твоей, как награда.

Помоги Ты мне цвести,

Помоги плоды Тебе принести.

Я теплом Твоим согрет, 2 р.

Мне другого счастья нет и не надо.

421. Вифлеемская звезда

1. Горит, горит, не уставая, надо мной звезда,

Теплом и светом наделяет нас всегда она,

Её прекрасные лучи так ослепительно чисты.

Припев: Вифлеемская звезда,

Дар Божественной любви,

Всюду светит для меня,

Освещая путь в ночи!

2. Иду один тропой тернистой по Твоим следам,

Но знаю, что меня хранишь Ты,

ведь Ты прошел здесь Caм

И в этой мрачной тишине

Звездою жизни светишь мне.

422. Свят, Свят, Свят

Свят 3 р.

Господь Бог Саваоф!

Полны небеса и земля славы Твоей!

Припев: (мужчины) Осанна!

(женщины, дети) Осанна!

(мужчины) Осанна! 2 р.

(женщины, дети) Осанна! (все) Осанна в вышних Богу!

Благословен Грядущий во имя Господне!

Припев.

423. Любить - себя дарить

1 Кор. 13, 1-3Малая Терезаиз Лизье

Припев: Любить – себя дарить, 3 р.

Дарить себя без меры.

1 . Если я языки человеков и ангелов знаю,

Но во мне нет любви, То я как звенящая медь,

Я как пустой, звучащий кимвал.

2. Если есть у меня

Пророчества дар и познанья,

Тайны ведать могу и горы переставлять,

Но без любви я просто ничто.

3. Если щедро раздам Богатство мое и имение,

Если тело мое огню на сожжение предам,

Нo без любви нет пользы мне в том.

424. Агнец Божий

Агнец Божий, берущий грехи мира, 2 р.

Помилуй нас. 2 р.

Агнец Божий, берущий грехи мира, 2 р.

Даруй нам мир. 2 р.

425. Господь - наш мир

1. Господь – наш мир. Все преграды разрушил Он.

Господь – наш мир, Господь – наш мир. 2 р.

Припев: Заботы все свои возложи на Него.

Печется Он, печется Он /о тебе/.

2. Он – мой покой. Все преграды Он сокрушил,

Своей рукой их низложил.

Он – мой покой. Все преграды Он сокрушил,

Своей рукой. Он мой покой.

426. Дух Святой, Ты - Тот

1. Дух Святой, Ты – Тот, в ком я нуждаюсь,

Дух Святой, Ты – Тот; кем я дышу

Дух Святой, меня Ты направляешь, И с Тобой я иду.

Припев: Дух Святой – небесный голубь,

Дух Святой – огонь и ветер,

Дух Святой, Ты так мне дорог,

Ты дороже всех на свете.

2. Дух Святой, Ты – Дух усыновленья,

И к Отцу Ты влечешь меня,

Дух Святой, даешь Ты вдохновенье,

И любовь – от Тебя.

(427-449) Из сборника «КАНА»

427. Аллилуйя!

Пс. 112

Аллилуйя! 4 р.

1. Господу славу поём,

Слуги Его.

Да славится имя Господне

Отныне и вовек.

Аллилуйя! 4 р.

2. Благословляйте Его

От зари до зари.

Благо Господу нашему петь,

Он нам радует сердца.

Аллилуйя! 4 р.

3. Счастлив, кто слышит; Господь,

Слово Твоё.

Оно освящает нам путь

И к свету нас ведёт.

Аллилуйя! 4 р.

4. Я воспою чудеса,

Боже, Твои.

И кроткие будут блаженны,

Потому что их Бог возлюбил.

Аллилуйя! 4 р.

428. В день победы радостный

В день победы радостный Руку Он простёр с небес,

Крепко ухватил меня И из тёмной бездны спас.

Мой Господь – моя скала,

От врагов хранит меня.

Бог в сиянье восстаёт

И идёт передо мной.

429. Вера с горчичное зерно

Мф 17, 20

Господь сказал: "Когда бы вы имели веру –

Веру с горчичное зерно, 2 р.

Тогда бы с верой горе сказали:

"Перейди, перейди!" ~ 2 р.

И тотчас с места сойдёт гора,

Сойдёт гора, сойдёт гора.

И тотчас с места сойдёт гора,

И передвинется гора!"

Припев: Сила, сила – Духа Святого! 2 р.

430. Возвожу глаза мои

Пс. 120

1. Возвожу глаза мои к горам,

Откуда мир и помощь мне придут.

Посмотри: Господь – Хранитель твой и сень твоя,

Господь не дремлет и не спит.

2. Возвожу глаза мои к горам,

Откуда мир и помощь мне придут.

Посмотри: Господь – Помощник твой и твой Творец

Он всё живое сотворил.

3. Возвожу глаза мои к горам,

Откуда мир и помощь мне придут.

Посмотри: Господь всегда хранит тебя от зла,

Он душу твою сохранит.

431. Возлюбите же друг друга

Ин. 5, 1-27

Припев: Возлюбите же друг друга, Как Я вас возлюбил.

Пусть любовь, что есть во Мне, Будет в вас.

1. Вы все – друзья мои,

И Я вам заповедь даю –

Пребудьте же в Моей любви.

2. Вы именем Моим

Просите, и Отец вам даст.

Пребудьте же в Моей любви.

3. Я всех вас возлюбил,

Как возлюбил Меня Отец.

Пребудьте же в Моей любви.

4. Вы – ветви, Я – лоза,

Во Мне вы принесете плод.

Пребудьте же в Моей любви.

5. Вы духом крещены,

И вы – свидетели Мои.

Пребудьте же в Моей любви.

6. Да будет совершенна

Та радость, что Я вам даю.

Пребудьте же в Моей любви.

432. Все немощное этого мира

1 Кор. 1, 27

Всё немощное этого мира –Вот, что избрал наш Господь.

Немудрое этого мира –

Вот, что избрал наш Господь.

Дух Святой, приди,

Ты, Огонь, приди,

Дух любви, приди,

Мы зовём Тебя.

433. Господи, мы пред Тобой

Господи, мы пред Гобой,

Мы смиренно приходим

Тебя хвалить, Боже наш!

Мы пред Тобой смиренно

Тебе поклоняемся.

Господи, Боже наш.

Пребывай в нас каждый день.

Дай нам мудрости Твоей,

Научи нас сохранять

Твоё слово в сердцах.

Сделай нас учениками

Твоими в любви.

Господи, живи с нами,

Покажи нам путь спасения,

И дорогу в Твое Царствие.

Господи, живи с нами,

Просияй Твоей любовью в нас.

434. Ты в песню превратил

1. Ты в песню превратил мои печали,

Мне главу умастил елеем радости.

Сердце и душа поют Богу живому.

Припев: Господу поем, пусть хвала

Ему не умолкает. 2 р.

2. Услышали мы праздничные песни,

И пришли воспевать спасение Твоё.

Вот к Тебе идут и идут все народы.

3. Ты нас позвал из нашей темноты к Себе,

Чтобы нам показать путь мира Твоего.

За Собой ведёшь нас Своею любовью.

435. Дух-Создатель, приди!

Припев: Дух-Создатель, приди!

Красотой Своей освети.

Дух благодати и любви,

Наши сердца воспламени.

1. Дух Святой, Ты – Господень дар,

Источник жизни и любовь.

Огонь и нежность наших душ

Во имя Божье Ты творишь.

2. Ты знаешь слабость наших душ,

Своей любовью нас спаси.

И Сына глас в душе Отца

Услышать Ты нас научи.

436. Если любим мы друг друга

(братья) Если любим мы друг друга, братья,

(сестры) Аллилуйя!

(вместе) Мы увидим Божью красоту! 2 р.

Припев: А-а-а-а, Божью красоту А-а-а-а,

Божью красоту Божью красоту увидим мы.

/О, Иисус Спаситель!/

(сестры) Если любим мы друг друга, сестры,

(братья) Аллилуйя!

(вместе) Мы увидим Божью красоту! 2 р.

(дети) Если любим мы друг друга, дети,

(все) Аллилуйя!

(вместе) Мы увидим Божью красоту! 2 р.

(все) Когда Дух Иисуса соберет нас,

(вместе) Аллилуйя!

(вместе) Мы увидим Божью красоту! 2 р.

437. Когда Господь придет опять

Когда Господь придёт опять,

Когда Господь придёт опять,

Пусть мы с Ним вместе будем,

Когда Господь придёт опять.

Когда Господь… /Когда Господь…/

откроет книгу… /откроет книгу…/

Когда Господь откроет книгу,

Пусть мы с Ним вместе будем,

Когда откроет книгу Бог.

Когда нам имя даст Господь…

Когда Господь устроит пир…

Когда святых всех воскресит…

Как зазвучит Аллилуйя…

Аллилуйя, Аллилуйя…

438. На кифаре и на лире

Пс. 91

Припев: На кифаре и на лире

Я Твое прославлю имя.

Каждый день Тобой живу

И Тебя благодарю!

1. Благо Господа хвалить и Его благодарить,

Его имя прославлять, Его славу возвещать.

Все творенья рук Твоих дай мне, Боже, воспевать.

Велики дела Твои, их рассудком не познать.

2. В доме Бога своего вечно праведник живёт,

Словно пальма он цветёт, как ливанский кедр, растёт.

Плод надежды принести он и в старости готов,

Всем народам возвестить – благ и праведен Господь!

439. Нет желанней мечты

Молитва Малой Терезы из Лизье

1. Нет желанней мечты – Быть всегда там, где Ты.

Чтоб до скончанья дней Мне жить в любви Твоей.

Нет желанней мечты – Всегда быть там, где Ты.

2. Нет прекрасней пути – С Твоим Духом идти.

Любовь и жизнь мою Тебе я предаю.

Нет прекрасней пути – За Духом мне идти.

3. Нет надежды иной, Кроме встречи с Тобой.

И в дар Твоей любви Мой каждый день прими.

Нет надежды иной, Как встретиться с Тобой.

4. Нет счастливей судьбы, – Чем с Тобой вместе быть.

Позволь, Иисусе мой, Идти мне за Тобой.

Нет счастливей судьбы – С Тобою вместе быть.

440. Новую заповедь

Ин. 15

Новую заповедь Я вам даю,

Да любите друг друга, Как Я вас люблю.

Потому узнают все, Что Мои ученики вы,

Если будет между вами любовь. 2 р.

441. О, Иисус, Спаситель наш

1. О, Иисус, Спаситель наш,

Ты – наш Господь!

Ты сегодня нас ведёшь. Аллилуйя!

Припев: Аллилуйя! 8 р.

2. За Тобою мы идём,

Ты – наш Господь!

Мы – Твои ученики. Аллилуйя!

442. Путь твой Господу предай

Пс. 36

Припев: Путь твой Господу предай

И уповай на Него.

Он поведёт тебя и всё исполнит.

Все желанья сердца твоего. 2 р.

1. В руки Господа ты жизнь свою предай,

Он – утешение твоё.

И, как солнце в полдень, веру твою Высветит Его любовь.

2. Пред Ним храни молчание твоё И терпеливо ожидай.

И твои стопы на правильном пути Утвердит Его любовь.

3. Ведает Господь всех праведников дни, Вечную жизнь им обещает.

И надежду их на Божью благодать Укрепит Его любовь.

443. Если ты упавши в землю

Ин. 12.24

1. Если ты, упавши в землю,

Не умрешь, зерно,

То не дашь зелёных всходов,

Будешь жить одно.

2. Так в страданьях на Голгофе

Умер Царь царей,

Полагая Свою душу

За Своих друзей.

3. Кто предаст себя Иисусу –

Жизнь найдёт взамен,

Отдавая себя ближним,

Будет он блажен.

444. С рассвета до заката

Припев: С рассвета до заката, с ночи до утра,

Мой Бог и мой Спаситель, прославляю Тебя.

С рассвета до заката, с ночи до утра,

Тебе я песнь пою, мой Бог, мой Бог.

1. Охраняешь, охраняешь,

Тех, кто любит, Тебя любит.

Мы зовём Тебя, Господь.

2. Ты спасаешь, Ты спасаешь,

Тех, кто грешен, тех, кто грешен.

Мы живём в любви Твоей.

3. Ты жалеешь, Ты жалеешь,

Тех, кто плачет, тех, кто плачет,

Боже, Ты – благой Отец.

445. Услышь!

Услышь!

Услышь Господень глас.

Тому, кто Его ждёт,

Являет Он себя.

Услышь!

Пусть всё в тебе молчит,

Пусть стихнет всё в тебе,

Господь пусть говорит.

Услышь!

Заботы все оставь,

Пусть смолкнут все слова,

Путь крики не звучат.

Услышь!

Бог-Сеятель зовёт,

Хлеб жизни – Его слово,

Что насыщает нас.

Услышь!

В пустыню Бог зовёт.

И вечности родник

Нам дарит в тишине.

Услышь!

К нам в дверь Го

сподь стучит,

И будет тот блажен,

Кто двери отворит.

Услышь!

С Тобою Дух Святой,

Тебя Он осенит,

Дыханием любви.

Услышь!

Ты Господом любим,

Тебя избрал Господь,

Он жизнь тебе дарит.

446. Я буду ликовать

Пс. 8

1. Я буду ликовать И Бога восхвалять

Ибо Ты благ, Господь?

Пою я для Тебя,

Тобой лишь счастлив я,

Ибо Ты благ, Господь!

Припев: Пусть люди ликуют, радуясь Тебе,

Уста младенцев пусть поют хвалу! 2 р.

2. Силы даёшь идти По нашему пути,

Ибо Ты благ, Господь!

И страха нет в груди –

Ведь рядом с нами Ты,

Ибо Ты благ, Господь!

3. Каждый Тобой любим,

Каждый неповторим,

Ибо Ты благ, Господь!

Даруешь каждый день

Нам хлеб любви Твоей,

Ибо Ты благ, Господь!

4. Соединяешь Ты Народы всей земли,

Ибо Ты благ, Господь!

Вместе поём хвалу Имени Твоему,

Ибо Ты благ, Господь!

5. Пусть же звучат всегда

Нашей любви слова, Ибо Ты благ,

Господь! Всё оживляешь

Ты Духа огнём Святым,

Ибо Ты благ, Господь!

447. Любовь, чудо-любовь

Любовь, чудо-любовь,

Любовь ко мне Христа,

Любовь, чудо-любовь,

Крепка, нежна, чиста.

Глубже всех океанов,

Шире, шире морей,

Выше, выше небес надо мной

Его любовь ко мне. 2 р.

Любовь, чудо-любовь,

Любовь к тебе Христа,

Любовь, чудо-любовь,

Крепка, нежна, чиста.

Глубже всех океанов,

Шире, шире морей,

Выше, выше небес над тобой

Его любовь к тебе. 2 р.

448. Я - Пастырь

Ин. 10.14

Я – Пастырь, вы – овцы Из стада Моего.

Тем, кто придёт ко Мне, Жизнь вечную Я дам.

Ты – Пастырь, мы – овцы Из стада Твоего.

Тем, кто придёт к Тебе, Жизнь вечную Ты дашь.

449. Я Тебя ищу, Тебя зову

Припев: Я Тебя ищу, Тебя зову, Боже мой милый!

Я Тебя молю: Услышь мою, Боже, молитву!

1. Как стремится лань к потокам вод,

Я Тебя ищу и жажду.

Будь источником воды живой. Избавь от жажды.

2. Как пустыня страждет без воды,

Я Тебя ищу и жажду.

Напои пустые борозды Росою влажной.

3. Как дитя повсюду ищет мать,

Я Тебя и иду и жажду.

Мир, что Ты в молчанье можешь дать, Даруй однажды.

4. И как странник ждёт зари лучи,

Я Тебя ищу и жажду.

Ты, как день, сияющий в ночи, Свет1 жизни каждой.